"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[47616],{28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>o,x:()=>c});var n=i(96540);const r={},t=n.createContext(r);function o(e){const a=n.useContext(t);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:o(e.components),n.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}},97298:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>n,toc:()=>d});const n=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/48sUxLajrgM","title":"Scena 39","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/48sUxLajrgM.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/48sUxLajrgM","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/48sUxLajrgM","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"48sUxLajrgM","title":"Scena 39","sidebar_label":"Scena 39"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 2","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1sPLoSyXc8o"},"next":{"title":"Scena 3","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/6wgwfWFrZYw"}}');var r=i(74848),t=i(28453);const o={id:"48sUxLajrgM",title:"Scena 39",sidebar_label:"Scena 39"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 39",id:"scena-39",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/48sUxLajrgM",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-39",children:"Scena 39"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Jednak proces posuwa\u0142 si\u0119 zbyt wolno dla Anglik\xf3w."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'"S\u0119dziowie, nie zarabiacie na swoje pieni\u0105dze!" krzyczeli do cz\u0142onk\xf3w s\u0105du.'}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'"Przyby\u0142am do Kr\xf3la Francji," powiedzia\u0142a Joanna, "od Boga, od Dziewicy Maryi, \u015bwi\u0119tych i zwyci\u0119skiego Ko\u015bcio\u0142a na g\xf3rze; temu Ko\u015bcio\u0142owi poddaj\u0119 siebie, moje uczynki, to, co zrobi\u0142am lub mam zrobi\u0107. M\xf3wicie, \u017ce jeste\u015bcie moimi s\u0119dziami, uwa\u017cajcie na to, co robicie, bo naprawd\u0119 jestem pos\u0142ana od Boga i nara\u017cacie si\u0119 na wielkie niebezpiecze\u0144stwo!"'}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"\u015awi\u0119ta bohaterka zosta\u0142a skazana jako heretyczka, recydywistka, apostata i ba\u0142wochwalczyni na spalenie \u017cywcem na Place du Vieux-March\xe9 w Rouen."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'"Biskupie, umieram przez ciebie!" powiedzia\u0142a, zwracaj\u0105c si\u0119 do Cauchona.'})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);