"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[5164],{22043:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>u,frontMatter:()=>i,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/YWATH_dQR_M","title":"Scena 14","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/YWATH_dQR_M.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/YWATH_dQR_M","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/YWATH_dQR_M","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"YWATH_dQR_M","title":"Scena 14","sidebar_label":"Scena 14"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 8","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/YGsIu9qzOIY"},"next":{"title":"Scena 22","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/ZJIWwJ9yf70"}}');var r=n(74848),o=n(28453);const i={id:"YWATH_dQR_M",title:"Scena 14",sidebar_label:"Scena 14"},s=void 0,c={},d=[{value:"Scena 14",id:"scena-14",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,o.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/YWATH_dQR_M",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-14",children:"Scena 14"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Tego samego dnia, gdy Joanna odpoczywa\u0142a, obudzi\u0142a si\u0119 gwa\u0142townie."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'"Ach! M\xf3j Bo\u017ce," zawo\u0142a\u0142a, "krew naszych ludzi rozlewa si\u0119 na ziemi!... To \u017ale! Dlaczego mnie nie obudzono? Szybko, moja zbroja, m\xf3j ko\u0144!"'}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Z pomoc\u0105 kobiet z domu szybko si\u0119 uzbroi\u0142a i, wskakuj\u0105c na siod\u0142o, ruszy\u0142a galopem, z sztandarem w r\u0119ku, p\u0119dz\u0105c prosto w kierunku Bramy Burgundzkiej, tak szybko, \u017ce iskry lecia\u0142y spod bruku."})]})}function u(e={}){const{wrapper:a}={...(0,o.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>i,x:()=>s});var t=n(96540);const r={},o=t.createContext(r);function i(e){const a=t.useContext(o);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:i(e.components),t.createElement(o.Provider,{value:a},e.children)}}}]);