"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[67021],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>o,x:()=>c});var t=n(96540);const i={},r=t.createContext(i);function o(e){const a=t.useContext(r);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),t.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}},81922:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>u,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HSBzKfsLavg","title":"Scena 5","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HSBzKfsLavg.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HSBzKfsLavg","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HSBzKfsLavg","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"HSBzKfsLavg","title":"Scena 5","sidebar_label":"Scena 5"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 1","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HRGF9Scp1lw"},"next":{"title":"Scena 18","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JF_WP_JnTns"}}');var i=n(74848),r=n(28453);const o={id:"HSBzKfsLavg",title:"Scena 5",sidebar_label:"Scena 5"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 5",id:"scena-5",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/HSBzKfsLavg",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-5",children:"Scena 5"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Ale tym razem zosta\u0142a w Vaucouleurs."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Wkr\xf3tce w kraju m\xf3wiono tylko o tej m\u0142odej dziewczynie, kt\xf3ra chodzi\u0142a, m\xf3wi\u0105c g\u0142o\u015bno, \u017ce uratuje kr\xf3lestwo, \u017ce musi by\u0107 zabrana do Delfina, \u017ce B\xf3g tego chce."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"P\xf3jd\u0119," m\xf3wi\u0142a, "nawet je\u015bli zu\u017cyj\u0119 nogi a\u017c do kolan."'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Ludzie o prostych sercach, poruszeni jej wiar\u0105, uwierzyli w ni\u0105. Giermek, Jean de Metz, zdobyty zaufaniem t\u0142umu, zaoferowa\u0142, \u017ce zabierze j\u0105 do Chinon, gdzie przebywa\u0142 Karol VII. Biedni ludzie, \u0142\u0105cz\u0105c swoje niedole, zjednoczyli si\u0119, aby ubra\u0107 i uzbroi\u0107 ma\u0142\u0105 ch\u0142opk\u0119. Kupili jej konia, a w wyznaczonym dniu wyruszy\u0142a ze swoj\u0105 s\u0142ab\u0105 eskort\u0105."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Id\u017a. I niech si\u0119 stanie, co ma si\u0119 sta\u0107!" rzuci\u0142 jej Baudricourt.'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Niech B\xf3g ci\u0119 b\u0142ogos\u0142awi!" wo\u0142ali biedni ludzie, a kobiety p\u0142aka\u0142y, widz\u0105c, jak odchodzi.'})]})}function u(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);