"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[75786],{18498:(e,n,i)=>{i.r(n),i.d(n,{assets:()=>c,contentTitle:()=>a,default:()=>l,frontMatter:()=>o,metadata:()=>r,toc:()=>u});const r=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/nimgbtmg5nk","title":"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/nimgbtmg5nk.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/nimgbtmg5nk","permalink":"/agape/mihai-eminescu/nimgbtmg5nk","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"nimgbtmg5nk","title":"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu","sidebar_label":"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Somnoroase p\u0103s\u0103rele - Sleepy birds","permalink":"/agape/mihai-eminescu/nfCGuIQI4nE"},"next":{"title":"\u015etefan cel Mare - Stephen the Great","permalink":"/agape/mihai-eminescu/qQ6xWeLOqnA"}}');var s=i(74848),t=i(28453);const o={id:"nimgbtmg5nk",title:"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu",sidebar_label:"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu"},a=void 0,c={},u=[{value:"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu",id:"dor-de-eminescu---longing-for-eminescu",level:2}];function m(e){const n={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,s.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/nimgbtmg5nk",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,s.jsx)(n.h2,{id:"dor-de-eminescu---longing-for-eminescu",children:"Dor de Eminescu - Longing for Eminescu"}),"\n",(0,s.jsx)(n.p,{children:"Lyrics: Adrian P\u0103unescu"}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["\xcentr-o lume relativ\u0103",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Ce-a f\u0103cut \u015fi-a desf\u0103cut,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu-i remu\u015fcarea",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Dorului de absolut.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Dac\u0103 unu \u015fi cu unu",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Nu mai vor s\u0103 fac\u0103 doi,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu este chipul",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Infinitului din noi."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["F\u0103r\u0103 el oricare lucru",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei-ar urma c\u0103rarea sa,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","F\u0103r\u0103 el chiar steaua noastr\u0103",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Dintre stele ar c\u0103dea.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Pe p\u0103m\xe2ntul vechii Dacii",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nd mai mare, c\xe2nd mai mic,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Dac\u0103 n-ar fi Eminescu",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Via\u0163a nu ne-ar fi nimic."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["El Moldovei \xeei e fiul",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei Munteniei nepot,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","L-a-nfiat \xeentreg Ardealul,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu-i peste tot!",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\xcentr-o lume relativ\u0103",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Mai avem un nume sf\xe2nt,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu-i Rom\xe2nia",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","T\u0103inuit\u0103 \xeen cuv\xe2nt."]}),"\n",(0,s.jsx)(n.p,{children:"English:"}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["In a relative world",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","What he has done and undone,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu is the remorse",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Of the longing for the absolute.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","If one and one",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","They no longer want to make two,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu is the face",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","of the Infinite within us."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Without him, every thing",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Would follow its path,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Without him, even our star",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Would fall from among the stars.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","On the land of ancient Dacia",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Sometimes bigger, sometimes smaller,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","If it weren't for Eminescu",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Life would be nothing to us."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["He is Moldavia's son",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And Wallachia's grandson,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","The whole of Transylvania adopted him,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu is everywhere!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["In a relative world",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","We still have a holy name,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eminescu is Romania",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Hidden in the word."]})]})}function l(e={}){const{wrapper:n}={...(0,t.R)(),...e.components};return n?(0,s.jsx)(n,{...e,children:(0,s.jsx)(m,{...e})}):m(e)}},28453:(e,n,i)=>{i.d(n,{R:()=>o,x:()=>a});var r=i(96540);const s={},t=r.createContext(s);function o(e){const n=r.useContext(t);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function a(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(s):e.components||s:o(e.components),r.createElement(t.Provider,{value:n},e.children)}}}]);