"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[71276],{28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>c,x:()=>i});var r=t(96540);const n={},o=r.createContext(n);function c(e){const a=r.useContext(o);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function i(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:c(e.components),r.createElement(o.Provider,{value:a},e.children)}},86414:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>i,default:()=>d,frontMatter:()=>c,metadata:()=>r,toc:()=>l});const r=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/B2oo6ZzWc_U","title":"Scena 10","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/B2oo6ZzWc_U.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/B2oo6ZzWc_U","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/B2oo6ZzWc_U","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"B2oo6ZzWc_U","title":"Scena 10","sidebar_label":"Scena 10"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 21","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/AQS-fV3jXLQ"},"next":{"title":"Scena 13","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Czhwa1M6PIo"}}');var n=t(74848),o=t(28453);const c={id:"B2oo6ZzWc_U",title:"Scena 10",sidebar_label:"Scena 10"},i=void 0,s={},l=[{value:"Scena 10",id:"scena-10",level:2}];function p(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,o.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/B2oo6ZzWc_U",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-10",children:"Scena 10"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,n.jsx)(a.p,{children:"Armia i konw\xf3j dotar\u0142y przed Ch\xe9cy, dwie mile powy\u017cej Orleanu."}),"\n",(0,n.jsx)(a.p,{children:"Chodzi\u0142o o przepraw\u0119 przez Loar\u0119; brakowa\u0142o \u0142odzi. Joanna zosta\u0142a przetransportowana na drugi brzeg z cz\u0119\u015bci\u0105 swojej eskorty i konwojem zaopatrzenia. Reszta wojsk musia\u0142a wr\xf3ci\u0107 do Blois, aby dotrze\u0107 do Orleanu prawym brzegiem Loary, przez Beauce."})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,o.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(p,{...e})}):p(e)}}}]);