"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[22414],{28453:(e,t,r)=>{r.d(t,{R:()=>s,x:()=>c});var i=r(96540);const a={},n=i.createContext(a);function s(e){const t=i.useContext(n);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(t):{...t,...e}},[t,e])}function c(e){let t;return t=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:s(e.components),i.createElement(n.Provider,{value:t},e.children)}},55737:(e,t,r)=>{r.r(t),r.d(t,{assets:()=>o,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>s,metadata:()=>i,toc:()=>u});const i=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/ubzjgyGbsJc","title":"Scena 35","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/ubzjgyGbsJc.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/ubzjgyGbsJc","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/ubzjgyGbsJc","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"ubzjgyGbsJc","title":"Scena 35","sidebar_label":"Scena 35"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 5","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/plZIuxwYb-Y"},"next":{"title":"Scena 17","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/vQVhMMEe_TQ"}}');var a=r(74848),n=r(28453);const s={id:"ubzjgyGbsJc",title:"Scena 35",sidebar_label:"Scena 35"},c=void 0,o={},u=[{value:"Scena 35",id:"scena-35",level:2}];function l(e){const t={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,a.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/ubzjgyGbsJc",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,a.jsx)(t.h2,{id:"scena-35",children:"Scena 35"}),"\n",(0,a.jsxs)(t.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,a.jsx)(t.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,a.jsx)(t.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,a.jsxs)(t.p,{children:["\xcenchis\u0103 \xeen \xeenchisoarea castelului Rouen, a fost p\u0103zit\u0103 zi \u0219i noapte de solda\u021bi, de la care a trebuit s\u0103 \xeendure insulte \u0219i chiar brutalitate, lan\u021burile ei nepermi\u021b\xe2ndu-i s\u0103 se apere.",(0,a.jsx)(t.br,{}),"\n","\xcentre timp, un tribunal, la discre\u021bia englezilor \u0219i prezidat de Cauchon, episcopul de Beauvais, investiga procesul ei. La \xeentreb\u0103rile insidioase ale judec\u0103torilor ei, s\u0103raca \u0219i sf\xe2nta fat\u0103, f\u0103r\u0103 sprijin \u0219i f\u0103r\u0103 avocat, nu putea s\u0103 se apere dec\xe2t conform drept\u0103\u021bii \u0219i simplit\u0103\u021bii inimii ei \u0219i purit\u0103\u021bii inten\u021biilor ei.",(0,a.jsx)(t.br,{}),"\n","\u201eVin de la Dumnezeu\u201d, a spus ea; \u201eNu sunt de folos aici; trimite-\u021bi-m\u0103 \xeenapoi la Dumnezeu de la care am venit\u201d."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:t}={...(0,n.R)(),...e.components};return t?(0,a.jsx)(t,{...e,children:(0,a.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);