"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[33912],{28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>o,x:()=>c});var n=t(96540);const i={},r=n.createContext(i);function o(e){const a=n.useContext(r);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),n.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}},93227:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>l,frontMatter:()=>o,metadata:()=>n,toc:()=>d});const n=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/bJFj4P3BP7U","title":"Scena 35","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/bJFj4P3BP7U.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/bJFj4P3BP7U","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/bJFj4P3BP7U","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"bJFj4P3BP7U","title":"Scena 35","sidebar_label":"Scena 35"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 22","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/ZJIWwJ9yf70"},"next":{"title":"Scena 27","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/cGoaByXv1yo"}}');var i=t(74848),r=t(28453);const o={id:"bJFj4P3BP7U",title:"Scena 35",sidebar_label:"Scena 35"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 35",id:"scena-35",level:2}];function p(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/bJFj4P3BP7U",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-35",children:"Scena 35"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Zamkni\u0119ta w wi\u0119zieniu zamku w Rouen, by\u0142a strze\u017cona dniem i noc\u0105 przez \u017co\u0142nierzy, od kt\xf3rych musia\u0142a znosi\u0107 obelgi, a nawet brutalno\u015b\u0107, jej \u0142a\u0144cuchy nie pozwala\u0142y jej si\u0119 broni\u0107."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Tymczasem trybuna\u0142, na \u017cyczenie partii angielskiej i pod przewodnictwem Cauchona, biskupa Beauvais, prowadzi\u0142 jej proces. Na podchwytliwe pytania s\u0119dzi\xf3w, biedna i \u015bwi\u0119ta dziewczyna, bez wsparcia i bez rady, mog\u0142a przeciwstawi\u0107 tylko prawo\u015b\u0107 i prostot\u0119 swojego serca, tylko czysto\u015b\u0107 swoich intencji."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Przychodz\u0119 od Boga," powiedzia\u0142a; "Nie mam tu u\u017cytku; ode\u015blijcie mnie do Boga, od kt\xf3rego przysz\u0142am."'})]})}function l(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(p,{...e})}):p(e)}}}]);