"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[80515],{2362:(a,e,n)=>{n.r(e),n.d(e,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>r,metadata:()=>i,toc:()=>d});const i=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/D_jUPX1-0ao","title":"Scena 30","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/D_jUPX1-0ao.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/D_jUPX1-0ao","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/D_jUPX1-0ao","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"D_jUPX1-0ao","title":"Scena 30","sidebar_label":"Scena 30"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 13","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Czhwa1M6PIo"},"next":{"title":"Scena 12","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/FvVLcmP97os"}}');var t=n(74848),o=n(28453);const r={id:"D_jUPX1-0ao",title:"Scena 30",sidebar_label:"Scena 30"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 30",id:"scena-30",level:2}];function l(a){const e={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,o.R)(),...a.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/D_jUPX1-0ao",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(e.h2,{id:"scena-30",children:"Scena 30"}),"\n",(0,t.jsxs)(e.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(e.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(e.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Ale Joanna nie mog\u0142a pogodzi\u0107 si\u0119 z bezczynno\u015bci\u0105, kt\xf3r\u0105 chciano jej narzuci\u0107. Pozostawiona bez pomocy podczas obl\u0119\u017cenia La Charit\xe9, zrozumia\u0142a, \u017ce nie ma ju\u017c co liczy\u0107 na pomoc od Karola VII. Pod koniec marca (1430 r.), nie \u017cegnaj\u0105c si\u0119 z kr\xf3lem, wyjecha\u0142a, by do\u0142\u0105czy\u0107 do francuskich partyzant\xf3w, kt\xf3rzy potyczkowali si\u0119 z Anglikami pod Lagny."}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Ot\xf3\u017c w Wielkim Tygodniu, gdy w\u0142a\u015bnie wys\u0142ucha\u0142a mszy i przyj\u0119\u0142a komuni\u0119 w ko\u015bciele Saint-Jacques de Compi\xe8gne, wycofa\u0142a si\u0119 pod filar ko\u015bcio\u0142a i zacz\u0119\u0142a p\u0142aka\u0107. Mieszczanie i dzieci otaczali j\u0105 - powiedzia\u0142a do nich:"}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:'"Moje dzieci i drodzy przyjaciele, powiadam wam, \u017ce zosta\u0142am sprzedana i zdradzona, i \u017ce wkr\xf3tce zostan\u0119 wydana na \u015bmier\u0107. B\u0142agam was, m\xf3dlcie si\u0119 za mnie, bo nigdy wi\u0119cej nie b\u0119d\u0119 mia\u0142a mocy, by s\u0142u\u017cy\u0107 kr\xf3lowi i Kr\xf3lestwu Francji."'})]})}function p(a={}){const{wrapper:e}={...(0,o.R)(),...a.components};return e?(0,t.jsx)(e,{...a,children:(0,t.jsx)(l,{...a})}):l(a)}},28453:(a,e,n)=>{n.d(e,{R:()=>r,x:()=>c});var i=n(96540);const t={},o=i.createContext(t);function r(a){const e=i.useContext(o);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof a?a(e):{...e,...a}},[e,a])}function c(a){let e;return e=a.disableParentContext?"function"==typeof a.components?a.components(t):a.components||t:r(a.components),i.createElement(o.Provider,{value:e},a.children)}}}]);