"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[55922],{20157:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>o,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>r,toc:()=>u});const r=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/QI6woLB6cz0","title":"Scena 29","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/QI6woLB6cz0.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/QI6woLB6cz0","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/QI6woLB6cz0","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"QI6woLB6cz0","title":"Scena 29","sidebar_label":"Scena 29"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 38","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/PUHbcP7p6Dc"},"next":{"title":"Scena 23","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/RQkn6gM1-8k"}}');var n=t(74848),i=t(28453);const c={id:"QI6woLB6cz0",title:"Scena 29",sidebar_label:"Scena 29"},s=void 0,o={},u=[{value:"Scena 29",id:"scena-29",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/QI6woLB6cz0",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-29",children:"Scena 29"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Aceast\u0103 retragere impus\u0103 de la\u0219itatea lui Carol al VII-lea \u0219i gelozia curtenilor a fost un atac teribil asupra prestigiului Ioanei.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","De acum \xeenainte, \xeen ochii tuturor, ea a \xeencetat s\u0103 mai fie invincibil\u0103.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Sf\xe2nta fat\u0103 pare s\u0103 fi \xeen\u021beles acest lucru, pentru c\u0103, \xeenainte de a p\u0103r\u0103si Parisul, s-a dus s\u0103 a\u0219eze ca ofrand\u0103, pe altarul din Saint-Denis, armele ei biruitoare de p\xe2n\u0103 atunci. S-a rugat mult timp. Poate c\u0103 \xeen acel moment a avut un presentiment c\u0103 misiunea ei glorioas\u0103 s-a \xeencheiat \u0219i c\u0103 urmau \xeencerc\u0103ri dureroase. Cu toate acestea, ea s-a supus \u0219i, cu moartea \xeen suflet, l-a urmat pe Rege p\xe2n\u0103 la Gien. Armata a fost desfiin\u021bat\u0103. Curtenii au crezut c\u0103 s-au luptat destul. Mai mult, era important ca, \xeen gelozia lor, s\u0103 pun\u0103 cap\u0103t succesului Ioanei."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>c,x:()=>s});var r=t(96540);const n={},i=r.createContext(n);function c(e){const a=r.useContext(i);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:c(e.components),r.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}}}]);