"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[53432],{22305:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>n,toc:()=>d});const n=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/gusZQOcVOdY","title":"Scena 25","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/gusZQOcVOdY.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/gusZQOcVOdY","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/gusZQOcVOdY","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"gusZQOcVOdY","title":"Scena 25","sidebar_label":"Scena 25"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 29","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/eE4kBVGlxWw"},"next":{"title":"Przedmowa","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/iZlXw5NGZtE"}}');var i=t(74848),r=t(28453);const o={id:"gusZQOcVOdY",title:"Scena 25",sidebar_label:"Scena 25"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 25",id:"scena-25",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/gusZQOcVOdY",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-25",children:"Scena 25"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"16 lipca Kr\xf3l wjecha\u0142 do miasta Reims na czele swoich wojsk. Nast\u0119pnego dnia w katedrze odby\u0142a si\u0119 ceremonia koronacji, w\u015br\xf3d wielkiego zgromadzenia pan\xf3w i ludu. Joanna sta\u0142a za Kr\xf3lem, z sztandarem w r\u0119ku;"}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Ten sztandar cierpia\u0142, s\u0142uszne by\u0142o, aby by\u0142 w centrum uwagi."'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Gdy Karol VII otrzyma\u0142 \u015bwi\u0119te namaszczenie i koron\u0119 z r\u0105k arcybiskupa, Regnaulta z Chartres, Joanna rzuci\u0142a si\u0119 do jego st\xf3p, ca\u0142uj\u0105c jego kolana i p\u0142acz\u0105c gor\u0105cymi \u0142zami."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"O dobry Panie," powiedzia\u0142a, "teraz spe\u0142ni\u0142o si\u0119 pragnienie Boga, kt\xf3ry chcia\u0142, abym przyprowadzi\u0142a ci\u0119 do twojego miasta Reims, aby\u015b otrzyma\u0142 swoj\u0105 \u015bwi\u0119t\u0105 koronacj\u0119, pokazuj\u0105c, \u017ce jeste\u015b prawdziwym kr\xf3lem i \u017ce kr\xf3lestwo Francji musi nale\u017ce\u0107 do ciebie!"'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Wszyscy, kt\xf3rzy to widzieli w tym momencie," m\xf3wi stara kronika, "uwierzyli bardziej ni\u017c kiedykolwiek, \u017ce to by\u0142o co\u015b od Boga."'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"O dobry i pobo\u017cny ludu," zawo\u0142a\u0142a \u015bwi\u0119ta dziewczyna, widz\u0105c entuzjazm t\u0142umu wok\xf3\u0142 Kr\xf3la, "gdybym mia\u0142a umrze\u0107, by\u0142abym bardzo szcz\u0119\u015bliwa, gdyby pochowali mnie tutaj!"'})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>o,x:()=>c});var n=t(96540);const i={},r=n.createContext(i);function o(e){const a=n.useContext(r);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),n.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}}}]);