"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[88126],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>s,x:()=>i});var t=n(96540);const o={},r=t.createContext(o);function s(e){const a=t.useContext(r);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function i(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(o):e.components||o:s(e.components),t.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}},28479:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>i,default:()=>p,frontMatter:()=>s,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JF_WP_JnTns","title":"Scena 18","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JF_WP_JnTns.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JF_WP_JnTns","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JF_WP_JnTns","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"JF_WP_JnTns","title":"Scena 18","sidebar_label":"Scena 18"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 5","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HSBzKfsLavg"},"next":{"title":"Scena 38","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Jdqb5TsOvkQ"}}');var o=n(74848),r=n(28453);const s={id:"JF_WP_JnTns",title:"Scena 18",sidebar_label:"Scena 18"},i=void 0,c={},d=[{value:"Scena 18",id:"scena-18",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,o.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/JF_WP_JnTns",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"scena-18",children:"Scena 18"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,o.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,o.jsx)(a.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:'Nast\u0119pnego dnia, 6 maja, zdoby\u0142a bastion Augustyn\xf3w. W sobot\u0119 7, wczesnym rankiem, rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 atak na bastion Tournelles. Joanna, opuszczona do fosy, stawia\u0142a drabin\u0119 przy parapecie, gdy be\u0142t kuszy przebi\u0142 j\u0105 na wylot mi\u0119dzy szyj\u0105 a ramieniem. Wyrwa\u0142a \u017celazo z rany; zaproponowano jej wtedy zaczarowanie rany, odm\xf3wi\u0142a, m\xf3wi\u0105c "\u017ce wola\u0142aby umrze\u0107 ni\u017c zrobi\u0107 co\u015b, co by\u0142oby przeciwne woli Bo\u017cej". Wyspowiada\u0142a si\u0119 i d\u0142ugo si\u0119 modli\u0142a, podczas gdy jej wojska odpoczywa\u0142y. Nast\u0119pnie daj\u0105c rozkaz wznowienia szturmu, rzuci\u0142a si\u0119 w sam \u015brodek walki, krzycz\u0105c do atakuj\u0105cych:'}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:'"To wszystko wasze, wchod\u017acie!"'}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Bastion zosta\u0142 zdobyty, a wszyscy obro\u0144cy zgin\u0119li. Na lewym brzegu Loary nie pozosta\u0142 ju\u017c ani jeden Anglik."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,o.jsx)(a,{...e,children:(0,o.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);