"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[79315],{28453:(e,i,n)=>{n.d(i,{R:()=>a,x:()=>o});var r=n(96540);const t={},s=r.createContext(t);function a(e){const i=r.useContext(s);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(i):{...i,...e}},[i,e])}function o(e){let i;return i=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:a(e.components),r.createElement(s.Provider,{value:i},e.children)}},83047:(e,i,n)=>{n.r(i),n.d(i,{assets:()=>c,contentTitle:()=>o,default:()=>h,frontMatter:()=>a,metadata:()=>r,toc:()=>l});const r=JSON.parse('{"id":"st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/a09cph99ils","title":"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere","description":"<iframe","source":"@site/docs/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/a09cph99ils.md","sourceDirName":"st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite","slug":"/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/a09cph99ils","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/a09cph99ils","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"a09cph99ils","title":"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere","sidebar_label":"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Stihuri c\u0103tre Cetitori - Poems to Readers","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/Y6zl9U8VSa0"},"next":{"title":"Ast\u0103zi (Cugetare) - Today (Thought)","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/chf4i7xBFh4"}}');var t=n(74848),s=n(28453);const a={id:"a09cph99ils",title:"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere",sidebar_label:"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere"},o=void 0,c={},l=[{value:"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere",id:"bucuria-maicii-domnului-de-sf\xe2nta-\xeenviere",level:2}];function u(e){const i={br:"br",h2:"h2",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,s.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/a09cph99ils",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(i.h2,{id:"bucuria-maicii-domnului-de-sf\xe2nta-\xeenviere",children:"Bucuria Maicii Domnului de Sf\xe2nta \xcenviere"}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Bucur\u0103-te Preacurat\u0103",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Care ieri te-ai t\xe2nguit",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Iat\u0103 Fiul t\u0103u cu slav\u0103",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Din morm\xe2nt a r\u0103s\u0103rit!"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Toat\u0103 firea pr\u0103znuie\u015fte",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","\xeenvierea lui Hristos,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Toate se \xeembrac\u0103 ast\u0103zi",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Cu ve\u015fm\xe2nt prea luminos!"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["\xeengerii \u015fi p\u0103m\xe2ntenii",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","C\xe2nt\u0103 azi acela\u015fi grai",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Iar Adam \u015fi cu t\xe2lharul",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Azi se veselesc \xeen Rai."]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Nu mai este ast\u0103zi paz\u0103",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","\xeen Edenul cel ceresc,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","U\u015fa st\u0103 mereu deschis\u0103",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Pentru neamul cre\u015ftinesc."]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Nu se mai socoate Crucea",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Ca organ chinuitor;",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'Ea r\u0103m\xe2ne "Steagul Slavei"']}),"\n",(0,t.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,t.jsx)(i.li,{children:"Semnul cel biruitor - !"}),"\n"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["B\u0103utura cea amar\u0103",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","De Hristos s-a \xeendulcit",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'\u015ei "\xeemp\u0103r\u0103\u0163ia mor\u0163ii"',(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Pe vecie s-a zdrobit!"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Tu fiind mai \xeenainte:",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'"Maica Sfintelor dureri"',(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'Ast\u0103zi e\u015fti: "a Slavei Maic\u0103"',(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'\u015ei "a Sfintei \xeenvieri"!']}),"\n",(0,t.jsx)(i.p,{children:"English:"}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Rejoice, Most Pure One,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Who yesterday you mourned,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","Behold, your Son with glory",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","has risen from the grave!"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["All nature celebrates",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","the resurrection of Christ,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","All today are clothed",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","with a garment too bright!"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["Angels and earthlings",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","sing the same song today,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","And Adam and the thief",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","rejoice in Paradise today."]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["There is no longer",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","a guard in the heavenly Eden,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","The door is always",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","open for the Christian race."]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["The Cross is no longer",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","considered an instrument of torment;",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'It remains the "Banner of Glory"']}),"\n",(0,t.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,t.jsx)(i.li,{children:"The victorious Sign -!"}),"\n"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["The bitter drink has been",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","sweetened by Christ,",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'And the "kingdom of death"',(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n","has been crushed forever!"]}),"\n",(0,t.jsxs)(i.p,{children:["You were previously:",(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'"Mother of Holy Sorrows"',(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'Today you are: "Mother of Glory"',(0,t.jsx)(i.br,{}),"\n",'And "of the Holy Resurrection"!']})]})}function h(e={}){const{wrapper:i}={...(0,s.R)(),...e.components};return i?(0,t.jsx)(i,{...e,children:(0,t.jsx)(u,{...e})}):u(e)}}}]);