"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[50603],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>r,x:()=>c});var o=n(96540);const i={},t=o.createContext(i);function r(e){const a=o.useContext(t);return o.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:r(e.components),o.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}},29186:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>r,metadata:()=>o,toc:()=>d});const o=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1sPLoSyXc8o","title":"Scena 2","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1sPLoSyXc8o.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1sPLoSyXc8o","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1sPLoSyXc8o","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"1sPLoSyXc8o","title":"Scena 2","sidebar_label":"Scena 2"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 28","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1s-sitjWszU"},"next":{"title":"Scena 39","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/48sUxLajrgM"}}');var i=n(74848),t=n(28453);const r={id:"1sPLoSyXc8o",title:"Scena 2",sidebar_label:"Scena 2"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 2",id:"scena-2",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/1sPLoSyXc8o",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-2",children:"Scena 2"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Pewnego letniego dnia, gdy mia\u0142a trzyna\u015bcie lat, w po\u0142udnie us\u0142ysza\u0142a g\u0142os w ogrodzie ojca; rozb\u0142ys\u0142o wielkie \u015bwiat\u0142o i ukaza\u0142 si\u0119 jej archanio\u0142 Micha\u0142. Powiedzia\u0142 jej, \u017ceby by\u0142a dobra i chodzi\u0142a do ko\u015bcio\u0142a. Nast\u0119pnie, m\xf3wi\u0105c jej o wielkim wsp\xf3\u0142czuciu, jakie by\u0142o w kr\xf3lestwie Francji, oznajmi\u0142 jej, \u017ce p\xf3jdzie na pomoc Delfinowi i \u017ce zabierze go do Reims na koronacj\u0119."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Panie, jestem tylko biedn\u0105 dziewczyn\u0105, nie potrafi\u0119 je\u017adzi\u0107 konno ani dowodzi\u0107 zbrojnymi."'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"B\xf3g ci pomo\u017ce", odpowiedzia\u0142 archanio\u0142.'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"A zdenerwowane dziecko zosta\u0142o p\u0142acz\u0105c."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);