"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[70221],{28453:(e,r,a)=>{a.d(r,{R:()=>s,x:()=>c});var t=a(96540);const n={},i=t.createContext(n);function s(e){const r=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function c(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:s(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:r},e.children)}},31933:(e,r,a)=>{a.r(r),a.d(r,{assets:()=>o,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>s,metadata:()=>t,toc:()=>u});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KDQS9ugsrJg","title":"Scena 2","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KDQS9ugsrJg.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KDQS9ugsrJg","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KDQS9ugsrJg","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"KDQS9ugsrJg","title":"Scena 2","sidebar_label":"Scena 2"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 13","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/JqnYtF6h6zY"},"next":{"title":"Scena 34","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KqazRDybjxo"}}');var n=a(74848),i=a(28453);const s={id:"KDQS9ugsrJg",title:"Scena 2",sidebar_label:"Scena 2"},c=void 0,o={},u=[{value:"Scena 2",id:"scena-2",level:2}];function l(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/KDQS9ugsrJg",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(r.h2,{id:"scena-2",children:"Scena 2"}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(r.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["\xcentr-o zi de var\u0103, c\xe2nd avea treisprezece ani, la amiaz\u0103, a auzit un glas \xeen gr\u0103dina tat\u0103lui ei; a izbucnit o mare lumin\u0103 \u0219i i s-a ar\u0103tat arhanghelul Sf\xe2ntul Mihail. El i-a spus s\u0103 fie bun\u0103 \u0219i s\u0103 mearg\u0103 des la biseric\u0103. Apoi, spun\xe2ndu-i de marea jale care era \xeen regatul Fran\u021bei, el a anun\u021bat-o c\u0103 va merge \xeen ajutorul Delfinului \u0219i c\u0103 \xeel va duce la Reims pentru \xeencoronare.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","\u201eDomnule, sunt doar o s\u0103rman\u0103 fat\u0103, nu pot c\u0103l\u0103ri sau conduce osta\u0219i\u201d.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","\u201eDumnezeu te va ajuta\u201d, a r\u0103spuns arhanghelul.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Iar copilul nec\u0103jit a r\u0103mas pl\xe2ng\xe2nd."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:r}={...(0,i.R)(),...e.components};return r?(0,n.jsx)(r,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);