"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[96586],{28453:(e,n,r)=>{r.d(n,{R:()=>t,x:()=>o});var a=r(96540);const i={},s=a.createContext(i);function t(e){const n=a.useContext(s);return a.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function o(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:t(e.components),a.createElement(s.Provider,{value:n},e.children)}},89692:(e,n,r)=>{r.r(n),r.d(n,{assets:()=>d,contentTitle:()=>o,default:()=>l,frontMatter:()=>t,metadata:()=>a,toc:()=>u});const a=JSON.parse('{"id":"radu-gyr/Ksrb19ofurk","title":"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country","description":"<iframe","source":"@site/docs/radu-gyr/Ksrb19ofurk.md","sourceDirName":"radu-gyr","slug":"/radu-gyr/Ksrb19ofurk","permalink":"/agape/radu-gyr/Ksrb19ofurk","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Ksrb19ofurk","title":"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country","sidebar_label":"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Imn mor\u0163ilor - Hymn to the Dead","permalink":"/agape/radu-gyr/5gkzpVQsV3E"},"next":{"title":"Renaud Sechan","permalink":"/agape/renaud-sechan/"}}');var i=r(74848),s=r(28453);const t={id:"Ksrb19ofurk",title:"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country",sidebar_label:"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country"},o=void 0,d={},u=[{value:"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country",id:"avem-o-\u021bar\u0103---we-have-a-country",level:2}];function c(e){const n={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,s.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Ksrb19ofurk",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(n.h2,{id:"avem-o-\u021bar\u0103---we-have-a-country",children:"Avem o \u021bar\u0103 - We have a country"}),"\n",(0,i.jsx)(n.p,{children:"Lyrics: Radu Gyr"}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Avem o \u0163ar\u0103 unde au st\u0103p\xe2nit odat\u0103",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Vitejii Daci, b\u0103rba\u0163i nemuritori.",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei unde stau de veacuri laolalt\u0103,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Izvoare, v\u0103i \u015fi mun\u0163i cu fruntea-n z\u0103ri."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Avem troi\u0163e sfinte, altare \u015fi icoane",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei candeli ard cu mii de p\xe2lp\xe2iri;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Avem at\xe2tea lacrimi \u015fi prigoane",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","C\u0103 ne e plin p\u0103m\xe2ntul de martiri."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Avem la Putna, Sf\xe2nt \u015fi viu cu duhul",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Pe cel ce-a stat Ortodoxiei scut;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei azi de-l vom chema s\u0103-nfr\xe2ng-apusul,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Va r\u0103sturna cinci veacuri de p\u0103m\xe2nt."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Avem pe Br\xe2ncoveanu pild\u0103 tare,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","C\u0103ci pruncii lui sub sabie-au c\u0103zut;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 f\u0103r\u0103 de schimbare",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Credin\u0163a dreapt\u0103-n care s-au n\u0103scut."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Avem Ardealul sf\xe2nt, p\u0103m\xe2ntul r\u0103stignirii,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Cu tunuri sf\xe2rtecat de cel viclean;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Avem ierarhii sfin\u0163i, pe Iancu \u015fi martirii,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Pe Horia tras pe roat\u0103 pentru neam."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Azi iara\u015fi te-au suit vr\u0103jma\u015fii t\u0103i pe cruce,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Ardeal cu trei culori \xeempodobit;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Scriind deasupra vina ta cu s\xe2nge,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Aceea c\u0103, Ortodoxia ai iubit."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Avem un Rai de sfin\u0163i \xeen temni\u0163i da\u0163i la moarte",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei arunca\u0163i \xeen groap\u0103 ne\u015ftiu\u0163i;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Dar ast\u0103zi d\xe2nd p\u0103m\xe2ntul la o parte",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Ies moa\u015fte sfinte-n zeghe grea de de\u0163inu\u0163i."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["E jertfa lor de veacuri m\u0103rturia",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Ce strig\u0103 din morminte p\xe2n' la noi:",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 ap\u0103r\u0103m cu r\xe2vn\u0103 Ortodoxia",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei-acest p\u0103m\xe2nt, de Sfin\u0163i \u015fi de eroi!"]}),"\n",(0,i.jsx)(n.p,{children:"English:"}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["We Have a Country",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","We have a country that was once",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Populated by the brave Dacians, undying men.1",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","And here are plenty of centuries-old",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Springs, hills, and mountains peaking over the clouds."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["We have holy crosses, shrines, and icons,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Candles that burn flickering a thousand times;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","We endured so many tears and oppression",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","That beneath our land lie countless Martyrs."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Buried at Putna, lies the great and holy one",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Who stood up, defending the Orthodox faith, like a shield. 2",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Even today, if we were to call him to face the darkness,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","He'll dig his way out from under five centuries-old soil."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["We have Br\xe2ncoveanu, for us, he's like a parable",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","'Cause his sons were all beheaded;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","While defending the unchanged",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Righteous faith in which they were born into."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["We have the holy Transylvania, the land of crucifixion,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Shredded by the cannons of the cunning ones;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","We have the Holy Hierarchs, Iancu and his Martyrs,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","And Horea died a slow, painful, death for the sake of his people."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Today, your enemies have placed you once again on the cross,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","You, beautifully tricolour Transylvanian land;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Writing your sin in blood, above the cross:",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","You're guilty of defending the Orthodoxy."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["We have a Haven full of imprisoned Saints, sent to their death,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Tossed into unmarked graves;",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","But today, while digging the soil,",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Holy remains, wearing heavy prison chains, come to light."]}),"\n",(0,i.jsxs)(n.p,{children:["Their sacrifice and testimony",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Is the voice that's shouting at us from beyond the grave:",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","Let's feverishly defend the Orthodox faith",(0,i.jsx)(n.br,{}),"\n","And this land that is full of Saints and heroes!"]})]})}function l(e={}){const{wrapper:n}={...(0,s.R)(),...e.components};return n?(0,i.jsx)(n,{...e,children:(0,i.jsx)(c,{...e})}):c(e)}}}]);