"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[82819],{7185:(e,r,a)=>{a.r(r),a.d(r,{assets:()=>o,contentTitle:()=>t,default:()=>d,frontMatter:()=>c,metadata:()=>i,toc:()=>u});const i=JSON.parse('{"id":"christian/MKc6gRxVzwE","title":"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103","description":"<iframe","source":"@site/docs/christian/MKc6gRxVzwE.md","sourceDirName":"christian","slug":"/christian/MKc6gRxVzwE","permalink":"/agape/christian/MKc6gRxVzwE","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"MKc6gRxVzwE","title":"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103","sidebar_label":"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Salmo svizzero - Swiss Psalm","permalink":"/agape/christian/MGfWQD-MH_w"},"next":{"title":"Psalmul 11 - Psalm 11","permalink":"/agape/christian/MktHIvU1Zqk"}}');var n=a(74848),s=a(28453);const c={id:"MKc6gRxVzwE",title:"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103",sidebar_label:"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103"},t=void 0,o={},u=[{value:"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103",id:"aceast\u0103-fecioar\u0103-trebuie-s\u0103-ard\u0103",level:2}];function l(e){const r={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,s.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/MKc6gRxVzwE",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(r.h2,{id:"aceast\u0103-fecioar\u0103-trebuie-s\u0103-ard\u0103",children:"Aceast\u0103 Fecioar\u0103 trebuie s\u0103 Ard\u0103"}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["[Vocea Naratorului]",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Reverend Cauchon, curtea v\u0103 a\u0219teapt\u0103 cu interes.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","To\u021bi teologii sunt prezen\u021bi pentru acest proces."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["[Vocea lui Cauchon]",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ah, domnilor, \u0219ti\u021bi sarcina noastr\u0103 \xeen Rouen,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu avem mult timp, \u0219i cereri mari de la Paris, Londra \u0219i Roma."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Asculta\u021bi aceast\u0103 larm\u0103, \u021b\u0103ranii pe strad\u0103!",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","O fat\u0103 ridic\u0103 un steag \u0219i ei \xeei cad la picioare."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Tr\u0103iasc\u0103-ne Ioana!",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Tr\u0103iasc\u0103-ne fecioara!"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Ea este periculoas\u0103!",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ea este periculoas\u0103!"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Fata este \xeen turn. Ea va ap\u0103rea \xeen fa\u021ba instan\u021bei.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Misiunea ei de a r\u0103zvr\u0103ti masele noi trebuie s\u0103 o curm\u0103m."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Tr\u0103iasc\u0103-ne Ioana!",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Tr\u0103iasc\u0103-ne fecioara!"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Ea este periculoas\u0103!",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ea este periculoas\u0103!"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Excelen\u021ba Voastr\u0103, ea este chiar \xeen curtea noastr\u0103.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Reverend Cauchon, l\u0103sa\u021bi garda s\u0103 o \xeenf\u0103\u021bi\u0219eze."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["[Vocea lui Cauchon]",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu, a\u0219tepta\u021bi! Avem nevoie de o solu\u021bie mai durabil\u0103 pentru orice presupus plebiscit."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Ce s\u0103 facem cu Ioana d'Arc?",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Fecioara simpl\u0103, \u0219i eroina prostimii."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Nu vrem nici revolte, nici armate,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","nici noi crezuri, nici noi sfin\u021bi."]}),"\n",(0,n.jsx)(r.p,{children:"Un lucru pot spune, aceast\u0103 Ioana nu \u021bine oamenii cumin\u021bi."}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Nu \xeendr\u0103znim s\u0103 o l\u0103s\u0103m s\u0103-\u0219i urmeze parcursul,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Armatele de \u021b\u0103rani vor c\u0103stiga concursul."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Dar cum s-o mai opre\u0219ti? Farmecul ei cre\u0219te,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Este top de tendin\u021be; ora\u0219e cucere\u0219te"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["V\u0103d lucruri rele ce se apropie.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Mul\u021bimea o unge regin\u0103-profet\u0103,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ordinea nostr\u0103 va ajunge desuet\u0103."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["V\u0103d s\xe2nge \u0219i rebranding,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Locurile noastre de munc\u0103",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","externalizate din cauza unei fete."]}),"\n",(0,n.jsx)(r.p,{children:"S\xe2nge \u0219i rebranding din cauza unei fete."}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["[Vocea Naratorului]",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Din cauza, din cauza, din cauza unei fete."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Locurile noastre de munc\u0103",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","externalizate din cauza unei fete."]}),"\n",(0,n.jsx)(r.p,{children:"Din cauza, din cauza, din cauza unei, din cauza unei, din cauza unei fete."}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Ce s\u0103 facem cu aceast\u0103 Ioana-manie?",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Cum s\u0103 gestion\u0103m o regin\u0103-p\u0103stor?",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Cum rezolv\u0103m cu o Fecioar\u0103 mai mare",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Dec\xe2t chiar Carol c\xe2nd Carol era \xeenc\u0103 mare?"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["[Vocea lui Cauchon]",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Naivilor, nu ave\u021bi nici o percep\u021bie!"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Miza pe care o juc\u0103m este \xeenfrico\u0219\u0103tor de mare!",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Trebuie s\u0103 o ardem complet,"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["La fel ca \u0219i Carol \xeenaintea ei, aceast\u0103 Ioana d'Arc trebuie s\u0103 moar\u0103.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Pentru binele Bisericii, nu l\u0103sa\u021bi moa\u0219te \xeen urm\u0103!"]}),"\n",(0,n.jsx)(r.p,{children:"Trebuie s\u0103 moar\u0103, trebuie s\u0103 ard\u0103, aceast\u0103 Ioan\u0103 trebuie s\u0103 ard\u0103."}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["La fel ca \u0219i Carol \xeenaintea ei, aceast\u0103 Ioana d'Arc trebuie s\u0103 moar\u0103.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Trebuie s\u0103 moar\u0103, trebuie s\u0103 ard\u0103, aceast\u0103 Ioan\u0103 trebuie,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ioana trebuie, Ioana trebuie s\u0103 ard\u0103!"]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["[Vocea Naratorului]",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Trebuie s\u0103 moar\u0103, trebuie s\u0103 ard\u0103, aceast\u0103 Ioan\u0103 trebuie s\u0103 ard\u0103."]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["La fel ca \u0219i Carol \xeenaintea ei, aceast\u0103 Ioana d'Arc trebuie s\u0103 moar\u0103.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Trebuie s\u0103 moar\u0103, trebuie s\u0103 ard\u0103, aceast\u0103 Ioan\u0103 trebuie,",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ioana trebuie, Ioana trebuie s\u0103 ard\u0103!"]})]})}function d(e={}){const{wrapper:r}={...(0,s.R)(),...e.components};return r?(0,n.jsx)(r,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,r,a)=>{a.d(r,{R:()=>c,x:()=>t});var i=a(96540);const n={},s=i.createContext(n);function c(e){const r=i.useContext(s);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function t(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:c(e.components),i.createElement(s.Provider,{value:r},e.children)}}}]);