"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[82993],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>o,x:()=>c});var r=n(96540);const i={},t=r.createContext(i);function o(e){const a=r.useContext(t);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),r.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}},37688:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>r,toc:()=>l});const r=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Y1ezreCGr7U","title":"Scena 19","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Y1ezreCGr7U.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Y1ezreCGr7U","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Y1ezreCGr7U","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Y1ezreCGr7U","title":"Scena 19","sidebar_label":"Scena 19"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 36","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/W-354N2HGk0"},"next":{"title":"Scena 8","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/YGsIu9qzOIY"}}');var i=n(74848),t=n(28453);const o={id:"Y1ezreCGr7U",title:"Scena 19",sidebar_label:"Scena 19"},c=void 0,s={},l=[{value:"Scena 19",id:"scena-19",level:2}];function d(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Y1ezreCGr7U",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-19",children:"Scena 19"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"W niedziel\u0119 Anglicy ustawili si\u0119 w szyku bojowym na prawym brzegu Loary. Joanna zabroni\u0142a ich atakowa\u0107. Kaza\u0142a wznie\u015b\u0107 o\u0142tarz i odprawiono msz\u0119 w obecno\u015bci zgromadzonej armii. Po zako\u0144czeniu ceremonii powiedzia\u0142a do otaczaj\u0105cych j\u0105:"}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Zobaczcie, czy Anglicy maj\u0105 twarze zwr\xf3cone ku nam, czy plecy!" A gdy powiedziano jej, \u017ce wycofuj\u0105 si\u0119 w kierunku Meung:'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"W imi\u0119 Boga, je\u015bli odchodz\u0105, niech id\u0105; nie podoba si\u0119 Panu Bogu, aby\u015bmy z nimi walczyli dzisiaj, b\u0119dziecie ich mieli innym razem."'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Orlean, obl\u0119\u017cony przez osiem miesi\u0119cy, zosta\u0142 wyzwolony w cztery dni."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(d,{...e})}):d(e)}}}]);