"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[64311],{28453:(e,r,n)=>{n.d(r,{R:()=>t,x:()=>c});var i=n(96540);const s={},a=i.createContext(s);function t(e){const r=i.useContext(a);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function c(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(s):e.components||s:t(e.components),i.createElement(a.Provider,{value:r},e.children)}},87720:(e,r,n)=>{n.r(r),n.d(r,{assets:()=>o,contentTitle:()=>c,default:()=>m,frontMatter:()=>t,metadata:()=>i,toc:()=>u});const i=JSON.parse('{"id":"christian/lLPTSwUiOaI","title":"Ecce homo!","description":"<iframe","source":"@site/docs/christian/lLPTSwUiOaI.md","sourceDirName":"christian","slug":"/christian/lLPTSwUiOaI","permalink":"/agape/christian/lLPTSwUiOaI","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"lLPTSwUiOaI","title":"Ecce homo!","sidebar_label":"Ecce homo!"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Jesus Christ, Superstar v3: Act 1: Overture","permalink":"/agape/christian/lHjNRgMjdIM"},"next":{"title":"Psalmul 42 - Psalm 42","permalink":"/agape/christian/lZ0bJYiwKvQ"}}');var s=n(74848),a=n(28453);const t={id:"lLPTSwUiOaI",title:"Ecce homo!",sidebar_label:"Ecce homo!"},c=void 0,o={},u=[{value:"Ecce homo!",id:"ecce-homo",level:2}];function l(e){const r={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,a.R)(),...e.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,s.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/lLPTSwUiOaI",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,s.jsx)(r.h2,{id:"ecce-homo",children:"Ecce homo!"}),"\n",(0,s.jsx)(r.p,{children:"Lyrics: Costache Ioanid"}),"\n",(0,s.jsxs)(r.p,{children:['"Ecce homo!" strig\u0103-n Iad Pilat',(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Cine iar\u0103\u015fi L-a crucificat?",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Cine-I scoate umbra de sub v\u0103l?",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Da\u0163i-mi ap\u0103 m\xe2inile s\u0103-mi sp\u0103l!",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Rev\u0103rsa\u0163i-mi r\xe2uri peste pumnii plini!",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","S\xe2ngele acesta voi l-a\u0163i vrut, rabini!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(r.p,{children:['"Ecce homo!" umbra a r\u0103spuns,',(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Eu sunt umbra Omului str\u0103puns.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","\xcen zadar \xeen lumea de p\u0103cat",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","m\xe2inile p\u0103tate \u0163i-ai sp\u0103lat.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Cei sp\u0103la\u0163i de ap\u0103, ca \u015fi apa pier.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Cei sp\u0103la\u0163i de Mine, sunt cu Mine-n cer!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(r.p,{children:['"Ecce homo!" strig\u0103-n Iad Pilat.',(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Cine iar \xcel vrea crucificat?",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Eu am spus \xeentregului popor:",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Pe-mp\u0103ratul vostru s\u0103-L omor?",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","G\xe2ndul meu pe cruce l\u0103murit l-am scris.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu sunt eu de vin\u0103! Nu eu Te-am ucis!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(r.p,{children:['"Ecce homo!" umbra a r\u0103spuns,',(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Omul care vede \xeen ascuns.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","D\xe2ndu-Mi titlul de-mp\u0103rat iudeu,",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","tu st\u0103teai pe \xeensu\u015fi tronul Meu...",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","\u015ei, scriind pe cruce al domniei semn,",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","tu domneai \xeen slav\u0103, Eu muream pe lemn..."]}),"\n",(0,s.jsxs)(r.p,{children:['"Ecce homo!" strig\u0103-n Iad Pilat!',(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Ca st\u0103p\xe2n, Cezaru-i vinovat.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Eu eram guvernator roman.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","N-am rostit os\xe2nda ca du\u015fman.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","N-am oprit s\u0103-\u0162i pun\u0103 trupul \xeen morm\xe2nt.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu sunt ucenic, dar nici vr\u0103jma\u015f nu-\u0162i sunt!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(r.p,{children:['"Ecce homo!" umbra a r\u0103spuns,',(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Omu-n care singur te-ai str\u0103puns.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Tu ai vrut \u015fi glorie \u015fi-argin\u0163i",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","dar s-ajungi la urm\u0103 \u015fi-ntre sfin\u0163i.",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu-i dec\xe2t o cale spre Eterna Stea!",(0,s.jsx)(r.br,{}),"\n","Cine nu-i pe cale, e-mpotriva Mea!"]})]})}function m(e={}){const{wrapper:r}={...(0,a.R)(),...e.components};return r?(0,s.jsx)(r,{...e,children:(0,s.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);