"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[68612],{28453:(e,a,r)=>{r.d(a,{R:()=>o,x:()=>u});var t=r(96540);const n={},i=t.createContext(n);function o(e){const a=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function u(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:o(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},72819:(e,a,r)=>{r.r(a),r.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>u,default:()=>d,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>c});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/wwL6LuIPqaU","title":"Scena 4","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/wwL6LuIPqaU.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/wwL6LuIPqaU","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/wwL6LuIPqaU","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"wwL6LuIPqaU","title":"Scena 4","sidebar_label":"Scena 4"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 17","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/vQVhMMEe_TQ"},"next":{"title":"Ethos","permalink":"/agape/ethos/"}}');var n=r(74848),i=r(28453);const o={id:"wwL6LuIPqaU",title:"Scena 4",sidebar_label:"Scena 4"},u=void 0,s={},c=[{value:"Scena 4",id:"scena-4",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/wwL6LuIPqaU",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-4",children:"Scena 4"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Primirea lui Baudricourt a fost brutal\u0103. Ioana i-a spus \u201ec\u0103 a venit cu solie de la Dumnezeu, c\u0103 Dumnezeu \xeei va porunci Delfinului s\u0103 se poarte bine pentru c\u0103 Domnul \xeei va da ajutor \xeenainte de mijlocul Postului Mare\u201d; ea a ad\u0103ugat \u201ec\u0103 Dumnezeu a vrut ca Delfinul s\u0103 devin\u0103 Rege; c\u0103 el va face acest lucru \xeen ciuda du\u0219manilor s\u0103i \u0219i c\u0103 ea \xeens\u0103\u0219i \xeel va conduce la \xeencoronare\u201d.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eFata asta e nebun\u0103\u201d, a spus Baudricourt, s\u0103 o ducem \xeenapoi la tat\u0103l ei s\u0103-i dea o pereche de palme bune.\u201d",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Ioana s-a \xeentors la Domr\xe9my. Dar ap\u0103sat\u0103 din nou de vocile ei, s-a \xeentors la Vaucouleurs \u0219i l-a rev\u0103zut pe Lordul Baudricourt, ins\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 ob\u021bin\u0103 o primire mai bun\u0103."]})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);