"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[85734],{28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>r,x:()=>c});var o=i(96540);const n={},t=o.createContext(n);function r(e){const a=o.useContext(t);return o.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:r(e.components),o.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}},92210:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>r,metadata:()=>o,toc:()=>d});const o=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/cGoaByXv1yo","title":"Scena 27","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/cGoaByXv1yo.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/cGoaByXv1yo","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/cGoaByXv1yo","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"cGoaByXv1yo","title":"Scena 27","sidebar_label":"Scena 27"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 35","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/bJFj4P3BP7U"},"next":{"title":"Scena 32","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/crfwFsX2Jxw"}}');var n=i(74848),t=i(28453);const r={id:"cGoaByXv1yo",title:"Scena 27",sidebar_label:"Scena 27"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 27",id:"scena-27",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/cGoaByXv1yo",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-27",children:"Scena 27"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,n.jsx)(a.p,{children:"Nie by\u0142o nic podobnego do gorliwo\u015bci ludzi, aby dotkn\u0105\u0107 Joanny. Chodzi\u0142o o to, kto poca\u0142uje jej r\u0119ce lub ubrania, kto jej dotknie. Ma\u0142e dzieci by\u0142y jej przedstawiane, aby mog\u0142a je pob\u0142ogos\u0142awi\u0107, r\xf3\u017ca\u0144ce, \u015bwi\u0119te obrazy, aby mog\u0142a je u\u015bwi\u0119ci\u0107, dotykaj\u0105c ich r\u0119k\u0105. A pokorna dziewczyna wdzi\u0119cznie odrzuca\u0142a te oznaki uwielbienia, \u017cartuj\u0105c \u0142agodnie z biednymi lud\u017ami o ich \u0142atwowierno\u015bci w jej moc. Ale pyta\u0142a, w kt\xf3rym dniu i o kt\xf3rej godzinie dzieci biednych przyjmuj\u0105 komuni\u0119, aby p\xf3j\u015b\u0107 i przyj\u0105\u0107 komuni\u0119 z nimi."}),"\n",(0,n.jsx)(a.p,{children:"Jej lito\u015b\u0107 by\u0142a dla wszystkich cierpi\u0105cych, ale jej czu\u0142o\u015b\u0107 by\u0142a ca\u0142a dla ma\u0142ych i pokornych. Czu\u0142a si\u0119 jak ich siostra, wiedz\u0105c, \u017ce urodzi\u0142a si\u0119 jako jedna z nich. Kiedy p\xf3\u017aniej krytykowano j\u0105 za tolerowanie tego uwielbienia t\u0142umu, Joanna po prostu odpowie:"}),"\n",(0,n.jsx)(a.p,{children:'"Wielu ludzi widzia\u0142o mnie ch\u0119tnie i ca\u0142owa\u0142o moje r\u0119ce bez mojego pozwolenia, ale biedni ludzie przychodzili do mnie ch\u0119tnie, poniewa\u017c nie sprawia\u0142am im przykro\u015bci."'})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);