"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[26636],{6403:(a,e,n)=>{n.r(e),n.d(e,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Mdtc5TaA_I4","title":"Scena 31","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Mdtc5TaA_I4.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Mdtc5TaA_I4","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Mdtc5TaA_I4","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Mdtc5TaA_I4","title":"Scena 31","sidebar_label":"Scena 31"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 11","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JsV6-_sEZ4g"},"next":{"title":"Scena 4","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/SroUkY5aIpA"}}');var r=n(74848),i=n(28453);const o={id:"Mdtc5TaA_I4",title:"Scena 31",sidebar_label:"Scena 31"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 31",id:"scena-31",level:2}];function l(a){const e={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...a.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Mdtc5TaA_I4",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(e.h2,{id:"scena-31",children:"Scena 31"}),"\n",(0,r.jsxs)(e.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(e.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(e.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(e.p,{children:"23 maja, gdy by\u0142a w Crespy, dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce miasto Compi\xe8gne jest \u015bci\u015ble oblegane przez Anglik\xf3w i Burgundczyk\xf3w."}),"\n",(0,r.jsx)(e.p,{children:"Uda\u0142a si\u0119 tam z czterystu wojownikami i wesz\u0142a do miasta 24-go o \u015bwicie. Nast\u0119pnie, zabieraj\u0105c ze sob\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 garnizonu, zaatakowa\u0142a Burgundczyk\xf3w. Ale Anglicy przyszli j\u0105 zaatakowa\u0107. Francuzi wycofali si\u0119."}),"\n",(0,r.jsx)(e.p,{children:'"My\u015blcie tylko o strzelaniu do nich," krzycza\u0142a Joanna, "to od was zale\u017cy, \u017ceby si\u0119 zdemoralizowali!"'}),"\n",(0,r.jsx)(e.p,{children:"Ale Joanna zosta\u0142a porwana przez odwr\xf3t swoich ludzi. Przyprowadzona pod mury Compi\xe8gne, Francuzi zastali most podniesiony i opuszczon\u0105 krat\u0119. Jednak Joanna, zmuszona do row\xf3w, nadal si\u0119 broni\u0142a."})]})}function p(a={}){const{wrapper:e}={...(0,i.R)(),...a.components};return e?(0,r.jsx)(e,{...a,children:(0,r.jsx)(l,{...a})}):l(a)}},28453:(a,e,n)=>{n.d(e,{R:()=>o,x:()=>c});var t=n(96540);const r={},i=t.createContext(r);function o(a){const e=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof a?a(e):{...e,...a}},[e,a])}function c(a){let e;return e=a.disableParentContext?"function"==typeof a.components?a.components(r):a.components||r:o(a.components),t.createElement(i.Provider,{value:e},a.children)}}}]);