"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[65906],{28453:(n,e,i)=>{i.d(e,{R:()=>o,x:()=>a});var r=i(96540);const s={},t=r.createContext(s);function o(n){const e=r.useContext(t);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof n?n(e):{...e,...n}},[e,n])}function a(n){let e;return e=n.disableParentContext?"function"==typeof n.components?n.components(s):n.components||s:o(n.components),r.createElement(t.Provider,{value:e},n.children)}},53562:(n,e,i)=>{i.r(e),i.d(e,{assets:()=>l,contentTitle:()=>a,default:()=>u,frontMatter:()=>o,metadata:()=>r,toc:()=>c});const r=JSON.parse('{"id":"st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/qPZ4RrT1Tdk","title":"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn","description":"<iframe","source":"@site/docs/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/qPZ4RrT1Tdk.md","sourceDirName":"st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite","slug":"/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/qPZ4RrT1Tdk","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/qPZ4RrT1Tdk","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"qPZ4RrT1Tdk","title":"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn","sidebar_label":"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Moda R\u0103sf\u0103\u0163at\u0103 \u015fi Pacea Speriat\u0103 - Spoiled Fashion and Scared Peace","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/kmknMmlpld0"},"next":{"title":"Semnul Sfintei Cruci - The Sign of the Holy Cross","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/tcq5FzvmTvA"}}');var s=i(74848),t=i(28453);const o={id:"qPZ4RrT1Tdk",title:"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn",sidebar_label:"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn"},a=void 0,l={},c=[{value:"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn",id:"imnul-rom\xe2nesc---the-romanian-hymn",level:2}];function h(n){const e={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...n.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,s.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/qPZ4RrT1Tdk",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,s.jsx)(e.h2,{id:"imnul-rom\xe2nesc---the-romanian-hymn",children:"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn"}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Lyrics: St. Ioan Iacob Hozevitul",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",(0,s.jsx)(e.a,{href:"https://ro.orthodoxwiki.org/Ioan_Iacob_Hozevitul",children:"https://ro.orthodoxwiki.org/Ioan_Iacob_Hozevitul"})]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Acum, ca niciodat\u0103",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Trezi\u0163i-v\u0103, rom\xe2ni!",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Av\xe2nd credin\u0163\u0103-n suflet",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\u015ei arma sf\xe2nt\u0103-n m\xe2ini.",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\xcen rodul n\u0103scocirii",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","S\u0103 nu n\u0103d\u0103jdui\u0163i,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Ci arma m\xe2ntuirii",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Mereu s-o m\xe2nui\u0163i!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Uni\u0163i-v\u0103 \xeen cuget",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Prin sim\u0163uri cre\u015ftine\u015fti",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","La s\xe2nul \u201eMaicii voastre\u201d",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Celei duhovnice\u015fti!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["\xcen pav\u0103za credin\u0163ei",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Fiind ad\u0103posti\u0163i,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","La vreme de r\u0103zboaie",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Ve\u0163i fi nebirui\u0163i."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Tot neamul de pe lume",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\u015ei cel de sub p\u0103m\xe2nt",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","De s-ar scula-mpotriv\u0103,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Va fi de voi \xeenfr\xe2nt."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Pleca\u0163i-v\u0103 la Domnul",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Grumazul umilit,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Sa v\u0103 \xeenal\u0163e fruntea",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\xcen \u201eplaiul\u201d cel dorit."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["De somnul nesim\u0163irii",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Sa nu mai dormita\u0163i,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","C\u0103 \u201ezorii m\xe2ntuirii\u201d",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Se-arat\u0103 la Carpa\u0163i"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Ca fra\u0163ii petrec\xe2nd,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","S\u0103 nu stirbim onoarea",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\u015ei graiul nostru sf\xe2nt!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Trezindu-ne sim\u0163irea",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Din suflet cre\u015ftinesc,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","S\u0103 punem semnul Crucii",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Pe steagul rom\xe2nesc!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Pe tronul cel din suflet",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","S-avem necontenit",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Icoana preacinstit\u0103",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","A Regelui M\u0103rit!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["De vom p\u0103zi unirea",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\u015ei \u201eCrezul din str\u0103mo\u015fi\u201d,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Vom fi \u015fi jos, \xeen lume,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\u015ei-n ceruri glorio\u015fi!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["\xcen scumpa noastr\u0103 \u0163ar\u0103",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Atunci vor cre\u015fte iar",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Virtu\u0163ile str\u0103bune",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Cu nume secular."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Din groapa stric\u0103ciunii,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","S\u0103pat\u0103 de \u201etiran\u201d,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Se va scula cu slav\u0103",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","\u201eR\u0103sadul lui Traian\u201d."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Deci azi, ca niciodat\u0103,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","S\u0103 ne v\u0103dim cre\u015ftini,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","P\u0103str\xe2nd neprih\u0103nit\u0103",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Credin\u0163a, prin str\u0103ini!"]}),"\n",(0,s.jsx)(e.p,{children:"English:"}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Now, like never before",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Wake up, Romanians!",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Having faith in the soul",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","And the holy weapon in his hands.",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","In the fruit of the invention",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Don't get your hopes up",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","But the weapon of salvation",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Always handle it!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Unite in thought",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Through Christian senses",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",'At the breast of "Your Mother"',(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","The spiritual ones!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["In the pavement of faith",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Being sheltered,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","In times of war",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","You will be invincible."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["All the people of the world",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","And the one under the ground",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","If they would rise up against it,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","It will be defeated by you."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Go to the Lord",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Humiliated bastard,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","To raise your forehead",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",'In the "plaiul" the desired one.']}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["From the sleep of insensibility",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Don't sleep anymore",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",'That the "dawn of salvation"',(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","It is shown in the Carpathians"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Like brothers partying,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Let's not destroy honor",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","And our holy language!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["Awakening our feeling",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","From a Christian soul,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Let's make the sign of the Cross",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","On the Romanian flag!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["On the throne of the soul",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","We had a lot of fun",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Default icon",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Of the Great King!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["We will protect the union",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",'And "Creed from the ancestors",',(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","We will also be down in the world",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","And in glorious skies!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["In our dear country",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Then they will grow again",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","The ancient virtues",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","With a secular name."]}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["From the pit of corruption,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",'Excavated by the "tyrant",',(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","He will rise in glory",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n",'"Seedling of Trajan".']}),"\n",(0,s.jsxs)(e.p,{children:["So today, like never before,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Let's meet Christians,",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Keeping it righteous",(0,s.jsx)(e.br,{}),"\n","Faith, through strangers!"]})]})}function u(n={}){const{wrapper:e}={...(0,t.R)(),...n.components};return e?(0,s.jsx)(e,{...n,children:(0,s.jsx)(h,{...n})}):h(n)}}}]);