"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[95450],{28453:(e,i,n)=>{n.d(i,{R:()=>t,x:()=>o});var r=n(96540);const a={},s=r.createContext(a);function t(e){const i=r.useContext(s);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(i):{...i,...e}},[i,e])}function o(e){let i;return i=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:t(e.components),r.createElement(s.Provider,{value:i},e.children)}},41505:(e,i,n)=>{n.r(i),n.d(i,{assets:()=>l,contentTitle:()=>o,default:()=>m,frontMatter:()=>t,metadata:()=>r,toc:()=>c});const r=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/0iIV_HuNdZU","title":"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/0iIV_HuNdZU.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/0iIV_HuNdZU","permalink":"/agape/mihai-eminescu/0iIV_HuNdZU","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"0iIV_HuNdZU","title":"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children","sidebar_label":"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"The Evening Star - Luceaf\u0103rul 5.2","permalink":"/agape/mihai-eminescu/0CTE8fxSt6o"},"next":{"title":"The Tale of the Forest - Povestea codrului","permalink":"/agape/mihai-eminescu/0p0p_1fZ3Jg"}}');var a=n(74848),s=n(28453);const t={id:"0iIV_HuNdZU",title:"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children",sidebar_label:"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children"},o=void 0,l={},c=[{value:"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children",id:"copii-eram-noi-am\xe2ndoi---we-were-both-children",level:2}];function u(e){const i={br:"br",h2:"h2",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,s.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,a.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/0iIV_HuNdZU",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,a.jsx)(i.h2,{id:"copii-eram-noi-am\xe2ndoi---we-were-both-children",children:"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children"}),"\n",(0,a.jsx)(i.p,{children:"Lyrics: Mihai Eminescu"}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Copii eram noi am\xe2ndoi,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Frate-meu \u015fi cu mine.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Din coji de nuc\u0103 car cu boi",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","F\u0103ceam \u015fi \xeenh\u0103mam la el",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Culbeci b\u0103tr\xe2ni cu coarne."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei el citea pe Robinson,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Mi-l povestea \u015fi mie;",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Eu zideam Turnul-Vavilon",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Din c\u0103r\u0163i de joc \u015fi mai spuneam",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei eu c\xe2te-o prostie."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Adesea la sc\u0103ldat mergeam",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcen ochiul de p\u0103dure,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","La balta mare ajungeam",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei l-al ei mijloc \xeenotam",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","La insula cea verde."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Din lut acolo am zidit,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Din stuful des \u015fi mare,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cetate m\xe2ndr\u0103 la privit,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cu turnuri mari de tinichea,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cu zid \xeempre\u015furat\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei frate-meu ca \xeemp\u0103rat",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Mi-a dat mie solie,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","S\u0103 merg la broa\u015fte nemp\u0103cat,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","S\u0103-i chem \xeen b\u0103t\u0103lie -",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","S\u0103 vedem cine-i mai tare."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei \xeemp\u0103ratul broa\u015ftelor,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","C-un oacac\u0155 de fal\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Primi - porunce o\u015ftirilor",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ca balta s-o r\u0103scoale.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei am pornit r\u0103zboi."]}),"\n",(0,a.jsx)(i.p,{children:"Vai! multe broa\u015fte noi am prins"}),"\n",(0,a.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,a.jsxs)(i.li,{children:["\xcemi pare chiar pe rege -",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei-n turnul negru le-am \xeenchis,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Din insula cea verde.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Spre sar-am f\u0103cut pace."]}),"\n"]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei drumul broa\u015ftelor le-am dat.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","S\u0103ltau cu bucurie,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcen balt-ad\xe2nc s-au cufundat",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ca s\u0103 nu mai revie.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Noi am pornit spre cas\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Atunci r\u0103splata am cerut",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Pentru a mele fapte -",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei frate-meu m-a desemnat",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","De rege-n miaz\u0103noapte",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Peste popoare-ndiane."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Motanul alb cel vistier,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","M\xe2nzac cel chior ministru -",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","C\xe2nd de la el eu leafa-mi cer,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","El miaun\u0103 sinistru.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cordial i-am str\xe2ns eu laba."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei \xeemp\u0103ratul milostiv",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Mi-a dat \u015fi de so\u0163ie,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Pe fiica lui cu r\xe2s lasciv",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei \u0163ap\u0103n\u0103, nurlie,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Pe Tlantaqu-caputli."]}),"\n",(0,a.jsx)(i.p,{children:"Am mul\u0163\u0103mit cu umil semn,"}),"\n",(0,a.jsxs)(i.ul,{children:["\n",(0,a.jsxs)(i.li,{children:["Drept mantie-o prostire -",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","M-am dus l-amanta mea de lemn,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcen sf\xe2nta m\xe2n\u0103stire,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcentr-un cotlon de sob\u0103."]}),"\n"]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei ah! \u015fi drag\u0103-mi mai era!",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Vorbeam bl\xe2nd cu d\xe2nsa,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Dar\u0103 ea nu-mi r\u0103spundea",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei de ciud\u0103 eu atunci",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Am aruncat-o-n foc."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei pe \u015fur\u0103 ne primblam",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Peste stuf \u015fi paie",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei pe mun\u0163i ne-nchipuiam.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cu fiece b\u0103taie",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","M\u0103r\u015fileam al\u0103turi."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u015ei pe cap mi se \xeemfla",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Casca de h\xe2rtie.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","O batist\u0103 \xeentr-un b\u0103\u0163.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Steag de b\u0103t\u0103lie.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","C\xe2ntam: Trararah!"]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Ah! v-a\u0163i dus visuri, v-a\u0163i dus!",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Mort e al meu frate.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Nimeni ochii-i n-a \xeenchis",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcen str\u0103in\u0103tate -",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Poate-s deschi\u015fi \u015fi-n groap\u0103!"]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Dar ades \xeentr-al meu vis",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ochii mari alba\u015ftri",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Lumineaz\u0103 - un sur\xe2s",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Din doi vine\u0163i a\u015ftri",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Sufletu-mi treze\u015fte."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Eu?",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Mai este inima-mi",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Din copil\u0103rie?"]})]})}function m(e={}){const{wrapper:i}={...(0,s.R)(),...e.components};return i?(0,a.jsx)(i,{...e,children:(0,a.jsx)(u,{...e})}):u(e)}}}]);