"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[11990],{28453:(e,r,i)=>{i.d(r,{R:()=>s,x:()=>a});var n=i(96540);const o={},t=n.createContext(o);function s(e){const r=n.useContext(t);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function a(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(o):e.components||o:s(e.components),n.createElement(t.Provider,{value:r},e.children)}},96420:(e,r,i)=>{i.r(r),i.d(r,{assets:()=>l,contentTitle:()=>a,default:()=>d,frontMatter:()=>s,metadata:()=>n,toc:()=>c});const n=JSON.parse('{"id":"st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/jF92OAM_nsI","title":"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow","description":"<iframe","source":"@site/docs/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/jF92OAM_nsI.md","sourceDirName":"st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite","slug":"/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/jF92OAM_nsI","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/jF92OAM_nsI","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"jF92OAM_nsI","title":"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow","sidebar_label":"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"La Sf\xe2r\u015fitul Meu - At My End","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/imOiOqk2ufY"},"next":{"title":"Imnul rom\xe2nesc - The Romanian Hymn","permalink":"/agape/st-ioan-iacob-hozevitul-saint-john-jacob-the-chozebite/kJdjXiNgQus"}}');var o=i(74848),t=i(28453);const s={id:"jF92OAM_nsI",title:"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow",sidebar_label:"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow"},a=void 0,l={},c=[{value:"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow",id:"vestitorii-durerii---heralds-of-sorrow",level:2}];function u(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,o.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/jF92OAM_nsI",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,o.jsx)(r.h2,{id:"vestitorii-durerii---heralds-of-sorrow",children:"Vestitorii Durerii - Heralds of Sorrow"}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Lyrics: St. Ioan Iacob Hozevitul",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n",(0,o.jsx)(r.a,{href:"https://ro.orthodoxwiki.org/Ioan_Iacob_Hozevitul",children:"https://ro.orthodoxwiki.org/Ioan_Iacob_Hozevitul"})]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["P\u0103s\u0103rele c\u0103l\u0103toare",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","De la Dun\u0103re veni\u0163i?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Despre scumpa noastr\u0103 \u0163ar\u0103,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Spune\u0163i nou\u0103, ce mai \u015fti\u0163i?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Mai tr\u0103iesc Rom\xe2ni pe-acolo?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Se aude glasul lor?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Se mai vede la hotare",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Steagul nostru tricolor?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Doina azi se mai aude",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","\u015ei t\u0103l\u0103ngile la st\xe2ni?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Se mai afl\u0103 oare, ast\u0103zi",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Veselie la Rom\xe2ni?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["S\u0103rb\u0103toarea mai r\u0103sun\u0103",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Glas de clopote - duios -",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","\xeendemn\xe2nd la Rug\u0103ciune",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Pe poporul credincios?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Din v\u0103zduh, \xeen zborul vostru,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","N-a\u0163i privit c\u0103tre Carpa\u0163i?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Sunt ei tot a\u015fa de falnici?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu se v\u0103d mai apleca\u0163i?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Dar, frumoase p\u0103s\u0103rele,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Voi nu-mi da\u0163i nici un r\u0103spuns?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Vorba mea, ca o s\u0103geat\u0103,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Pare-mi-se v-a p\u0103truns!"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Amintindu-v\u0103 de \u0163ar\u0103,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Voi afla\u0163i acum din greu,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Parc\u0103 toate sunt pierdute!",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","\u0162ara \u015fi Poporul meu!"]}),"\n",(0,o.jsx)(r.p,{children:"English:"}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["The traveling birds",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Do you come from the Danube?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","About our dear country,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Tell us, what else do you know?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Do Romanians still live there?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Can their voices be heard?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Is our tricolor flag still visible at the border?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Doina is still heard today",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","And the t\u0103l\u0103ngile in the sheepfolds?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Is there still, today,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Joy among Romanians?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["The celebration still resounds",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","The sound of bells - tender -",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","exhorting to Prayer",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","On the faithful people?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["From the air, in your flight,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Have you not looked at the Carpathians?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Are they still as majestic?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","Do they not seem more bent?"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["But, beautiful birds,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","You do not give me any answer?",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","My word, like an arrow,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","It seems to me that it has penetrated you!"]}),"\n",(0,o.jsxs)(r.p,{children:["Remembering the country,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","You now find out the hard way,",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","It seems that all is lost!",(0,o.jsx)(r.br,{}),"\n","My country and my people!"]})]})}function d(e={}){const{wrapper:r}={...(0,t.R)(),...e.components};return r?(0,o.jsx)(r,{...e,children:(0,o.jsx)(u,{...e})}):u(e)}}}]);