"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[56185],{19324:(e,a,r)=>{r.r(a),r.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>o,default:()=>p,frontMatter:()=>s,metadata:()=>t,toc:()=>u});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/UjgiKqDVROI","title":"Scena 30","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/UjgiKqDVROI.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/UjgiKqDVROI","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/UjgiKqDVROI","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"UjgiKqDVROI","title":"Scena 30","sidebar_label":"Scena 30"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 19","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/TmOHJEplR24"},"next":{"title":"Scena 20","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/WFs7tmr4A5Q"}}');var i=r(74848),n=r(28453);const s={id:"UjgiKqDVROI",title:"Scena 30",sidebar_label:"Scena 30"},o=void 0,c={},u=[{value:"Scena 30",id:"scena-30",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/UjgiKqDVROI",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-30",children:"Scena 30"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Dar Ioana nu se putea resemna cu inac\u021biunea pe care doreau s\u0103 i-o impun\u0103. Abandonat\u0103, f\u0103r\u0103 ajutor \xeen timpul asediului La Charit\xe9, ea a \xeen\u021beles c\u0103 acum nu mai avea nici o speran\u021b\u0103 de ajutor din partea lui Carol al VII-lea. La sf\xe2r\u0219itul lunii martie (1430), f\u0103r\u0103 s\u0103 acordul regelui, ea a plecat s\u0103 se al\u0103ture partizanilor francezi care se luptau \xeempotriva englezilor la Lagny.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Acum, \xeen s\u0103pt\u0103m\xe2na Pa\u0219telui, pe c\xe2nd tocmai auzise slujba \u0219i se \xeemp\u0103rt\u0103\u0219ise \xeen biserica Saint-Jacques de Compi\xe8gne, ea s-a retras l\xe2ng\u0103 un st\xe2lp al bisericii \u0219i a \xeenceput s\u0103 pl\xe2ng\u0103. Oamenii \u0219i copiii o \xeenconjurau - ea le-a spus:",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eCopiii mei \u0219i dragii mei prieteni, v\u0103 spun c\u0103 am fost v\xe2ndut\u0103 \u0219i tr\u0103dat\u0103 \u0219i c\u0103 \xeen cur\xe2nd voi fi dat\u0103 mor\u021bii. V\u0103 rog s\u0103 v\u0103 ruga\u021bi pentru mine, pentru c\u0103 nu voi mai avea puterea de a fi de folos pentru Regele \u0219i Regatul Fran\u021bei\u201d."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,n.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,a,r)=>{r.d(a,{R:()=>s,x:()=>o});var t=r(96540);const i={},n=t.createContext(i);function s(e){const a=t.useContext(n);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function o(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:s(e.components),t.createElement(n.Provider,{value:a},e.children)}}}]);