"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[87993],{28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>c,x:()=>s});var t=i(96540);const r={},n=t.createContext(r);function c(e){const a=t.useContext(n);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:c(e.components),t.createElement(n.Provider,{value:a},e.children)}},81549:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>u,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>t,toc:()=>o});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/SB66ZZcuZiw","title":"Scena 27","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/SB66ZZcuZiw.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/SB66ZZcuZiw","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/SB66ZZcuZiw","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"SB66ZZcuZiw","title":"Scena 27","sidebar_label":"Scena 27"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 23","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/RQkn6gM1-8k"},"next":{"title":"Scena 8","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/TJwANxNDTvw"}}');var r=i(74848),n=i(28453);const c={id:"SB66ZZcuZiw",title:"Scena 27",sidebar_label:"Scena 27"},s=void 0,u={},o=[{value:"Scena 27",id:"scena-27",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/SB66ZZcuZiw",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-27",children:"Scena 27"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Nimica nu era ca ner\u0103bdarea oamenilor de a o atinge pe Ioana. Era vorba despre cine s\u0103-i s\u0103rute m\xe2inile sau hainele, cine s\u0103 o ating\u0103. Copiii mici i-au fost prezenta\u021bi pentru a-i binecuv\xe2nta, m\u0103t\u0103niile, imaginile sfinte pentru a le sfin\u021bi ating\xe2ndu-le cu m\xe2na. Iar fata umil\u0103 a respins cu gra\u021bie aceste semne de adora\u021bie, glum\xe2nd cu bl\xe2nde\u021be cu bie\u021bii oameni despre credulitatea lor \xeen puterea ei. Dar ea a \xeentrebat \xeen ce zi \u0219i la ce or\u0103 se \xeemp\u0103rt\u0103\u0219esc copiii s\u0103racilor, s\u0103 mearg\u0103 s\u0103 fie in comuniune cu ei.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Mila ei a fost pentru to\u021bi cei care au suferit, dar tandre\u021bea ei a fost toat\u0103 pentru cei mici \u0219i umili. Se sim\u021bea ca sora lor, \u0219tiind c\u0103 s-a n\u0103scut dintr-unul dintre ei. C\xe2nd mai t\xe2rziu a fost criticat\u0103 pentru c\u0103 a tolerat aceast\u0103 adora\u021bie a mul\u021bimii, Ioana va r\u0103spunde pur \u0219i simplu:",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eMul\u021bi oameni m-au c\u0103utat de bun\u0103voie \u0219i mi-au s\u0103rutat m\xe2inile f\u0103r\u0103 permisiunea mea, dar s\u0103racii au venit de bun\u0103voie la mine pentru c\u0103 nu le-am displ\u0103cut\u201d."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,n.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);