"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[84266],{28453:(e,n,r)=>{r.d(n,{R:()=>o,x:()=>a});var i=r(96540);const t={},s=i.createContext(t);function o(e){const n=i.useContext(s);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function a(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:o(e.components),i.createElement(s.Provider,{value:n},e.children)}},97371:(e,n,r)=>{r.r(n),r.d(n,{assets:()=>l,contentTitle:()=>a,default:()=>d,frontMatter:()=>o,metadata:()=>i,toc:()=>c});const i=JSON.parse('{"id":"ion-nicolescu/ryxCzDj-Puc","title":"Nu cred c\u0103 lumea - I don\'t think the world","description":"<iframe","source":"@site/docs/ion-nicolescu/ryxCzDj-Puc.md","sourceDirName":"ion-nicolescu","slug":"/ion-nicolescu/ryxCzDj-Puc","permalink":"/agape/ion-nicolescu/ryxCzDj-Puc","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"ryxCzDj-Puc","title":"Nu cred c\u0103 lumea - I don\'t think the world","sidebar_label":"Nu cred c\u0103 lumea - I don\'t think the world"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Ion Nicolescu","permalink":"/agape/ion-nicolescu/"},"next":{"title":"Islamic","permalink":"/agape/islamic/"}}');var t=r(74848),s=r(28453);const o={id:"ryxCzDj-Puc",title:"Nu cred c\u0103 lumea - I don't think the world",sidebar_label:"Nu cred c\u0103 lumea - I don't think the world"},a=void 0,l={},c=[{value:"Nu cred c\u0103 lumea - I don&#39;t think the world",id:"nu-cred-c\u0103-lumea---i-dont-think-the-world",level:2}];function u(e){const n={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,s.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/ryxCzDj-Puc",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(n.h2,{id:"nu-cred-c\u0103-lumea---i-dont-think-the-world",children:"Nu cred c\u0103 lumea - I don't think the world"}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"Lyrics: Ion Nicolescu"}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Nu cred c\u0103 lumea se \xeemparte la trei:",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","prima, a doua, a treia"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Ori c\u0103 exist\u0103 o singur\u0103 lume",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","cu diploma\u0163i \u015fi calici la un loc",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","ori nu exist\u0103 nici una",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015fi celei ce mai exist\u0103",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\xeei punem foc"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Co-existen\u0163\u0103 \u015fi dezvoltare",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nu teorii despre mediul ambiant",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","creierul nostru nu e-n concediu",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","postul decanului nu e vacant",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","postul decanului nu e vacant"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Avem si noi alma mater sensibil\u0103:",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","gaudeamus \u015fi igitur",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","ochii sunt ochi sa descopere lumea",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","s\u0103 o priveasc\u0103 f\u0103r\u0103-nconjur",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","s\u0103 o priveasc\u0103 f\u0103r\u0103-nconjur"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Clasicii lumii tr\u0103iesc peste tot",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","r\xe2ul culturii curge cu veacul",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","suma culturii \u015fi-au \xeensu\u015fit-o",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","at\xe2t bogatul c\xe2t \u015fi s\u0103racul",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","at\xe2t bogatul c\xe2t \u015fi s\u0103racul"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Cine-i savant \xeel mirosim",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","cine nu este: se uit\u0103 prin gard",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nu i se poate permite s\u0103 joace",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","destinul lumii la biliard",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nu i se poate permite s\u0103 joace"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Da, mai exist\u0103 intransigen\u0163\u0103",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","da, se mai moare pentru ideea",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","c\u0103 nimeni nu poate s\u0103 \xeempart\u0103 lumea",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nici s\u0103 \xeenchid\u0103 lumea cu cheia",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nici s\u0103 \xeenchid\u0103 lumea cu cheia"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Da, mai exist \u015fi da, mai exist\u0103",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","o lume mai vesel\u0103 \u015fi o lume mai trist\u0103",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015fi ve\u015fnic se vars\u0103 ele-mpreun\u0103",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\xeentr-o lume mai ve\u015fnic\u0103, o lume mai bun\u0103",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\xeentr-o lume mai ve\u015fnic\u0103, o lume mai bun\u0103"]}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"\xeentr-o lume mai ve\u015fnic\u0103, o lume mai bun\u0103"}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"English:"}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["I don't think the world is divided into three:",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","first, second, third"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Either there is only one world",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","with diplomats and chalices together",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","or there is none",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","and the one that still exists",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","we set fire to"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Co-existence and development",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","not theories about the environment",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","our brain is not on vacation",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","the dean's position is not vacant",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","the dean's position is not vacant"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["We also have a sensitive alma mater:",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","gaudeamus and igitur",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","eyes are eyes to discover the world",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","to look at it without any surroundings",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","to look at it without any surroundings"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["The world's classics live everywhere",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","the river of culture flows with the century",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","the sum of culture has been appropriated",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","both the rich and the poor",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","both the rich and the poor"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["We can smell who is a scholar",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","who is not: he looks through the fence",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","he cannot be allowed to play",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","the fate of the world at billiards",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","cannot be allowed to play"]}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"Yes, there is still intransigence"}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Yes, there is still dying for the idea",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","that no one can divide the world",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nor lock the world with a key",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","nor lock the world with a key"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Yes, there is still and yes, there is still",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","a happier world and a sadder world",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","and they forever flow together",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","into a more eternal world, a better world",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","into a more eternal world, a better world"]}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"into a more eternal world, a better world"})]})}function d(e={}){const{wrapper:n}={...(0,s.R)(),...e.components};return n?(0,t.jsx)(n,{...e,children:(0,t.jsx)(u,{...e})}):u(e)}}}]);