"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[85875],{28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>o,x:()=>s});var n=t(96540);const r={},i=n.createContext(r);function o(e){const a=n.useContext(i);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:o(e.components),n.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},76893:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>n,toc:()=>d});const n=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Jdqb5TsOvkQ","title":"Scena 38","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Jdqb5TsOvkQ.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Jdqb5TsOvkQ","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Jdqb5TsOvkQ","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Jdqb5TsOvkQ","title":"Scena 38","sidebar_label":"Scena 38"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 18","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JF_WP_JnTns"},"next":{"title":"Scena 11","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JsV6-_sEZ4g"}}');var r=t(74848),i=t(28453);const o={id:"Jdqb5TsOvkQ",title:"Scena 38",sidebar_label:"Scena 38"},s=void 0,c={},d=[{value:"Scena 38",id:"scena-38",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Jdqb5TsOvkQ",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-38",children:"Scena 38"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Joanna, traktowana jako heretyczka, zosta\u0142a pozbawiona pomocy religii. Sakramenty by\u0142y jej zabronione."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Wracaj\u0105c z przes\u0142uchania i przechodz\u0105c ze swoj\u0105 eskort\u0105 przed kaplic\u0105, kt\xf3rej drzwi by\u0142y zamkni\u0119te, zapyta\u0142a towarzysz\u0105cego jej mnicha, czy cia\u0142o Jezusa Chrystusa jest tam, prosz\u0105c, by pozwolono jej ukl\u0119kn\u0105\u0107 na chwil\u0119 przed drzwiami, aby si\u0119 pomodli\u0107. Co te\u017c uczyni\u0142a. Ot\xf3\u017c Cauchon, dowiedziawszy si\u0119 o tym, zagrozi\u0142 mnichowi najsurowszymi karami, je\u015bli co\u015b takiego si\u0119 powt\xf3rzy."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);