"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[82220],{28453:(e,r,i)=>{i.d(r,{R:()=>t,x:()=>l});var n=i(96540);const a={},s=n.createContext(a);function t(e){const r=n.useContext(s);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function l(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:t(e.components),n.createElement(s.Provider,{value:r},e.children)}},70310:(e,r,i)=>{i.r(r),i.d(r,{assets:()=>c,contentTitle:()=>l,default:()=>b,frontMatter:()=>t,metadata:()=>n,toc:()=>u});const n=JSON.parse('{"id":"christian/ff9Ir4rE1lI","title":"Consiliul secret - Privy Council","description":"<iframe","source":"@site/docs/christian/ff9Ir4rE1lI.md","sourceDirName":"christian","slug":"/christian/ff9Ir4rE1lI","permalink":"/agape/christian/ff9Ir4rE1lI","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"ff9Ir4rE1lI","title":"Consiliul secret - Privy Council","sidebar_label":"Consiliul secret - Privy Council"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Spune-mi cine a biruit frica - Tell me who overcame fear","permalink":"/agape/christian/eyi9z1F_MEk"},"next":{"title":"Slava Ziditorului - Glory to the Creator","permalink":"/agape/christian/fpDCE8kcyiQ"}}');var a=i(74848),s=i(28453);const t={id:"ff9Ir4rE1lI",title:"Consiliul secret - Privy Council",sidebar_label:"Consiliul secret - Privy Council"},l=void 0,c={},u=[{value:"Consiliul secret - Privy Council",id:"consiliul-secret---privy-council",level:2}];function o(e){const r={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,s.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,a.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/ff9Ir4rE1lI",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,a.jsx)(r.h2,{id:"consiliul-secret---privy-council",children:"Consiliul secret - Privy Council"}),"\n",(0,a.jsx)(r.p,{children:"Lyrics: Dimitrie Bolintineanu"}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["La senat s-adun\u0103 capii cei mai bravi,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Soli germani, soli unguri, deputa\u0163i moldavi,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Preo\u0163i venerabili cu p\u0103storul mare,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Nobil\u0103 junime plin\u0103 de-nfocare."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Dar Mihai cu fa\u0163a nobilat\u0103-n dor,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Cel \xeent\xe2i se scoal\u0103 \u015fi le zice lor:",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","\u2014 \u201eAst\u0103zi turcii calc\u0103 drepturile sfinte,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Schimb\u0103 via\u0163a-n moarte, \u0163\u0103rile-n morminte."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["D-ast\u0103zi peste fa\u0163a dalbelor c\xe2mpii",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Pe ruine-nal\u0163\u0103 splendide geamii.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","C\xe2mpul schimb\u0103 fa\u0163a \u015fi se-mbrac\u0103-n doliu;",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Dup\u0103 d\xe2n\u015fii urm\u0103 fl\u0103c\u0103ri, moarte, spoliu."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Prin altare sfinte vasele zdrobesc;",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Intr\u0103 prin familii, pe copii turcesc;",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Mume \u015fi fecioare ru\u015finos insult\u0103;",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","De nici o putere barbarii n-ascult\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Suflete-njosite ce-n lume tr\u0103iesc",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Ca s\u0103 ru\u015fineze neamul omenesc,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","\xcen aceast\u0103 \u0163ar\u0103 calea lor arat\u0103",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","\u015ei de dorul \u0163\u0103rii fierb\xe2ntat se-mbat\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Neamul nostru piere; dar ce e mai r\u0103u,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Cade cu ru\u015fine pe morm\xe2ntul s\u0103u!",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","D-ast\u0103zi \xeenainte numai cu arma-n m\xe2n\u0103",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Va sc\u0103pa de moarte patria rom\xe2n\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["\xcentre via\u0163a sclav\u0103 \u015f-un morm\xe2nt f\u0103los",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu-\xeent\xe2rzie-un suflet nobil, generos.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Astfel totdauna \u0163ara liberar\u0103",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Vechi eroi ce-n fal\u0103 se glorificar\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Inima lor mare s\u0103 vieze-n noi!",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n",'S\u0103 pierim sub arme ca str\u0103bunii-eroi!"',(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Astfel zice domnul. Un boier r\u0103spunde:",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","\u2014 \u201eDorul \u0163\u0103rii noastre sufletu-mi p\u0103trunde."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Vorbele-\u0163i sunt m\xe2ndre, dulce m\u0103 r\u0103pesc",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Din amare g\xe2nduri unde r\u0103t\u0103cesc!",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Dar, \xeenalte doamne! mult ar fi mai bine",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","S\u0103-mbl\xe2nzim pe hear\u0103 prin cuvinte line."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["\u0162ara-i obosit\u0103 ca un trist morm\xe2nt,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Aur, arme, bra\u0163e, doamne, nu mai s\xe2nt.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Ap\u0103rarea noastr\u0103, c\xe2t de dalb\u0103 fie,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Ar scorni pe \u0163ar\u0103 zile lungi d-urgie."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Inimile noastre zboar\u0103 c\u0103lduros",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Peste-al b\u0103rb\u0103\u0163iei zid alunecos,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Dar \xeen\u0163elepciunea caut\u0103-a ne duce",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n",'Prin furtuni turbate c\u0103tre \u0163elul dulce."']}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Zice. Dar eroul astfel a vorbit:",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","\u2014 \u201e\xcen\u0163eleapt\u0103-mi pare vorba ce-ai gr\u0103it,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Dar de-n\u0163elepciunea robului ce-n fiare",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Tremur\u0103 s\u0103 piarz\u0103 zilele-i amare."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Poate-al \u0163\u0103rii tale nobil, sf\xe2nt amor",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","A putut s\u0103-\u0163i fac\u0103 g\xe2nd \xeendoitor?",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Este-nchis\u0103 calea pacea dulce-a cere.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Turcii pleac\u0103 fruntea numai la putere;"]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["\xcen lumina min\u0163ii orbi sunt ochii lor;",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Singuri \xee\u015fi prepar\u0103 negru venitor.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Frica d-a ne pierde pare slab prepus.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Nimeni cu-arma-n m\xe2n\u0103 \u0163ara n-a supus."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Ne-nvoirea noastr\u0103, setea de domnie",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Inimilor sclave datu-ne-a-n sclavie.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Fra\u0163ii de Moldova, dalbi, leali eroi,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Gintele vecine vor veni cu noi."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Dar de-am fi chiar singuri, \xeenc\u0103-ar fi mai bine",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n",'S\u0103 murim cu fal\u0103 dec\xe2t cu ru\u015fine!"',(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Capul legii noastre cere-a cuv\xe2nta.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Flac\u0103r\u0103 divin\u0103 luce-n fa\u0163a sa:"]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["\u2014 \u201eLegea ni se calc\u0103, \u0163ara se robe\u015fte",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n",'\u015e-armia rom\xe2n\u0103 tot mai vie\u0163uie\u015fte."',(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Zice \u015fi real\u0163\u0103 bra\u0163u s\u0103u \xeen sus,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Ar\u0103t\xe2nd pe cruce chipul lui Isus:"]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["\u2014 \u201eCrist muri pe cruce pentru-umanitate",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","\u015ei prin moarte dete lumii libertate.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu-i cre\u015ftin acela ce nu \u015ftie-a da,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Pentru-al \u0163\u0103rii bine, pacea, via\u0163a sa!"]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Dincolo de moarte radios str\u0103luce",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Soarele m\u0103ririi eroilor, dulce.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Ochii-n\u0163elepciunii, cei de moarte plini,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Nu pot s\u0103 p\u0103trunz\u0103 dulcile-i lumini."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Astfel este omul ce-njosirea-abate",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Tremur\u0103 s\u0103 moar\u0103 pentru libertate.",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Dar poporul nostru, nobil, generos,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n",'Rupe cu-a lui via\u0163\u0103 lan\u0163ul ru\u015finos."']}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Astfel le vorbe\u015fte. Domnul oaste str\xe2nge,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Lupt\u0103 mare-ncepe, pe barbari \xeenfr\xe2nge."]}),"\n",(0,a.jsxs)(r.p,{children:["Astfel le vorbe\u015fte. Domnul oaste str\xe2nge,",(0,a.jsx)(r.br,{}),"\n","Lupt\u0103 mare-ncepe, pe barbari \xeenfr\xe2nge."]})]})}function b(e={}){const{wrapper:r}={...(0,s.R)(),...e.components};return r?(0,a.jsx)(r,{...e,children:(0,a.jsx)(o,{...e})}):o(e)}}}]);