"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[40636],{4679:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>w,frontMatter:()=>t,metadata:()=>o,toc:()=>d});const o=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/iZlXw5NGZtE","title":"Przedmowa","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/iZlXw5NGZtE.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/iZlXw5NGZtE","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/iZlXw5NGZtE","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"iZlXw5NGZtE","title":"Przedmowa","sidebar_label":"Przedmowa"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 25","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/gusZQOcVOdY"},"next":{"title":"Scena 9","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/jn6eEvCSHfM"}}');var r=i(74848),n=i(28453);const t={id:"iZlXw5NGZtE",title:"Przedmowa",sidebar_label:"Przedmowa"},s=void 0,c={},d=[{value:"Przedmowa",id:"przedmowa",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/iZlXw5NGZtE",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"przedmowa",children:"Przedmowa"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"22 pa\u017adziernika 1422 roku zmar\u0142 Karol VI, przekazuj\u0105c na mocy Traktatu w Troyes swoje kr\xf3lestwo wraz z r\u0119k\u0105 c\xf3rki Henrykowi V, kr\xf3lowi Anglii."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"W ci\u0105gu stulecia, odk\u0105d wojna spustoszy\u0142a nasz kraj, nigdy nasza niepodleg\u0142o\u015b\u0107 nie by\u0142a tak zagro\u017cona."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Panowie Gujenny, zjednoczeni z jednej strony z ksi\u0119ciem Burgundii, z drugiej wspierani przez ksi\u0119cia Bretanii, Anglicy zajmowali p\xf3\u0142noc i centrum Francji, a\u017c po Loar\u0119."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Obl\u0119\u017cony Orlean stanowi\u0142 ostatni\u0105 przeszkod\u0119 w ich marszu na po\u0142udnie; ale miasto bez pomocy mia\u0142o upa\u015b\u0107."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Delfin Karol VII schroni\u0142 si\u0119 w Bourges: smutny kr\xf3l, bez armii, bez pieni\u0119dzy, bez energii. Kilku dworzan wci\u0105\u017c ubiega\u0142o si\u0119 o ostatnie wzgl\u0119dy tej upadaj\u0105cej monarchii, ale \u017caden z nich nie by\u0142 w stanie jej broni\u0107, a przez g\u0142oduj\u0105ce wsie resztki kr\xf3lewskiej armii, bandy wojennych \u0142upie\u017cc\xf3w ze wszystkich \u017ar\xf3de\u0142, zredukowane i zdemoralizowane przez niedawne pora\u017cki pod Cravant i Verneuil, wycofywa\u0142y si\u0119 niezdolne do nowego wysi\u0142ku."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Brakowa\u0142o wszystkiego: ludzi, zasob\xf3w, nawet woli oporu. Karol VI, rozpaczaj\u0105c nad swoj\u0105 spraw\u0105, my\u015bla\u0142 o ucieczce do Delfinatu, by\u0107 mo\u017ce nawet za g\xf3ry, do Kastylii, porzucaj\u0105c swoje kr\xf3lestwo, prawa i obowi\u0105zki."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Po szale\u0144stwie Karola VI, indolencja Delfina oraz egoizm i niezdolno\u015b\u0107 szlachty dope\u0142ni\u0142y ruiny kraju, nasza rasa mia\u0142a straci\u0107 swoj\u0105 narodowo\u015b\u0107."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Wtedy, na granicach Lotaryngii, w odleg\u0142ej wiosce, powsta\u0142a ma\u0142a ch\u0142opka. Wzruszona n\u0119dz\u0105 biednego ludu Francji, poczu\u0142a w g\u0142\u0119bi serca pierwsze dr\u017cenie ojczyzny. Swoj\u0105 s\u0142ab\u0105 r\u0119k\u0105 podnios\u0142a wielki miecz pokonanej Francji i, czyni\u0105c ze swojej w\u0105t\u0142ej piersi wa\u0142 przeciwko tylu nieszcz\u0119\u015bciom, czerpa\u0142a z energii swojej wiary si\u0142\u0119, by podnie\u015b\u0107 utracone m\u0119stwo i wyrwa\u0107 nasz kraj zwyci\u0119skim Anglikom."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'"Przychodz\u0119 od mojego Pana Boga," powiedzia\u0142a, "aby uratowa\u0107 kr\xf3lestwo Francji."'}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'I doda\u0142a: "To do tego si\u0119 urodzi\u0142am."'}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Do tego, w istocie, urodzi\u0142a si\u0119 \u015bwi\u0119ta dziewczyna; to r\xf3wnie\u017c dlatego, wydana tch\xf3rzliwie swoim wrogom, umar\u0142a w przera\u017ceniu najokrutniejszych tortur, opuszczona przez Kr\xf3la, kt\xf3rego koronowa\u0142a, i lud, kt\xf3ry uratowa\u0142a."})]})}function w(e={}){const{wrapper:a}={...(0,n.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>t,x:()=>s});var o=i(96540);const r={},n=o.createContext(r);function t(e){const a=o.useContext(n);return o.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:t(e.components),o.createElement(n.Provider,{value:a},e.children)}}}]);