"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[55786],{1119:(e,n,r)=>{r.r(n),r.d(n,{assets:()=>o,contentTitle:()=>l,default:()=>u,frontMatter:()=>a,metadata:()=>i,toc:()=>c});const i=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/zDOvzWTBur0","title":"Farewell - Adio","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/zDOvzWTBur0.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/zDOvzWTBur0","permalink":"/agape/mihai-eminescu/zDOvzWTBur0","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"zDOvzWTBur0","title":"Farewell - Adio","sidebar_label":"Farewell - Adio"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Renun\u021bare - Renunciation","permalink":"/agape/mihai-eminescu/_yhEWkDs0mk"},"next":{"title":"Miori\u021ba - The Little Ewe Lamb","permalink":"/agape/mioria-the-little-ewe-lamb/"}}');var s=r(74848),t=r(28453);const a={id:"zDOvzWTBur0",title:"Farewell - Adio",sidebar_label:"Farewell - Adio"},l=void 0,o={},c=[{value:"Farewell - Adio",id:"farewell---adio",level:2}];function d(e){const n={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,s.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/zDOvzWTBur0",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,s.jsx)(n.h2,{id:"farewell---adio",children:"Farewell - Adio"}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Lyrics: Mihai Eminescu",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Translation (from Romanian): Corneliu M. Popescu"]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["We part for ever from today,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Farewell beloved one;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And I, unto my death, your way",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Will shun."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["I care not now where you may go.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","You can no more bereave me,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Today the sweetest girl I know",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Does leave me."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Nor shall I as in former hours",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Build Spanish castles high,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","With star-lit windows, and with towers",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Of sky."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["When ,shivering with bitter cold,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Through winter nights uncertain,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","I watched lest you perhaps unfold",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Your curtain."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["O what delight to stroll with you",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Beneath the flowering plum-trees,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","When poured its light their branches hrough,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","The moon."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["How often did I secret pray",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Swift night her sails would furl,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","That we night thus forever stray,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Fair girl !"]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["That I might catch with rapturous thrill",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","The words that you let fall,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And that today I barely still",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Recall."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["For if today I part the veil",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And see what time portended,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","I feel that long ago the tale",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Was ended."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["And when the moon enrapts the streams",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And trembles on the fen,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","A thousand years have flown it seems",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Since then."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["For I no longer am confined",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","In that sweet country's spell;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Aye, I have left you far behind,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Farewell."]}),"\n",(0,s.jsx)(n.p,{children:"Romanian:"}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["De-acuma nu te-oi mai vedea,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","R\u0103m\xe2i, r\u0103m\xe2i cu bine!",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","M\u0103 voi feri \xeen calea mea",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De tine."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["De ast\u0103zi dar tu f\u0103 ce vrei,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De ast\u0103zi nu-mi mai pas\u0103",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","C\u0103 cea mai dulce-ntre femei",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","M\u0103 las\u0103."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["C\u0103ci nu mai am de obicei",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca-n zilele acele,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 m\u0103 \xeemb\u0103t \u0219i de sc\xe2ntei",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Din stele,"]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["C\xe2nd deger\xe2nd at\xe2tea d\u0103\u021bi,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eu m\u0103 uitam prin ramuri",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\u0218i a\u0219teptam s\u0103 te ar\u0103\u021bi",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","La geamuri."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["O, c\xe2t eram de fericit",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 mergem \xeempreun\u0103,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Sub acel farmec lini\u0219tit",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De lun\u0103!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["\u0218i c\xe2nd \xeen tain\u0103 m\u0103 rugam",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca noaptea-n loc s\u0103 steie,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\xcen veci al\u0103turi s\u0103 te am,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Femeie!"]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Din a lor treac\u0103t s\u0103 apuc",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Acele dulci cuvinte,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De care azi abia mi-aduc",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Aminte."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["C\u0103ci ast\u0103zi dac\u0103 mai ascult",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Nimicurile-aceste,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\xcemi pare-o veche, de demult",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Poveste."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["\u0218i dac\u0103 luna bate-n lunci",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\u0218i tremur\u0103 pe lacuri,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Totu\u0219i \xeemi pare c\u0103 de-atunci",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Sunt veacuri."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Cu ochii serei cei de-nt\xe2i",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Eu n-o voi mai privi-o...",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De-aceea-n urma mea r\u0103m\xe2i -",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Adio!"]})]})}function u(e={}){const{wrapper:n}={...(0,t.R)(),...e.components};return n?(0,s.jsx)(n,{...e,children:(0,s.jsx)(d,{...e})}):d(e)}},28453:(e,n,r)=>{r.d(n,{R:()=>a,x:()=>l});var i=r(96540);const s={},t=i.createContext(s);function a(e){const n=i.useContext(t);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function l(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(s):e.components||s:a(e.components),i.createElement(t.Provider,{value:n},e.children)}}}]);