"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[75268],{28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>s,x:()=>o});var r=t(96540);const n={},i=r.createContext(n);function s(e){const a=r.useContext(i);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function o(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:s(e.components),r.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},91184:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>o,default:()=>d,frontMatter:()=>s,metadata:()=>r,toc:()=>l});const r=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/Wv0DWmhWL6I","title":"Scena 9","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/Wv0DWmhWL6I.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/Wv0DWmhWL6I","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/Wv0DWmhWL6I","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Wv0DWmhWL6I","title":"Scena 9","sidebar_label":"Scena 9"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 20","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/WFs7tmr4A5Q"},"next":{"title":"Scena 3","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/XfYmaIJRKpE"}}');var n=t(74848),i=t(28453);const s={id:"Wv0DWmhWL6I",title:"Scena 9",sidebar_label:"Scena 9"},o=void 0,c={},l=[{value:"Scena 9",id:"scena-9",level:2}];function u(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Wv0DWmhWL6I",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-9",children:"Scena 9"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Trupele s-au adunat la Blois. Ioana a sosit acolo, urmat\u0103 de Ducele de Alen\xe7on, Mare\u0219alul de Boussac, Lordul de Rais, La Hire \u0219i Xaintrailles.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Pe steagul ei avea brodate chipul lui Dumnezeu \u0219i numele lui Isus \u0219i Maria. Ea \u0219i-a sf\u0103tuit solda\u021bii s\u0103-\u0219i \xeempace con\u0219tiin\u021ba \u0219i s\u0103 se spovedeasc\u0103 \xeenainte de a ie\u0219i la lupt\u0103. Joi, 28 aprilie, armata mic\u0103 a pornit. Ioana a condus drumul, cu stindardul ei \xeen v\xe2nt, pe c\xe2ntecul \u201eVeni, Creator\u201d.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Voia s\u0103 mearg\u0103 drept spre Orl\xe9ans; conduc\u0103torii au considerat c\u0103 este mai prudent s\u0103 treac\u0103 pe malul st\xe2ng al Loarei."]})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(u,{...e})}):u(e)}}}]);