"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[26767],{28453:(e,r,n)=>{n.d(r,{R:()=>o,x:()=>t});var s=n(96540);const i={},a=s.createContext(i);function o(e){const r=s.useContext(a);return s.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function t(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),s.createElement(a.Provider,{value:r},e.children)}},29714:(e,r,n)=>{n.r(r),n.d(r,{assets:()=>l,contentTitle:()=>t,default:()=>c,frontMatter:()=>o,metadata:()=>s,toc:()=>u});const s=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/0p0p_1fZ3Jg","title":"The Tale of the Forest - Povestea codrului","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/0p0p_1fZ3Jg.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/0p0p_1fZ3Jg","permalink":"/agape/mihai-eminescu/0p0p_1fZ3Jg","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"0p0p_1fZ3Jg","title":"The Tale of the Forest - Povestea codrului","sidebar_label":"The Tale of the Forest - Povestea codrului"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Copii eram noi am\xe2ndoi - We were both children","permalink":"/agape/mihai-eminescu/0iIV_HuNdZU"},"next":{"title":"Stelele-n cer - The stars in the sky","permalink":"/agape/mihai-eminescu/12Ep6CAUzxQ"}}');var i=n(74848),a=n(28453);const o={id:"0p0p_1fZ3Jg",title:"The Tale of the Forest - Povestea codrului",sidebar_label:"The Tale of the Forest - Povestea codrului"},t=void 0,l={},u=[{value:"The Tale of the Forest - Povestea codrului",id:"the-tale-of-the-forest---povestea-codrului",level:2}];function h(e){const r={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,a.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/0p0p_1fZ3Jg",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(r.h2,{id:"the-tale-of-the-forest---povestea-codrului",children:"The Tale of the Forest - Povestea codrului"}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Lyrics: Mihai Eminescu, 1878",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Translation (from Romanian): Corneliu M. Popescu"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Mighty emperor is the forest,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","High dominion does he wield,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","And a thousand races prosper",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","'Neath the shelter of his shield."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["The moon, the sun and Lucifer",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Do round his kingdom ever sphere;",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","While lords and ladies of his court",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Are of the noble race of deer."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Hares, his heralds and his postmen,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Carry rapidly his mails;",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Birds his orchestra composing,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Springs that tell him thousand tales."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Midst the flowers that grow in shadow",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","By the streams and in the grass,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Bees in golden clouds are swarming,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ants in mighty armies pass ..."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Come, let us again be children",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","In the woods we loved of yore",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","So that life, and luck, and loving",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Seem a game and nothing more."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["For I feel that mother nature",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","All her wisdom did employ",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","But to raise you over living",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","And of life to make your toy."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["You and I away shall wander",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Quite alone where no one goes,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","And we'll lie beside the water",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Where the flowering lime tree grows."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["As we slumber, on our bodies",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Will the lime its petals lay,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","While in sleep, sweet distant bagpipes",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","We will hear some shepherd play."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Hear so much, and closer clinging,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Heart to heart in lover's wise,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Hear the emperor call his council",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","And his ministers advise."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Through the silver spreading branches",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Will the moon the stream enlace,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","And around us slowly gather",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Courtiers of many a race."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Horses proud, as white as wave crests,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Many-branching horned stags,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Bulls with stars upon their foreheads,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Chamois from the mountain crags."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["And the lime tree they will question",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Who we are; and stand and wonder,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","While our host will softly answer",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Parting wide his boughs asunder:"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:['"Look, o look how they are dreaming',(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Dreams that in the forest grow;",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Like the children of some legend",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n",'Do they love each other so".']}),"\n",(0,i.jsx)(r.p,{children:"Romanian:"}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["\xcemp\u0103rat sl\u0103vit e codrul,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Neamuri mii \xeei cresc sub poale,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Toate \xeenflorind din mila",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Codrului, M\u0103riei-Sale."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Lun\u0103, Soare \u0219i Luceferi",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","El le poart\u0103-n a lui herb,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\xcemprejuru-i are dame",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\u0218i curteni din neamul Cerb ."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Crainici, iepurii cei repezi",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Purt\u0103tori \xeei sunt de ve\u0219ti,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Filomele-i \u021bin orchestrul",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\u0218i isvoare spun pove\u0219ti."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Peste flori, ce cresc \xeen umbr\u0103,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","L\xe2ng\u0103 ape pe potici,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Vezi bej\u0103nii de albine,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Armii grele de furnici..."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Hai \u0219i noi la craiul, drag\u0103,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\u0218i s\u0103 fim din nou copii,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ca norocul \u0219i iubirea",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","S\u0103 ne par\u0103 juc\u0103rii."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Mi-a p\u0103rea cum c\u0103 natura",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Toat\u0103 mintea ei \u0219i-a pus,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Dec\xe2t ori\u0219ice p\u0103pu\u0219\u0103",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","S\u0103 te fac\u0103 mai presus;"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Am\xe2ndoi vom merge-n lume",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","R\u0103t\u0103ci\u021bi \u0219i singurei,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ne-om culca l\xe2ng\u0103 isvorul",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ce r\u0103sare sub un tei;"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Adormi-vom, troieni-va",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Teiul floarea-i peste noi,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\u0218i prin somn auzi-vom bucium",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","De la st\xe2nele de oi."]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Mai aproape, mai aproape",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Noi ne-om str\xe2nge piept la piept...",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","O, auzi cum cheam-acuma",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Craiul sfatu-i \xeen\u021belept!"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Peste albele izvoare",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Luna bate printre ramuri,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\xcemprejuru-ne s-adun\u0103",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ale Cur\u021bii m\xe2ndre neamuri"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Caii m\u0103rii, albi ca spuma,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Bouri nal\u021bi cu steme-n frunte,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Cerbi cu coarne r\u0103muroase,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ciute sprintene de munte -"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["\u0218i pe teiul nostru-ntreab\u0103",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Cine suntem, stau la sfaturi,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Iar\u0103 gazda noastr\u0103 zice,",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","D\xe2ndu-\u0219i ramurile-n laturi"]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["\u2013 \u201eO, privi\u021bi-i cum viseaz\u0103",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Visul codrului de fagi!",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Am\xe2ndoi ca-ntr-o poveste",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n",'Ei \xee\u0219i sunt a\u0219a de dragi!"']})]})}function c(e={}){const{wrapper:r}={...(0,a.R)(),...e.components};return r?(0,i.jsx)(r,{...e,children:(0,i.jsx)(h,{...e})}):h(e)}}}]);