"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[51264],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>o,x:()=>s});var r=n(96540);const t={},i=r.createContext(t);function o(e){const a=r.useContext(i);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:o(e.components),r.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},93633:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>r,toc:()=>l});const r=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/jn6eEvCSHfM","title":"Scena 9","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/jn6eEvCSHfM.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/jn6eEvCSHfM","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/jn6eEvCSHfM","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"jn6eEvCSHfM","title":"Scena 9","sidebar_label":"Scena 9"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Przedmowa","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/iZlXw5NGZtE"},"next":{"title":"Scena 23","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/_nd3jcGhiJ0"}}');var t=n(74848),i=n(28453);const o={id:"jn6eEvCSHfM",title:"Scena 9",sidebar_label:"Scena 9"},s=void 0,c={},l=[{value:"Scena 9",id:"scena-9",level:2}];function d(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/jn6eEvCSHfM",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(a.h2,{id:"scena-9",children:"Scena 9"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Wojska zebra\u0142y si\u0119 w Blois. Joanna przyby\u0142a tam w towarzystwie ksi\u0119cia Alen\xe7on, marsza\u0142ka de Boussac, pana de Rais, La Hire'a i Xaintrailles'a."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:'Na jej bia\u0142ym sztandarze wyhaftowano wizerunek Boga oraz imiona Jezusa i Marii. Doradza\u0142a swoim \u017co\u0142nierzom, aby uporz\u0105dkowali swoje sumienia i wyspowiadali si\u0119 przed wyruszeniem do walki. W czwartek, 28 kwietnia, ma\u0142a armia wyruszy\u0142a. Joanna prowadzi\u0142a, z rozwianym na wietrze sztandarem, przy \u015bpiewie "Veni, Creator".'}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Chcia\u0142a maszerowa\u0107 prosto na Orlean; przyw\xf3dcy uznali za roztropniejsze uda\u0107 si\u0119 lewym brzegiem Loary."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,t.jsx)(a,{...e,children:(0,t.jsx)(d,{...e})}):d(e)}}}]);