"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[89256],{28453:(e,n,a)=>{a.d(n,{R:()=>c,x:()=>s});var i=a(96540);const t={},r=i.createContext(t);function c(e){const n=i.useContext(r);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function s(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:c(e.components),i.createElement(r.Provider,{value:n},e.children)}},62609:(e,n,a)=>{a.r(n),a.d(n,{assets:()=>o,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>i,toc:()=>d});const i=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1n75kuYnSCs","title":"Scena 37","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1n75kuYnSCs.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1n75kuYnSCs","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1n75kuYnSCs","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"1n75kuYnSCs","title":"Scena 37","sidebar_label":"Scena 37"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 20","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/07DfFH6yUIo"},"next":{"title":"Scena 28","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1s-sitjWszU"}}');var t=a(74848),r=a(28453);const c={id:"1n75kuYnSCs",title:"Scena 37",sidebar_label:"Scena 37"},s=void 0,o={},d=[{value:"Scena 37",id:"scena-37",level:2}];function l(e){const n={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/1n75kuYnSCs",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(n.h2,{id:"scena-37",children:"Scena 37"}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(n.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"Pewnego dnia Stafford i Warwick przyszli j\u0105 zobaczy\u0107 wraz z Janem Luksemburskim. I gdy on, szyderczo, powiedzia\u0142 jej, \u017ce przychodzi j\u0105 wykupi\u0107, je\u015bli obieca, \u017ce nie b\u0119dzie si\u0119 ju\u017c zbroi\u0107 przeciwko Anglii:"}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:'"W imi\u0119 Bo\u017ce," odpowiedzia\u0142a, "kpicie sobie ze mnie, bo wiem dobrze, \u017ce nie macie ani woli, ani mocy; wiem dobrze, \u017ce Anglicy zabij\u0105 mnie, wierz\u0105c, \u017ce po mojej \u015bmierci zdob\u0119d\u0105 kr\xf3lestwo Francji; ale nawet gdyby by\u0142o ich sto tysi\u0119cy wi\u0119cej, nie mieliby kr\xf3lestwa."'}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"W\u015bciek\u0142y, hrabia Stafford rzuci\u0142 si\u0119 na ni\u0105."}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"Zabi\u0142by j\u0105, gdyby nie interwencja asystent\xf3w."})]})}function p(e={}){const{wrapper:n}={...(0,r.R)(),...e.components};return n?(0,t.jsx)(n,{...e,children:(0,t.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);