"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[99709],{22440:(e,r,t)=>{t.r(r),t.d(r,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>d,frontMatter:()=>o,metadata:()=>a,toc:()=>u});const a=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/gTgPwWZDr94","title":"Scena 33","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/gTgPwWZDr94.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/gTgPwWZDr94","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/gTgPwWZDr94","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"gTgPwWZDr94","title":"Scena 33","sidebar_label":"Scena 33"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 36","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/f-Mzp4GCWYQ"},"next":{"title":"Scena 37","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/hKjkHmiXyms"}}');var n=t(74848),i=t(28453);const o={id:"gTgPwWZDr94",title:"Scena 33",sidebar_label:"Scena 33"},c=void 0,s={},u=[{value:"Scena 33",id:"scena-33",level:2}];function l(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/gTgPwWZDr94",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(r.h2,{id:"scena-33",children:"Scena 33"}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(r.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsx)(r.p,{children:"Ioana a fost dus\u0103 la Margny \xeen mijlocul strig\u0103telor de bucurie ale du\u0219manilor ei. Sefii englezi si burgunzi si insusi ducele de Burgundia au venit in fuga sa o vada pe vrajitoare. S-au trezit fa\u021b\u0103 \xeen fa\u021b\u0103 cu o fat\u0103 de optsprezece ani. Ioana era prizonierul lui Ioan de Luxemburg, un domn f\u0103r\u0103 avere, care nu dorea dec\xe2t s\u0103 profite de pe urma captur\u0103rii ei. Regele Fran\u021bei nu a f\u0103cut nici o ofert\u0103 de r\u0103scump\u0103rare a captivei."})]})}function d(e={}){const{wrapper:r}={...(0,i.R)(),...e.components};return r?(0,n.jsx)(r,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,r,t)=>{t.d(r,{R:()=>o,x:()=>c});var a=t(96540);const n={},i=a.createContext(n);function o(e){const r=a.useContext(i);return a.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function c(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:o(e.components),a.createElement(i.Provider,{value:r},e.children)}}}]);