"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[78451],{22222:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>l,contentTitle:()=>s,default:()=>d,frontMatter:()=>u,metadata:()=>n,toc:()=>o});const n=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/6bbK19nNjLU","title":"Cuv\xe2nt \xcenainte","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/6bbK19nNjLU.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/6bbK19nNjLU","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/6bbK19nNjLU","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"6bbK19nNjLU","title":"Cuv\xe2nt \xcenainte","sidebar_label":"Cuv\xe2nt \xcenainte"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 11","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/56KZ5o2x9_I"},"next":{"title":"Scena 22","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/76EclCW7ENk"}}');var r=i(74848),t=i(28453);const u={id:"6bbK19nNjLU",title:"Cuv\xe2nt \xcenainte",sidebar_label:"Cuv\xe2nt \xcenainte"},s=void 0,l={},o=[{value:"Cuv\xe2nt \xcenainte",id:"cuv\xe2nt-\xeenainte",level:2}];function c(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/6bbK19nNjLU",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"cuv\xe2nt-\xeenainte",children:"Cuv\xe2nt \xcenainte"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["La 22 octombrie 1422, Carol al VI-lea a murit, l\u0103s\xe2nd mo\u0219tenire, prin Tratatul de la Troyes, regatul s\u0103u cu m\xe2na fiicei sale lui Henric al V-lea, rege al Angliei.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","\xcen secolul de c\xe2nd r\u0103zboiul ne-a devastat \u021bara, niciodat\u0103 independen\u021ba noastr\u0103 nu a fost at\xe2t de amenin\u021bat\u0103.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","St\u0103p\xe2ni ai Guyennei, uni\u021bi pe de o parte cu Ducele de Burgundia, pe de alt\u0103 parte sprijini\u021bi de Ducele Bretaniei, englezii de\u021bineau nordul \u0219i centrul Fran\u021bei, p\xe2n\u0103 la Loara.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Orl\xe9ans, asediat, a prezentat un ultim obstacol \xeen mar\u0219ul lor spre sud; dar ora\u015ful f\u0103r\u0103 ajutor avea s\u0103 cedeze.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Delfinul Carol al VII-lea se refugiase la Bourges: un rege trist, f\u0103r\u0103 armat\u0103, f\u0103r\u0103 bani, f\u0103r\u0103 energie. C\xe2\u021biva curteni \xeenc\u0103 se \xeentreceau pentru ultimele favoruri ale acestei monarhii care se scufund\u0103, dar niciunul dintre ei nu era \xeen stare s\u0103 o apere \u0219i, de-a lungul \u021b\u0103rii \xeenfometate, r\u0103m\u0103\u0219i\u021bele armatei regale, trupe de r\u0103zboinici rutieri din toate sursele, reduse \u0219i demoralizate de \xeenfr\xe2ngerile recente de la Cravant \u0219i Verneuil, s-au retras incapabili de un nou efort.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Totul lipsea: o\u0219teni, resurse, chiar \u0219i voin\u021ba de a rezista. Carol al VII-lea, disperat de cauza sa, s-a g\xe2ndit s\u0103 fug\u0103 \xeen Dauphin\xe9, poate chiar dincolo de mun\u021bi, \xeen Castilia, abandon\xe2ndu-\u0219i regatul, drepturile \u0219i \xeendatoririle.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Dup\u0103 ce nebunia lui Carol al VI-lea, indolen\u021ba Delfinului \u0219i egoismul \u0219i incapacitatea nobilimii au dus la ruinarea \u021b\u0103rii, \xeensu\u0219i neamul nostru avea s\u0103-\u0219i piard\u0103 na\u021bionalitatea.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Apoi, la grani\u021bele Lorenei, \xeentr-un sat \xeendep\u0103rtat, s-a ridicat o \u021b\u0103ranc\u0103. Mi\u0219cat\u0103 de mil\u0103 de mizeriile s\u0103rmanilor din Fran\u021ba, sim\u021bise \xeen ad\xe2ncul inimii primul fior al patriei. Cu m\xe2na ei slab\u0103, a luat marea sabie a Fran\u021bei \xeenvinse \u0219i, cu pieptul ei firav f\u0103c\xe2nd un bastion \xeempotriva at\xe2tor necazuri, a extras din energia credin\u021bei ei puterea de a ridica curajul pierdut \u0219i de a ne smulge \u021bara din m\xe2na englezilor \xeenving\u0103tori.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eVin de la Domnul meu Dumnezeu\u201d, a spus ea, \u201epentru a salva regatul Fran\u021bei\u201d.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","\u0218i a ad\u0103ugat: \u201ePentru asta m-am n\u0103scut\u201d.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Pentru aceasta, de fapt, s-a n\u0103scut ea, fata sf\xe2nt\u0103; de aceea, predat\u0103 cu la\u0219itate du\u0219manilor ei, a murit prad\u0103 celei mai crude torturi, p\u0103r\u0103sit\u0103 de Regele pe care-l \xeencoronase \u0219i de oamenii pe care \xeei salvase."]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Deschide\u021bi, dragii mei copii, aceast\u0103 carte cu devotament \xeen amintirea acestei umile \u021b\u0103r\u0103nci care este patrona Fran\u021bei, care este sf\xe2nta patriei a\u0219a cum a fost martira ei. Povestea ei \xee\u021bi va spune c\u0103 pentru a c\xe2\u0219tiga, trebuie s\u0103 ai \xeencredere \xeen victorie. Aminte\u0219te-\u021bi asta \xeen ziua \xeen care \u021bara va avea nevoie de tot curajul t\u0103u."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Louis-Maurice Boutet de Monvel, 1896"})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(c,{...e})}):c(e)}},28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>u,x:()=>s});var n=i(96540);const r={},t=n.createContext(r);function u(e){const a=n.useContext(t);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:u(e.components),n.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}}}]);