"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[88448],{20003:(e,i,n)=>{n.r(i),n.d(i,{assets:()=>c,contentTitle:()=>l,default:()=>d,frontMatter:()=>u,metadata:()=>r,toc:()=>s});const r=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/7q5Z1PU3kIQ","title":"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/7q5Z1PU3kIQ.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/7q5Z1PU3kIQ","permalink":"/agape/mihai-eminescu/7q5Z1PU3kIQ","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"7q5Z1PU3kIQ","title":"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A","sidebar_label":"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"[Private video]","permalink":"/agape/mihai-eminescu/7pvWO_zXnhU"},"next":{"title":"Luceafa\u0306rul - The Evening Star 6.1","permalink":"/agape/mihai-eminescu/8inOhnxt7_4"}}');var a=n(74848),t=n(28453);const u={id:"7q5Z1PU3kIQ",title:"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A",sidebar_label:"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A"},l=void 0,c={},s=[{value:"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A",id:"c\u0103lin-nebunul-iii-a---calin-the-fool-iii-a",level:2}];function o(e){const i={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,a.jsxs)(a.Fragment,{children:[(0,a.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,a.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/7q5Z1PU3kIQ",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,a.jsx)(i.h2,{id:"c\u0103lin-nebunul-iii-a---calin-the-fool-iii-a",children:"C\u0103lin Nebunul [III] A - Calin the Fool [III] A"}),"\n",(0,a.jsx)(i.p,{children:"Lyrics: Mihai Eminescu"}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u2014 M\u0103i f\u0103rta\u0163i, C\u0103lin li zise, nu-\u0163i pute trece pin cr\xe2nguri",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei pin codri i\u015fti de-aram\u0103, r\u0103m\xe2ne\u0163i aicea singuri,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","V\u0103 cl\u0103di\u0163i ici o colib\u0103, v\u0103 s\u0103pa\u0163i groap\u0103 de vatr\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Singurel voi merge numai pe c\u0103r\u0103rile de piatr\u0103.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","S\u0103 vedem ce-a fi cu mine. Ei se pun de \xeel ascult\u0103",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei el trece \xeen p\u0103dure f\u0103r-a pierde vorb\u0103 mult\u0103",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei la orce pas el face codrul sim\u0163itor r\u0103sun\u0103",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei pin mrejile de frunze glasuri trec ca o furtun\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","C\u0103ci o strun\u0103-i orce creang\u0103 \u015fi o limb\u0103-i orce frunz\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Luna doar, trec\xe2nd pe ceruri, voind codrul s\u0103-l p\u0103trunz\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcemple noaptea-i ar\u0103mie cu mari dunge de om\u0103t,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Pe sub cari, r\u0103scolite, fulger apele \xeencet.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei deodat\u0103-n codrul m\xe2ndru el aude de departe",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","R\u0103sun\xe2nd un glas de fat\u0103, ce venea din lunci de\u015farte",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Nainteaz\u0103 \u015fi o vede l\xe2ng\u0103 apa ar\u0103mie,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Culeg\xe2nd flori amor\u0163ite de pe maluri cenu\u015fie",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei pun\xe2ndu-le \xeen poala grea de florile de piatr\u0103.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n",'Lumineaz\u0103 luna-n ceruri ca un foc pe-o mare vatr\u0103",',(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Col\u0163ii mun\u0163ilor ce rup\u0163i-s, uria\u015fe st\xe2nci de cremeni.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ce p\u0103re\u0163ii \u015fi-i ridic\u0103 \xeend\u0103r\u0103tnici, suri asemeni,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","V\xe2ntul care trece-n \u015fuier, noaptea sur\u0103 \u015fi bolnav\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\xcemple cu s\u0103lb\u0103ticie ar\u0103moasa-acea dumbrav\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u2014 Bun\u0103 vreme, fat\u0103 m\xe2ndr\u0103 de-mp\u0103rat, C\u0103lin \xeei zice.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u2014 Mul\u0163\u0103mim, r\u0103spunse d\xe2nsa, tinerel fl\u0103c\u0103u voinice!",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ce ca\u0163i tu? Ce v\xe2nt te-aduce? Nu \u015ftii c\u0103 om p\u0103m\xe2ntean",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Nu poate c\u0103lca p\u0103durea de b\u0103rbatul meu avan?...",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u2014 \u015etiu, feti\u0163\u0103-mp\u0103r\u0103ti\u0163\u0103, dar nici fric\u0103 n-am, nici team\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","C\u0103 el zmeu e \u015fi puternic, dar \u015fi eu \u2014 C\u0103lin m\u0103 cheam\u0103."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Cum vorbe\u015fte, iat\u0103 zmeul vine iute ca un v\xe2nt,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cu o falc\u0103-n cer el vine \u015fi cu una pe p\u0103m\xe2nt.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u2014 Bun\u0103 vreme, zmeu de cine! \u2014 Mul\u0163umesc, C\u0103lin Nebune!",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u2014 Am venit s\u0103-\u0163i iau nevasta. \u2014 De-i pute, de ce nu? Bune",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Sunt de zis ce-\u0163i vine-n minte, dar mai greu e s\u0103 le faci,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Zmeul codrilor de-aram\u0103 nu te-a\u015fteapt\u0103 cu colaci.",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Eu m\u0103n\xe2nc patru cuptoare, patru boi mi-ajung abia",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei de vin patru antaluri abia trag la o m\u0103sea."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u2014 Nici c\u0103-mi pas\u0103! \u015ei la lupt\u0103 \xeen dumbrav\u0103 ei se scoal\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Se apuc\u0103, de copacii tremurau de-nv\u0103lm\u0103\u015feal\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Tremur\u0103 sub ei p\u0103m\xe2ntul de-a lor p\u0103suri ap\u0103sate,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Scap\u0103r\u0103 cremenea neagr\u0103 a st\xe2ncimei detunate."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["Crunt C\u0103lin de mijloc l-\xeemfl\u0103, pin\u2019 la v\xe2rf de brazi \xeel urc\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ca pe-un lemn el \xeel tr\xe2nte\u015fte, prin copaci trupul i-ncurc\u0103,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei-n genunchi apoi l-\xeendoaie ca pe-un vreascur ce \xeel fr\xe2nge,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","I se \xeemfl\u0103 mu\u015fchii vine\u0163i de o\u0163el pe c\xe2nd \xeel str\xe2nge",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei lovit, pierz\xe2nd sim\u0163irea, zmeul ca o musc\u0103 moare,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Ce lovit\u0103 este iarna de-o sc\xe2nteie de ninsoare."]}),"\n",(0,a.jsxs)(i.p,{children:["\u2014 S\u0103-mi r\u0103m\xe2i cu bine, fat\u0103, eu m\u0103 duc s\u0103 cat acum",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Cele dou\u0103 sori a tale... Se porni din nou la drum,",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","Trece codri de aram\u0103, de departe vede-albind",(0,a.jsx)(i.br,{}),"\n","\u015ei aude glasul m\xe2ndru al p\u0103durilor de-argint."]})]})}function d(e={}){const{wrapper:i}={...(0,t.R)(),...e.components};return i?(0,a.jsx)(i,{...e,children:(0,a.jsx)(o,{...e})}):o(e)}},28453:(e,i,n)=>{n.d(i,{R:()=>u,x:()=>l});var r=n(96540);const a={},t=r.createContext(a);function u(e){const i=r.useContext(t);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(i):{...i,...e}},[i,e])}function l(e){let i;return i=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(a):e.components||a:u(e.components),r.createElement(t.Provider,{value:i},e.children)}}}]);