"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[70606],{695:(e,r,t)=>{t.r(r),t.d(r,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>m,frontMatter:()=>o,metadata:()=>a,toc:()=>u});const a=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/hKjkHmiXyms","title":"Scena 37","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/hKjkHmiXyms.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/hKjkHmiXyms","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/hKjkHmiXyms","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"hKjkHmiXyms","title":"Scena 37","sidebar_label":"Scena 37"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 33","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/gTgPwWZDr94"},"next":{"title":"Scena 28","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/jahHrA32bo8"}}');var i=t(74848),n=t(28453);const o={id:"hKjkHmiXyms",title:"Scena 37",sidebar_label:"Scena 37"},c=void 0,s={},u=[{value:"Scena 37",id:"scena-37",level:2}];function l(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/hKjkHmiXyms",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(r.h2,{id:"scena-37",children:"Scena 37"}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(r.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,i.jsxs)(r.p,{children:["\xcentr-o zi, Stafford \u0219i Warwick au venit s\u0103 o vad\u0103 cu Ioan de Luxembourg. \u0218i \xeen timp ce el, batjocoritor, \xeei spunea c\u0103 vine s-o r\u0103scumpere dac\u0103 promite s\u0103 nu se mai \xeenarmeze \xeempotriva Angliei:",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","\u201e\xcen numele lui Dumnezeu\u201d, a r\u0103spuns ea, \u201enu r\xe2de de mine, c\u0103ci \u0219tiu foarte bine c\u0103 nu ai nici voin\u021b\u0103, nici putere; \u0218tiu foarte bine c\u0103 englezii m\u0103 vor omor\xee, crez\xe2nd, dup\u0103 moartea mea, c\u0103 vor c\xe2\u0219tiga regatul Fran\u021bei; dar chiar dac\u0103 ar mai fi o sut\u0103 de mii, nu ar cuceri \xeemp\u0103r\u0103\u021bia\u201d.",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Furios, contele de Stafford s-a aruncat asupra ei.",(0,i.jsx)(r.br,{}),"\n","Ar fi ucis-o f\u0103r\u0103 interven\u021bia asisten\u021bilor."]})]})}function m(e={}){const{wrapper:r}={...(0,n.R)(),...e.components};return r?(0,i.jsx)(r,{...e,children:(0,i.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,r,t)=>{t.d(r,{R:()=>o,x:()=>c});var a=t(96540);const i={},n=a.createContext(i);function o(e){const r=a.useContext(n);return a.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function c(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),a.createElement(n.Provider,{value:r},e.children)}}}]);