"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[93517],{28453:(e,a,r)=>{r.d(a,{R:()=>o,x:()=>s});var t=r(96540);const n={},i=t.createContext(n);function o(e){const a=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:o(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},32146:(e,a,r)=>{r.r(a),r.d(a,{assets:()=>u,contentTitle:()=>s,default:()=>d,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>c});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/56KZ5o2x9_I","title":"Scena 11","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/56KZ5o2x9_I.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/56KZ5o2x9_I","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/56KZ5o2x9_I","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"56KZ5o2x9_I","title":"Scena 11","sidebar_label":"Scena 11"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 7","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/0U2xnXpsNhk"},"next":{"title":"Cuv\xe2nt \xcenainte","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/6bbK19nNjLU"}}');var n=r(74848),i=r(28453);const o={id:"56KZ5o2x9_I",title:"Scena 11",sidebar_label:"Scena 11"},s=void 0,u={},c=[{value:"Scena 11",id:"scena-11",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/56KZ5o2x9_I",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-11",children:"Scena 11"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Ioana \xeei spune lui Dunois, care venise s\u0103 o \xeent\xe2lneasc\u0103:",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eV\u0103 aduc cel mai bun ajutor, ajutorul Regelui Cerurilor; nu vine de la mine, ci de la Dumnezeu \xeensu\u0219i, care, la cererea Sf\xe2ntului Ludovic \u0219i a lui Carol cel Mare, a avut mil\u0103 de ora\u0219ul Orl\xe9ans\u201d.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","La ora opt seara, Ioana a intrat \xeen Orl\xe9ans. Oamenii s-au gr\u0103bit s\u0103 o \xeent\xe2lneasc\u0103. La lumina tor\u021belor, ea a traversat ora\u0219ul \xeen mijlocul unei mul\u021bimi at\xe2t de \xeenghesuite, \xeenc\xe2t \xeei era greu s\u0103-\u0219i croiasc\u0103 drum. To\u021bi, b\u0103rba\u021bi, femei \u0219i copii, voiau s\u0103 se apropie de ea sau m\u0103car s\u0103-\u0219i ating\u0103 calul, ar\u0103t\xe2nd \u201eo bucurie at\xe2t de mare de parc\u0103 l-ar fi v\u0103zut pe Dumnezeu cobor\xe2nd printre ei\u201d.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eS-au sim\u021bit, spune jurnalul asediului, m\xe2ng\xe2ia\u021bi \u0219i parc\u0103 u\u0219ura\u021bi de virtutea divin\u0103 a acestei fete simple\u201d.",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Ioana le-a vorbit cu bl\xe2nde\u021be, promi\u021b\xe2ndu-le c\u0103 \xeei va elibera."]})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);