"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[95602],{28453:(e,r,a)=>{a.d(r,{R:()=>o,x:()=>s});var t=a(96540);const n={},i=t.createContext(n);function o(e){const r=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function s(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:o(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:r},e.children)}},96107:(e,r,a)=>{a.r(r),a.d(r,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>l});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/jahHrA32bo8","title":"Scena 28","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/jahHrA32bo8.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/jahHrA32bo8","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/jahHrA32bo8","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"jahHrA32bo8","title":"Scena 28","sidebar_label":"Scena 28"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 37","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/hKjkHmiXyms"},"next":{"title":"Scena 15","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/lqOlNtFLx7M"}}');var n=a(74848),i=a(28453);const o={id:"jahHrA32bo8",title:"Scena 28",sidebar_label:"Scena 28"},s=void 0,c={},l=[{value:"Scena 28",id:"scena-28",level:2}];function u(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/jahHrA32bo8",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(r.h2,{id:"scena-28",children:"Scena 28"}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(r.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Dup\u0103 \xeencoronarea din Reims, Ioana a vrut s\u0103 se \xeendrepte puternic spre Paris \u0219i s\u0103 recupereze capitala regatului. Nehot\u0103r\xe2rea regelui a dat timp englezilor s\u0103-\u0219i fac\u0103 preg\u0103tirile de ap\u0103rare. Asaltul a fost respins; Ioana a fost r\u0103nit\u0103 de o arbalet\u0103 la coaps\u0103.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","A trebuit s\u0103 fie luat\u0103 cu for\u021ba de la poalele meterezelor pentru a o obliga s\u0103 opreasc\u0103 lupta. A doua zi, Regele s-a opus relu\u0103rii atacului; Ioana, \xeens\u0103, a fost responsabil\u0103 pentru lipsa succesului.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","De prea mult timp Charles fusese t\xe2r\xe2t pe drumuri; era ner\u0103bd\u0103tor s\u0103-\u0219i reia via\u021ba indolent\u0103 \xeen castelele sale din Touraine."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:r}={...(0,i.R)(),...e.components};return r?(0,n.jsx)(r,{...e,children:(0,n.jsx)(u,{...e})}):u(e)}}}]);