"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[51183],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>c,x:()=>o});var t=n(96540);const i={},r=t.createContext(i);function c(e){const a=t.useContext(r);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function o(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:c(e.components),t.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}},55165:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>o,default:()=>d,frontMatter:()=>c,metadata:()=>t,toc:()=>l});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Gx7VOhvsl0o","title":"Scena 24","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Gx7VOhvsl0o.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Gx7VOhvsl0o","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Gx7VOhvsl0o","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Gx7VOhvsl0o","title":"Scena 24","sidebar_label":"Scena 24"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 12","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/FvVLcmP97os"},"next":{"title":"Scena 1","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HRGF9Scp1lw"}}');var i=n(74848),r=n(28453);const c={id:"Gx7VOhvsl0o",title:"Scena 24",sidebar_label:"Scena 24"},o=void 0,s={},l=[{value:"Scena 24",id:"scena-24",level:2}];function p(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Gx7VOhvsl0o",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-24",children:"Scena 24"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"\u017bo\u0142nierze, angielscy i burgundzcy, kt\xf3rzy stacjonowali w Troyes, mogli opu\u015bci\u0107 miasto ze wszystkim, co posiadali. To, co mieli, to g\u0142\xf3wnie je\u0144cy, Francuzi. Przy sporz\u0105dzaniu kapitulacji nie zastrze\u017cono nic na korzy\u015b\u0107 tych nieszcz\u0119\u015bliwych ludzi. Ale kiedy Anglicy opuszczali miasto ze swoimi skr\u0119powanymi je\u0144cami, Joanna rzuci\u0142a si\u0119 w poprzek drogi."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"W imi\u0119 Bo\u017ce, nie zabierzecie ich!" krzycza\u0142a.'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Za\u017c\u0105da\u0142a, aby je\u0144cy zostali jej przekazani, a ich okup zap\u0142aci\u0142 Kr\xf3l."})]})}function d(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(p,{...e})}):p(e)}}}]);