"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[70317],{4713:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>t,toc:()=>l});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/AQS-fV3jXLQ","title":"Scena 21","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/AQS-fV3jXLQ.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/AQS-fV3jXLQ","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/AQS-fV3jXLQ","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"AQS-fV3jXLQ","title":"Scena 21","sidebar_label":"Scena 21"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 6","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/76Q2LbG7xv4"},"next":{"title":"Scena 10","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/B2oo6ZzWc_U"}}');var i=n(74848),r=n(28453);const o={id:"AQS-fV3jXLQ",title:"Scena 21",sidebar_label:"Scena 21"},c=void 0,s={},l=[{value:"Scena 21",id:"scena-21",level:2}];function d(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,i.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/AQS-fV3jXLQ",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,i.jsx)(a.h2,{id:"scena-21",children:"Scena 21"}),"\n",(0,i.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,i.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,i.jsx)(a.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"11 czerwca Francuzi zaj\u0119li przedmie\u015bcia Jargeau. Nast\u0119pnego dnia, wczesnym rankiem, Joanna da\u0142a sygna\u0142 do walki. Ksi\u0105\u017c\u0119 Alen\xe7on chcia\u0142 op\xf3\u017ani\u0107 szturm:"}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Naprz\xf3d, dobry ksi\u0105\u017c\u0119, do ataku! Nie w\u0105tp, to jest godzina, kt\xf3ra podoba si\u0119 Bogu; pracuj, a B\xf3g b\u0119dzie pracowa\u0142."'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Sama wspi\u0119\u0142a si\u0119 po drabinie; zosta\u0142a zrzucona przez kamie\u0144, kt\xf3ry uderzy\u0142 j\u0105 w g\u0142ow\u0119. Ale podnios\u0142a si\u0119, krzycz\u0105c do swoich ludzi:"}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:'"Przyjaciele, w g\xf3r\u0119! w g\xf3r\u0119! Nasz Pan pot\u0119pi\u0142 Anglik\xf3w; s\u0105 nasi w tej godzinie; miejcie dobr\u0105 odwag\u0119!"'}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"Mury zosta\u0142y zdobyte. Anglicy, \u015bcigani a\u017c do mostu miejskiego, zostali z\u0142apani i zabici. Suffolk zosta\u0142 wzi\u0119ty do niewoli."}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"15-go Francuzi przej\u0119li kontrol\u0119 nad mostem Meung;"}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"16-go rozpocz\u0119li obl\u0119\u017cenie Beaugency;"}),"\n",(0,i.jsx)(a.p,{children:"17-go miasto skapitulowa\u0142o."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(d,{...e})}):d(e)}},28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>o,x:()=>c});var t=n(96540);const i={},r=t.createContext(i);function o(e){const a=t.useContext(r);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(i):e.components||i:o(e.components),t.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}}}]);