"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[42076],{26469:(e,r,t)=>{t.r(r),t.d(r,{assets:()=>o,contentTitle:()=>s,default:()=>d,frontMatter:()=>c,metadata:()=>a,toc:()=>u});const a=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/M9dVuPUXu5Y","title":"Scena 16","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/M9dVuPUXu5Y.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/M9dVuPUXu5Y","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/M9dVuPUXu5Y","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"M9dVuPUXu5Y","title":"Scena 16","sidebar_label":"Scena 16"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 34","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KqazRDybjxo"},"next":{"title":"Scena 12","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/NlO5ARSgSWA"}}');var n=t(74848),i=t(28453);const c={id:"M9dVuPUXu5Y",title:"Scena 16",sidebar_label:"Scena 16"},s=void 0,o={},u=[{value:"Scena 16",id:"scena-16",level:2}];function l(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/M9dVuPUXu5Y",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(r.h2,{id:"scena-16",children:"Scena 16"}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(r.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsx)(r.p,{children:"Ioana s-a \xeentors \xeenving\u0103toare la Orl\xe9ans. Dar pe c\xe2nd, \xeen bucuria succesului ei, s-a \xeentors spre cetate, trec\xe2nd c\xe2mpul de lupt\u0103, \u0219i-a sim\u021bit inima topindu-se de durere la vederea r\u0103ni\u021bilor \u0219i a celor uci\u0219i \u0219i a \xeenceput s\u0103 pl\xe2ng\u0103, crez\xe2nd c\u0103 au murit f\u0103r\u0103 m\u0103rturisire. \u0218i ea a spus \u201ec\u0103 nu mai v\u0103zuse niciodat\u0103 s\xe2ngele Fran\u021bei v\u0103rsat \xeenainte. I s-a ridicat p\u0103rul pe cap.\u201d"})]})}function d(e={}){const{wrapper:r}={...(0,i.R)(),...e.components};return r?(0,n.jsx)(r,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,r,t)=>{t.d(r,{R:()=>c,x:()=>s});var a=t(96540);const n={},i=a.createContext(n);function c(e){const r=a.useContext(i);return a.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function s(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:c(e.components),a.createElement(i.Provider,{value:r},e.children)}}}]);