"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[43850],{28453:(e,n,i)=>{i.d(n,{R:()=>a,x:()=>l});var s=i(96540);const r={},t=s.createContext(r);function a(e){const n=s.useContext(t);return s.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function l(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:a(e.components),s.createElement(t.Provider,{value:n},e.children)}},49376:(e,n,i)=>{i.r(n),i.d(n,{assets:()=>o,contentTitle:()=>l,default:()=>d,frontMatter:()=>a,metadata:()=>s,toc:()=>h});const s=JSON.parse('{"id":"christian/KHWAwIh9J4U","title":"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys","description":"<iframe","source":"@site/docs/christian/KHWAwIh9J4U.md","sourceDirName":"christian","slug":"/christian/KHWAwIh9J4U","permalink":"/agape/christian/KHWAwIh9J4U","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"KHWAwIh9J4U","title":"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys","sidebar_label":"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"It Will Be Worth It All","permalink":"/agape/christian/K-SAlvinvzI"},"next":{"title":"Jesus Christ, Superstar v3: Act 2: The Crucifixion","permalink":"/agape/christian/KYeooJvfjwk"}}');var r=i(74848),t=i(28453);const a={id:"KHWAwIh9J4U",title:"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys",sidebar_label:"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys"},l=void 0,o={},h=[{value:"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys",id:"mircea-cel-mare-\u015fi-solii---mircea-the-elder-and-the-envoys",level:2}];function c(e){const n={a:"a",br:"br",h2:"h2",li:"li",p:"p",ul:"ul",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/KHWAwIh9J4U",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(n.h2,{id:"mircea-cel-mare-\u015fi-solii---mircea-the-elder-and-the-envoys",children:"Mircea cel mare \u015fi solii - Mircea the Elder and the Envoys"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Lyrics: Dimitrie Bolintineanu",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",(0,r.jsx)(n.a,{href:"https://en.wikipedia.org/wiki/Mircea_the_Elder",children:"https://en.wikipedia.org/wiki/Mircea_the_Elder"})]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["\xcentr-o sal\u0103-ntins\u0103, printre c\u0103pitani,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","St\u0103 pe tronu-i Mircea \xeenc\u0103rcat de ani."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Astfel printre trestii tinere-nverzite",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Un stejar \xeentinde bra\u0163e ve\u015ftejite."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Astfel dup\u0103 dealuri verzi \u015fi numai flori",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","St\u0103 b\u0103tr\xe2nul munte albit de ninsori."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Curtea este plin\u0103, \u0163ara \xeen mi\u015fcare;",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Soli trimi\u015fi de Poart\u0103 vin la adunare."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["To\u0163i stau jos mic, mare, t\xe2n\u0103r \u015fi b\u0103tr\xe2n...",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Era nobil omul c\xe2nd era rom\xe2n."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Solii dau firmanul. Mircea \xeel cite\u015fte,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Apoi, cu m\u0103rire, astfel le vorbe\u015fte:"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsxs)(n.li,{children:['"Padi\u015fahul vostru, nu m\u0103 \xeendoiesc,',(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Va s\u0103 fac\u0103 \u0163ara un p\u0103m\xe2nt turcesc."]}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Pacea ce-mi propune este o sclavie",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'P\xe2n\u0103 ce rom\xe2nul s\u0103 se bat\u0103 \u015ftie!"']}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["La aceste vorbe sala-a r\u0103sunat;",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Dar un sol \xeendat\u0103 vorba a luat."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsxs)(n.li,{children:['"Tu, ce \xeentr-aceast\u0103 na\u0163ie cre\u015ftin\u0103',(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Str\u0103luce\u015fti ca ziua \xeentr-a ta lumin\u0103,"]}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Tu, o, doamne, c\u0103rui patru \u0163ari se-nchin.",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'Allah s\u0103 te \u0163ie, dar e\u015fti un hain!"']}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["\xcen murmur\u0103 surd\u0103 vorbele-i se-neac\u0103.",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Cavalerii trage spadele din teac\u0103."]}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Mircea se-ndrepteaz\u0103 iute c\u0103tre ei:"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsx)(n.li,{children:'"Respecta\u0163i solia, c\u0103pitanii mei!"'}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Apoi c\u0103tre solii Por\u0163ii el vorbe\u015fte:"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsx)(n.li,{children:'"Voi, prin care \u015fahul ast\u0103zi m\u0103 cinste\u015fte!'}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Mircea se \xeenchin\u0103 de ani obosit;",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","\xcens\u0103 al s\u0103u suflet nu e-mb\u0103tr\xe2nit:"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Ochii s\u0103i sub gene albe \u015fi stufoase",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Cu greu mai \xeendreapt\u0103 s\u0103ge\u0163i veninoase;"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Dar cu toate astea fieru-i va lovi,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015e-albele lui gene \xeenc\u0103 n-or clipi."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Cela ce se bate pentru a lui \u0163ar\u0103,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Sufletu-i e focul soarelui de var\u0103."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Merge\u0163i la sultanul care v-a trimis,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'\u015e-orice drum de pace, spune\u0163i c\u0103 e-nchis!"']}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Apoi c\u0103tre curte domnul se \xeendreapt\u0103."}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsx)(n.li,{children:'"Fericirea \u0163\u0103rii de la noi s-a\u015fteapt\u0103.'}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["De de\u015farte vise s\u0103 nu ne-n\u015fel\u0103m:",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Moarte \u015fi sclavie la str\u0103ini afl\u0103m."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Viitor de aur \u0163ara noastr\u0103 are",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","\u015ei prev\u0103z prin secoli a ei \xeen\u0103l\u0163are."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["\xcens\u0103 mai-nainte trebuie s\u0103 \u015ftim",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Pentru ea cu to\u0163ii martiri s\u0103 murim!"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["C\u0103ci f\u0103r\u0103 aceasta lan\u0163ul ne va str\xe2nge",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'\u015ei nu vom \u015fti \xeenc\u0103 nici chiar a ne pl\xe2nge!"']}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"English:"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["In a spacious hall, among the captains,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Sitting on his throne Mircea, burdened with years."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Thus among the young green reeds",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","An oak tree stretches out its withered arms."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Thus behind the green hills and only flowers",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","The old mountain stands whitened by the snow."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["The court is full, the country is in motion;",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Envoys sent by the Porte come to the assembly."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Everyone sits down, small, large, young and old...",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","The man was noble when he was Romanian."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["The envoys give the firman. Mircea reads it,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Then, with dignity, he speaks to them thus:"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsxs)(n.li,{children:['"Your Padishah, I have no doubt,',(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Will make the country a Turkish land."]}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["The peace he proposes to me is slavery",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'Until the Romanian knows how to fight!"']}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["At these words the hall resounded;",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","But a messenger immediately took the floor."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsxs)(n.li,{children:['"You, who in this Christian nation',(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","Shine like day in your light,"]}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["You, oh, Lord, whom four kings worship.",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'May Allah protect you, but you are a traitor!"']}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["His words are drowned in a muffled murmur.",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","The knights draw their swords from their sheaths."]}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Mircea quickly heads towards them:"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsx)(n.li,{children:'"Respect the message, my captains!"'}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Then to the messengers of the Gate he speaks:"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsx)(n.li,{children:'"You, through whom the Shah honors me today!'}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Mircea bows tired of years;"}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"But his soul is not old:"}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["His eyes under white and bushy eyelashes",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","With difficulty direct poisonous arrows;"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["But with all this the iron will strike him,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","And his white eyelashes will not blink yet."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["He who fights for his country,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","His soul is the fire of the summer sun."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Go to the sultan who sent you,",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'And say that any path to peace is closed!"']}),"\n",(0,r.jsx)(n.p,{children:"Then to the court the lord heads."}),"\n",(0,r.jsxs)(n.ul,{children:["\n",(0,r.jsx)(n.li,{children:'"The happiness of the country awaits us.'}),"\n"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Let us not deceive ourselves by vain dreams:",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","We learn of death and slavery among foreigners."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["Our country has a golden future",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","And I foresee its rise through the centuries."]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["But first we must know",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n","For it, all of us martyrs, let us die!"]}),"\n",(0,r.jsxs)(n.p,{children:["For without this, the chain will tighten us",(0,r.jsx)(n.br,{}),"\n",'And we will not even know how to complain yet!"']})]})}function d(e={}){const{wrapper:n}={...(0,t.R)(),...e.components};return n?(0,r.jsx)(n,{...e,children:(0,r.jsx)(c,{...e})}):c(e)}}}]);