"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[84762],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>i,x:()=>c});var r=n(96540);const o={},t=r.createContext(o);function i(e){const a=r.useContext(t);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(o):e.components||o:i(e.components),r.createElement(t.Provider,{value:a},e.children)}},73117:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>l,frontMatter:()=>i,metadata:()=>r,toc:()=>p});const r=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/SroUkY5aIpA","title":"Scena 4","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/SroUkY5aIpA.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/SroUkY5aIpA","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/SroUkY5aIpA","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"SroUkY5aIpA","title":"Scena 4","sidebar_label":"Scena 4"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 31","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Mdtc5TaA_I4"},"next":{"title":"Scena 16","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/TWhUbwk9txQ"}}');var o=n(74848),t=n(28453);const i={id:"SroUkY5aIpA",title:"Scena 4",sidebar_label:"Scena 4"},c=void 0,s={},p=[{value:"Scena 4",id:"scena-4",level:2}];function d(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,o.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/SroUkY5aIpA",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,o.jsx)(a.h2,{id:"scena-4",children:"Scena 4"}),"\n",(0,o.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,o.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,o.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:'Przyj\u0119cie Baudricourta by\u0142o brutalne. Joanna powiedzia\u0142a mu, "\u017ce przysz\u0142a wiadomo\u015b\u0107 od Boga, \u017ce B\xf3g naka\u017ce Delfinowi dobrze si\u0119 zachowywa\u0107, poniewa\u017c Pan da mu pomoc przed po\u0142ow\u0105 Wielkiego Postu"; doda\u0142a, "\u017ce B\xf3g chce, aby Delfin zosta\u0142 Kr\xf3lem; \u017ce uczyni to mimo swoich wrog\xf3w i \u017ce ona sama poprowadzi go na koronacj\u0119".'}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:'"Ta dziewczyna jest szalona, powiedzia\u0142 Baudricourt, zabierzmy j\u0105 z powrotem do ojca, \u017ceby da\u0142 jej porz\u0105dne klapsy."'}),"\n",(0,o.jsx)(a.p,{children:"Joanna wr\xf3ci\u0142a do Domr\xe9my. Ale ponownie naciskana przez swoje g\u0142osy, wr\xf3ci\u0142a do Vaucouleurs i zn\xf3w zobaczy\u0142a Pana de Baudricourt, nie uzyskuj\u0105c lepszego przyj\u0119cia."})]})}function l(e={}){const{wrapper:a}={...(0,t.R)(),...e.components};return a?(0,o.jsx)(a,{...e,children:(0,o.jsx)(d,{...e})}):d(e)}}}]);