"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[21084],{28453:(e,r,a)=>{a.d(r,{R:()=>c,x:()=>o});var t=a(96540);const n={},i=t.createContext(n);function c(e){const r=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(r):{...r,...e}},[r,e])}function o(e){let r;return r=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:c(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:r},e.children)}},47346:(e,r,a)=>{a.r(r),a.d(r,{assets:()=>s,contentTitle:()=>o,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>t,toc:()=>u});const t=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/INvV6xNZgZk","title":"Scena 24","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/INvV6xNZgZk.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/INvV6xNZgZk","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/INvV6xNZgZk","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"INvV6xNZgZk","title":"Scena 24","sidebar_label":"Scena 24"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 6","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/_IGRgvvaPu0"},"next":{"title":"Scena 13","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/JqnYtF6h6zY"}}');var n=a(74848),i=a(28453);const c={id:"INvV6xNZgZk",title:"Scena 24",sidebar_label:"Scena 24"},o=void 0,s={},u=[{value:"Scena 24",id:"scena-24",level:2}];function l(e){const r={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/INvV6xNZgZk",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(r.h2,{id:"scena-24",children:"Scena 24"}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(r.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(r.p,{children:["Solda\u021bii, englezi \u0219i burgunzi, care formau garnizoana \xeen Troyes au putut p\u0103r\u0103si ora\u0219ul cu tot ce aveau. Ceea ce aveau erau \xeen principal prizonieri, francezi. La \xeentocmirea capitul\u0103rii nu se stipulase nimic \xeen favoarea acestor neferici\u0163i. Dar c\xe2nd englezii au p\u0103r\u0103sit ora\u0219ul cu prizonierii lor legati de gat, Ioana s-a aruncat in drum.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","\u201e\xcen numele lui Dumnezeu, nu \xeei vei lua!\u201d a strigat ea.",(0,n.jsx)(r.br,{}),"\n","Ea a cerut ca prizonierii s\u0103-i fie preda\u021bi \u0219i ca r\u0103scump\u0103rarea lor s\u0103 fie pl\u0103tit\u0103 de Rege."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:r}={...(0,i.R)(),...e.components};return r?(0,n.jsx)(r,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);