"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[20433],{28453:(e,t,r)=>{r.d(t,{R:()=>o,x:()=>c});var a=r(96540);const n={},i=a.createContext(n);function o(e){const t=a.useContext(i);return a.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(t):{...t,...e}},[t,e])}function c(e){let t;return t=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:o(e.components),a.createElement(i.Provider,{value:t},e.children)}},81276:(e,t,r)=>{r.r(t),r.d(t,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>a,toc:()=>u});const a=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/JqnYtF6h6zY","title":"Scena 13","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/JqnYtF6h6zY.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/JqnYtF6h6zY","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/JqnYtF6h6zY","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"JqnYtF6h6zY","title":"Scena 13","sidebar_label":"Scena 13"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 24","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/INvV6xNZgZk"},"next":{"title":"Scena 2","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/KDQS9ugsrJg"}}');var n=r(74848),i=r(28453);const o={id:"JqnYtF6h6zY",title:"Scena 13",sidebar_label:"Scena 13"},c=void 0,s={},u=[{value:"Scena 13",id:"scena-13",level:2}];function l(e){const t={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/JqnYtF6h6zY",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(t.h2,{id:"scena-13",children:"Scena 13"}),"\n",(0,n.jsxs)(t.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(t.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(t.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(t.p,{children:["Cu toate acestea, nu au primit nicio veste de la Blois. Dunois, \xeengrijorat, a plecat pentru a gr\u0103bi sosirea ajutorului. Era timpul. Arhiepiscopul de Reims, Regnault de Chartres, cancelarul regelui, reconsider\xe2nd deciziile luate, urma s\u0103 trimit\u0103 trupele \xeenapoi \xeen garnizoanele lor. Dunois a reu\u0219it s\u0103-i duc\u0103 la Orl\xe9ans.",(0,n.jsx)(t.br,{}),"\n","Miercuri, 4 mai, diminea\u021ba, Ioana, \xeenconjurat\u0103 de tot clerul ora\u0219ului \u0219i urmat\u0103 de o mare parte a popula\u021biei, a p\u0103r\u0103sit Orl\xe9ans; printre bastioanele engleze, ea a \xeenaintat \xeentr-un mare cortegiu pentru a \xeent\xe2lni mica armat\u0103 a lui Dunois, care a trecut sub protec\u021bia preo\u021bilor \u0219i a unei fete, f\u0103r\u0103 ca englezii s\u0103 \xeendr\u0103zneasc\u0103 s\u0103 o atace."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:t}={...(0,i.R)(),...e.components};return t?(0,n.jsx)(t,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);