"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[23955],{28453:(e,n,i)=>{i.d(n,{R:()=>s,x:()=>o});var r=i(96540);const t={},a=r.createContext(t);function s(e){const n=r.useContext(a);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function o(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:s(e.components),r.createElement(a.Provider,{value:n},e.children)}},29786:(e,n,i)=>{i.r(n),i.d(n,{assets:()=>u,contentTitle:()=>o,default:()=>m,frontMatter:()=>s,metadata:()=>r,toc:()=>d});const r=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/w1Wutod9gjk","title":"Separation - Desp\u0103r\u021bire","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/w1Wutod9gjk.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/w1Wutod9gjk","permalink":"/agape/mihai-eminescu/w1Wutod9gjk","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"w1Wutod9gjk","title":"Separation - Desp\u0103r\u021bire","sidebar_label":"Separation - Desp\u0103r\u021bire"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"One wish alone have I - Mai am un singur dor","permalink":"/agape/mihai-eminescu/vY4rOgncFIw"},"next":{"title":"O, r\u0103m\xe2i... - Oh, stay...","permalink":"/agape/mihai-eminescu/w8SuabYW2yk"}}');var t=i(74848),a=i(28453);const s={id:"w1Wutod9gjk",title:"Separation - Desp\u0103r\u021bire",sidebar_label:"Separation - Desp\u0103r\u021bire"},o=void 0,u={},d=[{value:"Separation - Desp\u0103r\u021bire",id:"separation---desp\u0103r\u021bire",level:2}];function l(e){const n={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,a.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/w1Wutod9gjk",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(n.h2,{id:"separation---desp\u0103r\u021bire",children:"Separation - Desp\u0103r\u021bire"}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Lyrics: Mihai Eminescu, 1884",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Translation (from Romanian): Corneliu M. Popescu"]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["To not forget our loving, should I a sign implore?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","I'd ask for you, but dearest, you are your own no more.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Nor do I beg a flower from in your golden hair;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Forgetfulness, beloved, is but my single prayer."]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Oh, what a sad sensation, when joy that soon did wane,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Not swift with it to vanish, but ever here remain!",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Down quite a different valley does that same river fret;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","The long and silent sameness of immutable regret",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","When through this life to wander it has been writ, it seem,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","A dream made out of shadow, a shadow made of dream.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","From now in my existence what interest can you hold?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Why should one count the ages that o'er the dead are rolled?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","No matter when I die, this or some later day,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","My wish is out o'the mind of all to I pass away,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","And you forget the dream that our two hearts endears.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","When you look back, beloved, upon the faded years,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Let in the depths of shadow  my memory be gone,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","As though we midst our loving each other had not known,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","As though those hours of wonder in fact we did not live.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","That I so deeply love you dear one can you forgive?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","My face turned to the desert you left me all alone",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","And cold beneath my eyelids my eyes have turned to stone.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","And when at last death's soil my body does reclaim,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Then who on earth will know me or know from whence I came?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","A chant of lamentation within cold walls will chime",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","To beg for me in weeping the peace of endless time;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","And I would fain that someone quite near to me then came",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","To whisper to me softly, beloved one, your name.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","While then ... should they my body into the gutter throw,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Still that would be far bitter than what I suffer now.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Afar off in the distance a flock of crows arise",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","And darken all the heavens before my sightless eyes;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Beyond the earth's steep margin a hurricane does start,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Flinging to the world my dust and to the wind my heart."]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Yet as in spring the blossom do you remain the while,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","With gentle eyes and humid, and tender childish smile;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","So much a child, yet seeming each day to younger grow",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","And of my fate know nothing, as I too  nothing know."]}),"\n",(0,t.jsx)(n.p,{children:"Romanian:"}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["S\u0103 cer un semn, iubito, spre-a nu te mai uita?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Te-a\u0219 cere doar' pe tine, dar nu mai e\u0219ti a ta;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Nu floarea vestejit\u0103 din p\u0103rul t\u0103u b\u0103laiu,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","C\u0103ci singura mea rug\u0103-i uit\u0103rii s\u0103 m\u0103 dai."]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["La ce sim\u021birea crud\u0103 a stinsului noroc",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 nu se sting' asemeni, ci 'n veci s\u0103 stea pe loc?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Tot alte unde-i sun\u0103 aceluia\u0219i p\xe2r\u0103u:",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","La ce statornicia p\u0103rerilor de r\u0103u,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nd prin aceast\u0103 lume s\u0103 trecem ne e scris",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca visul unei umbre \u0219i umbra unui vis?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","La ce de-acu 'nainte tu grija mea s'o por\u021bi?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","La ce s\u0103 m\u0103suri anii ce sboar\u0103 peste mor\u021bi?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Tot una-i dac\u0103 ast\u0103zi sau m\xe2ne o s\u0103 mor,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nd voiu s\u0103-mi piar\u0103 urma \xeen mintea tuturor,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nd voiu s\u0103 ui\u021bi norocul visat de am\xe2ndoi.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Trezindu-te, iubito, cu anii \xeenapoi,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 fie neagr\u0103 umbra \xeen care-oiu fi pierit,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca \u0219i c\xe2nd niciodat\u0103 noi nu ne-am fi g\u0103sit,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca \u0219i c\xe2nd anii m\xe2ndri de dor ar fi de\u0219er\u021bi \u2014",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","C\u0103 te-am iubit at\xe2ta putea-vei tu s\u0103 ier\u021bi?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Cu fa\u021ba spre p\u0103rete m\u0103 las\u0103 prin str\u0103ini,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 'nghe\u021be sub pleoape a ochilor lumini,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\u0218i c\xe2nd se va \xeentoarce p\u0103m\xe2ntul \xeen p\u0103m\xe2nt,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Au cine o s\u0103 \u0219tie de unde-s, cine sunt?",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nt\u0103ri t\xe2nguitoare prin zidurile reci",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Cer\u0219i-vor pentru mine repaosul de veci;",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Ci eu a\u0219 vrea ca unul, venind de mine-aproape,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103-mi spuie al t\u0103u nume pe 'nchisele-mi pleoape,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Apoi \u2014 de vor \u2014 m'arunce \xeen margine de drum...",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Tot \xeemi va fi mai bine ca 'n ceasul de acum.",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Din zare dep\u0103rtat\u0103 r\u0103sar' un stol de corbi,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 'ntunece tot cerul pe ochii mei cei orbi,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","R\u0103sar' o vijelie din margini de p\u0103m\xe2nt,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","D\xe2nd pulberea-mi \u021b\u0103r\xe2nii \u0219i inima-mi la v\xe2nt..."]}),"\n",(0,t.jsxs)(n.p,{children:["Ci tu r\u0103m\xe2i \xeen floare ca luna lui April,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Cu ochii mari \u0219i umezi, cu z\xe2mbet de copil,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","Din c\xe2t e\u0219ti de copil\u0103 s\u0103 'ntinere\u0219ti mereu,",(0,t.jsx)(n.br,{}),"\n","\u0218i nu mai \u0219ti de mine, c\u0103 nu m'oiu \u0219ti nici eu."]})]})}function m(e={}){const{wrapper:n}={...(0,a.R)(),...e.components};return n?(0,t.jsx)(n,{...e,children:(0,t.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);