"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[64881],{28453:(a,e,i)=>{i.d(e,{R:()=>r,x:()=>s});var o=i(96540);const t={},n=o.createContext(t);function r(a){const e=o.useContext(n);return o.useMemo(function(){return"function"==typeof a?a(e):{...e,...a}},[e,a])}function s(a){let e;return e=a.disableParentContext?"function"==typeof a.components?a.components(t):a.components||t:r(a.components),o.createElement(n.Provider,{value:e},a.children)}},44870:(a,e,i)=>{i.r(e),i.d(e,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>l,frontMatter:()=>r,metadata:()=>o,toc:()=>w});const o=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/6wgwfWFrZYw","title":"Scena 3","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/6wgwfWFrZYw.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/6wgwfWFrZYw","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/6wgwfWFrZYw","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"6wgwfWFrZYw","title":"Scena 3","sidebar_label":"Scena 3"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 39","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/48sUxLajrgM"},"next":{"title":"Scena 6","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/76Q2LbG7xv4"}}');var t=i(74848),n=i(28453);const r={id:"6wgwfWFrZYw",title:"Scena 3",sidebar_label:"Scena 3"},s=void 0,c={},w=[{value:"Scena 3",id:"scena-3",level:2}];function d(a){const e={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...a.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/6wgwfWFrZYw",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(e.h2,{id:"scena-3",children:"Scena 3"}),"\n",(0,t.jsxs)(e.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(e.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(e.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Od tego dnia pobo\u017cno\u015b\u0107 Joanny sta\u0142a si\u0119 jeszcze bardziej \u017carliwa; Dziecko ch\u0119tnie oddziela\u0142o si\u0119 od swoich towarzyszy, aby medytowa\u0107, a niebia\u0144skie g\u0142osy by\u0142y s\u0142yszane, m\xf3wi\u0105ce jej o jej misji. By\u0142y to, jak m\xf3wi\u0142a, g\u0142osy jej \u015awi\u0119tych. Cz\u0119sto tym g\u0142osom towarzyszy\u0142y wizje; ukazywa\u0142y si\u0119 jej \u015bwi\u0119ta Katarzyna i \u015bwi\u0119ta Ma\u0142gorzata."}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:'"Widzia\u0142am je oczami mojego cia\u0142a," m\xf3wi\u0142a p\xf3\u017aniej swoim s\u0119dziom, "a gdy mnie opuszcza\u0142y, p\u0142aka\u0142am; chcia\u0142abym, \u017ceby mnie ze sob\u0105 zabra\u0142y."'}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Dziecko dorasta\u0142o, jej duch by\u0142 rozpalony przez wizje i zachowywa\u0142a g\u0142\u0119boko w sercu tajemnic\u0119 swoich niebia\u0144skich rozm\xf3w. Nikt nie podejrzewa\u0142, co si\u0119 w niej dzieje, nawet ksi\u0105dz, kt\xf3ry s\u0142ucha\u0142 jej spowiedzi."}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Na pocz\u0105tku roku 1428 Joanna mia\u0142a osiemna\u015bcie lat, a g\u0142osy stawa\u0142y si\u0119 coraz bardziej nagl\u0105ce."}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:'"Niebezpiecze\u0144stwo jest wielkie, Joanna musi wyjecha\u0107, aby pom\xf3c Kr\xf3lowi i uratowa\u0107 kr\xf3lestwo."'}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Jej \u015awi\u0119ci nakazali jej uda\u0107 si\u0119 do Pana de Baudricourt, Pana de Vaucouleurs, i poprosi\u0107 go o eskort\u0119, kt\xf3ra zabra\u0142aby j\u0105 do Delfina."}),"\n",(0,t.jsx)(e.p,{children:"Nie \u015bmiej\u0105c podzieli\u0107 si\u0119 swoim planem z rodzicami, Joanna uda\u0142a si\u0119 do Burey, aby znale\u017a\u0107 swojego wuja Laxarta i b\u0142aga\u0142a go, aby zabra\u0142 j\u0105 do Vaucouleurs. \u017bar jej modlitwy wstrz\u0105sn\u0105\u0142 nie\u015bmia\u0142o\u015bci\u0105 boja\u017aliwego ch\u0142opa; obieca\u0142 jej towarzyszy\u0107."})]})}function l(a={}){const{wrapper:e}={...(0,n.R)(),...a.components};return e?(0,t.jsx)(e,{...a,children:(0,t.jsx)(d,{...a})}):d(a)}}}]);