"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[24845],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>s,x:()=>o});var t=n(96540);const r={},i=t.createContext(r);function s(e){const a=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function o(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:s(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},48171:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>o,default:()=>p,frontMatter:()=>s,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1s-sitjWszU","title":"Scena 28","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1s-sitjWszU.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1s-sitjWszU","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1s-sitjWszU","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"1s-sitjWszU","title":"Scena 28","sidebar_label":"Scena 28"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 37","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1n75kuYnSCs"},"next":{"title":"Scena 2","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/1sPLoSyXc8o"}}');var r=n(74848),i=n(28453);const s={id:"1s-sitjWszU",title:"Scena 28",sidebar_label:"Scena 28"},o=void 0,c={},d=[{value:"Scena 28",id:"scena-28",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/1s-sitjWszU",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-28",children:"Scena 28"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Po koronacji w Reims Joanna chcia\u0142a zdecydowanie ruszy\u0107 na Pary\u017c i odbi\u0107 stolic\u0119 kr\xf3lestwa. Niezdecydowanie Kr\xf3la da\u0142o Anglikom czas na przygotowanie obrony. Szturm zosta\u0142 odparty; Joanna zosta\u0142a raniona be\u0142tem kuszy w udo."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Trzeba by\u0142o si\u0142\u0105 zabra\u0107 j\u0105 spod mur\xf3w, aby zmusi\u0107 j\u0105 do przerwania walki. Nast\u0119pnego dnia Kr\xf3l sprzeciwi\u0142 si\u0119 wznowieniu ataku; Joanna jednak by\u0142a odpowiedzialna za brak sukcesu."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Od do\u015b\u0107 dawna Karol by\u0142 ci\u0105gni\u0119ty po drogach; niecierpliwi\u0142 si\u0119, aby powr\xf3ci\u0107 do swojego gnu\u015bnego \u017cycia w zamkach Turenii."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);