"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[5669],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>r,x:()=>s});var i=n(96540);const t={},o=i.createContext(t);function r(e){const a=i.useContext(o);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:r(e.components),i.createElement(o.Provider,{value:a},e.children)}},31500:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>r,metadata:()=>i,toc:()=>d});const i=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JsV6-_sEZ4g","title":"Scena 11","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JsV6-_sEZ4g.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JsV6-_sEZ4g","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/JsV6-_sEZ4g","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"JsV6-_sEZ4g","title":"Scena 11","sidebar_label":"Scena 11"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 38","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Jdqb5TsOvkQ"},"next":{"title":"Scena 31","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Mdtc5TaA_I4"}}');var t=n(74848),o=n(28453);const r={id:"JsV6-_sEZ4g",title:"Scena 11",sidebar_label:"Scena 11"},s=void 0,c={},d=[{value:"Scena 11",id:"scena-11",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,o.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/JsV6-_sEZ4g",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(a.h2,{id:"scena-11",children:"Scena 11"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Joanna powiedzia\u0142a do Dunoisa, kt\xf3ry wyszed\u0142 jej na spotkanie:"}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:'"Przynosz\u0119 wam najlepsz\u0105 pomoc, pomoc Kr\xf3la Niebios; nie pochodzi ona ode mnie, ale od samego Boga, kt\xf3ry na pro\u015bb\u0119 \u015bw. Ludwika i Karola Wielkiego zlitowa\u0142 si\u0119 nad miastem Orlean."'}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:'O \xf3smej wieczorem Joanna wjecha\u0142a do Orleanu. Ludzie ruszyli jej na spotkanie. W \u015bwietle pochodni przemierza\u0142a miasto po\u015br\xf3d tak g\u0119stego t\u0142umu, \u017ce z trudem torowa\u0142a sobie drog\u0119. Wszyscy, m\u0119\u017cczy\u017ani, kobiety i dzieci, chcieli si\u0119 do niej zbli\u017cy\u0107 lub przynajmniej dotkn\u0105\u0107 jej konia, okazuj\u0105c "tak wielk\u0105 rado\u015b\u0107, jakby zobaczyli Boga zst\u0119puj\u0105cego mi\u0119dzy nich."'}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:'"Czuli si\u0119, jak m\xf3wi dziennik kwatery g\u0142\xf3wnej, pocieszeni i jakby odci\u0105\u017ceni bosk\u0105 cnot\u0105 tej prostej dziewczyny."'}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Joanna przemawia\u0142a do nich \u0142agodnie, obiecuj\u0105c ich wyzwolenie."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,o.R)(),...e.components};return a?(0,t.jsx)(a,{...e,children:(0,t.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);