"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[87344],{8510:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>i,metadata:()=>o,toc:()=>d});const o=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Czhwa1M6PIo","title":"Scena 13","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Czhwa1M6PIo.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Czhwa1M6PIo","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Czhwa1M6PIo","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"Czhwa1M6PIo","title":"Scena 13","sidebar_label":"Scena 13"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 10","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/B2oo6ZzWc_U"},"next":{"title":"Scena 30","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/D_jUPX1-0ao"}}');var t=n(74848),r=n(28453);const i={id:"Czhwa1M6PIo",title:"Scena 13",sidebar_label:"Scena 13"},c=void 0,s={},d=[{value:"Scena 13",id:"scena-13",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,r.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/Czhwa1M6PIo",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(a.h2,{id:"scena-13",children:"Scena 13"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Tymczasem nie otrzymywano \u017cadnych wiadomo\u015bci z Blois. Dunois, zaniepokojony, wyjecha\u0142, aby przyspieszy\u0107 przybycie pomocy. By\u0142o to w sam\u0105 por\u0119. Arcybiskup Reims, Regnault de Chartres, kanclerz kr\xf3la, ponownie rozwa\u017caj\u0105c podj\u0119te decyzje, mia\u0142 odes\u0142a\u0107 wojska do ich garnizon\xf3w. Dunois uzyska\u0142 zgod\u0119 na zabranie ich do Orleanu."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"W \u015brod\u0119, 4 maja, rano, Joanna, otoczona przez ca\u0142e duchowie\u0144stwo miasta i w towarzystwie du\u017cej cz\u0119\u015bci ludno\u015bci, opu\u015bci\u0142a Orlean; przez angielskie bastiony posuwa\u0142a si\u0119 w wielkiej procesji na spotkanie ma\u0142ej armii Dunoisa, kt\xf3ra przesz\u0142a pod ochron\u0105 ksi\u0119\u017cy i dziewczyny, bez odwagi Anglik\xf3w do ataku."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,t.jsx)(a,{...e,children:(0,t.jsx)(l,{...e})}):l(e)}},28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>i,x:()=>c});var o=n(96540);const t={},r=o.createContext(t);function i(e){const a=o.useContext(r);return o.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function c(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:i(e.components),o.createElement(r.Provider,{value:a},e.children)}}}]);