"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[18155],{28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>c,x:()=>o});var t=n(96540);const r={},i=t.createContext(r);function c(e){const a=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function o(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:c(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},32330:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>o,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>t,toc:()=>d});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/crfwFsX2Jxw","title":"Scena 32","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/crfwFsX2Jxw.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/crfwFsX2Jxw","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/crfwFsX2Jxw","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"crfwFsX2Jxw","title":"Scena 32","sidebar_label":"Scena 32"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 27","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/cGoaByXv1yo"},"next":{"title":"Scena 40, Zako\u0144czenie","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/deNlRUOGulk"}}');var r=n(74848),i=n(28453);const c={id:"crfwFsX2Jxw",title:"Scena 32",sidebar_label:"Scena 32"},o=void 0,s={},d=[{value:"Scena 32",id:"scena-32",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/crfwFsX2Jxw",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-32",children:"Scena 32"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Oddzia\u0142 j\u0105 zaatakowa\u0142."}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:'"Poddaj si\u0119!" krzyczeli do niej. "Przysi\u0119g\u0142am i z\u0142o\u017cy\u0142am wiar\u0119 komu\u015b innemu ni\u017c wy," odpowiedzia\u0142a dzielna dziewczyna, "i dotrzymam swojej przysi\u0119gi!"'}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Ale na pr\xf3\u017cno si\u0119 opiera\u0142a. Poci\u0105gni\u0119ta za d\u0142ugie szaty, zosta\u0142a zrzucona z konia i pojmana. Z g\xf3ry mur\xf3w miejskich Pan de Flavy, gubernator Compi\xe8gne, by\u0142 \u015bwiadkiem jej schwytania. Nie zrobi\u0142 nic, aby jej pom\xf3c."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);