"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[42468],{28453:(e,n,r)=>{r.d(n,{R:()=>a,x:()=>o});var i=r(96540);const s={},t=i.createContext(s);function a(e){const n=i.useContext(t);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(n):{...n,...e}},[n,e])}function o(e){let n;return n=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(s):e.components||s:a(e.components),i.createElement(t.Provider,{value:n},e.children)}},99388:(e,n,r)=>{r.r(n),r.d(n,{assets:()=>u,contentTitle:()=>o,default:()=>h,frontMatter:()=>a,metadata:()=>i,toc:()=>l});const i=JSON.parse('{"id":"mihai-eminescu/P7f11hiCjJ0","title":"Renun\u021bare - Renunciation v3","description":"<iframe","source":"@site/docs/mihai-eminescu/P7f11hiCjJ0.md","sourceDirName":"mihai-eminescu","slug":"/mihai-eminescu/P7f11hiCjJ0","permalink":"/agape/mihai-eminescu/P7f11hiCjJ0","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"P7f11hiCjJ0","title":"Renun\u021bare - Renunciation v3","sidebar_label":"Renun\u021bare - Renunciation v3"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"#Luceafarul - The #EveningStar - #eminescu #romania #romantic","permalink":"/agape/mihai-eminescu/OSE35b4HoXw"},"next":{"title":"Mu\u0219atin \u0219i Codrul - Mu\u0219atin and the Deep Forest p5","permalink":"/agape/mihai-eminescu/PhujnO45Svg"}}');var s=r(74848),t=r(28453);const a={id:"P7f11hiCjJ0",title:"Renun\u021bare - Renunciation v3",sidebar_label:"Renun\u021bare - Renunciation v3"},o=void 0,u={},l=[{value:"Renun\u021bare - Renunciation v3",id:"renun\u021bare---renunciation-v3",level:2}];function c(e){const n={br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,t.R)(),...e.components};return(0,s.jsxs)(s.Fragment,{children:[(0,s.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,s.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/P7f11hiCjJ0",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,s.jsx)(n.h2,{id:"renun\u021bare---renunciation-v3",children:"Renun\u021bare - Renunciation v3"}),"\n",(0,s.jsx)(n.p,{children:"Lyrics: Mihai Eminescu"}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["A\u0219 vrea s\u0103 am p\u0103m\xe2ntul \u0219i marea-n jum\u0103tate,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De mine s\u0103 asculte cor\u0103bii \u0219i armate,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","De voi clipi cu ochiul, cu m\xe2na semn de-oi face,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103-\u0219i mi\u0219te r\u0103s\u0103ritul popoarele \xeencoace;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103lbatecele oarde s\u0103 curg\u0103 r\xe2uri-r\xe2uri,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Din codri r\u0103scolite, st\xe2rnite din pustiuri;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Ca undele de fluviu urmeze-ale lor scuturi,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\xcentunece-se-n zare pierdutele-nceputuri,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Un r\xe2u de sc\xe2nteiare luceasc\u0103 l\u0103nci \u0219i s\u0103bii,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Iar marea se-nsp\u0103im\xe2nte de negrele-mi cor\u0103bii."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Astfel r\u0103zboi porni-voi. Voi arunca \xeencalte",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","O jum\u0103tate-a lumii asupra celeilalte.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Priveasc\u0103-m-atunci preo\u021bi: un monstru ce se-nchin\u0103,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nd oardele-i barbare duc moarte \u0219i ruin\u0103.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Ruga-m\u0103-voi cu m\xe2na uscat\u0103 \u021bin\xe2nd strana,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Deasupra mea cu-ntinse aripi va sta Satana;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Cu tronul meu voi pune al\u0103turea sicriul ,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","C\xe2nd gloatele-mi \xeen lume ar tot m\u0103ri pustiul,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103 simt c\u0103 nu se poate un Dumnezeu s\u0103-mi ierte",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Cet\u0103\u021bile \xeen flac\u0103ri \u0219i \u021b\u0103rile de\u0219erte...",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Astfel doar a\u0219 preface durerea-mi f\u0103r\u0103 nume,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Dezbinul meu din suflet \xeentr-un dezbin de lume."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["\u0218i tot ce-nc\xe2nt\u0103 ochii cu mii de frumuse\u021bi,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Tot ce p\u0103m\xe2ntul are \u0219i marea mai de pre\u021b,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Gr\u0103mezi s\u0103 steie toate la mine \xeen comori.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Al\u0103turea cu ele s\u0103 trec nep\u0103s\u0103tori,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Sim\u021bindu-m\u0103 \xeen mine st\u0103p\xe2n al lumii-ntregi,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Un zeu \xeen omenire, un soare \xeentre regi",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\u0218i raze s\u0103 reverse din frunte-a mea coroan\u0103...",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103-ngenunchez nainte-\u021bi a\u0219a ca la icoan\u0103",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","\u0218i descriindu-\u021bi toat\u0103 puterea f\u0103r\u0103 seam\u0103",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","S\u0103-\u021bi zic: Ia-le pe toate, dar \u0219i pe mine ia-m\u0103!"]}),"\n",(0,s.jsx)(n.p,{children:"English:"}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["I would like to have the earth and the sea in half,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","To me ships and armies would listen,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","If I wink with my eye, with my hand a sign of sheep,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","To move the peoples eastwards;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","The wild hordes would flow rivers-rivers,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","From the forests uprooted, stirred up from the deserts;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","As the waves of the river follow their shields,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","The lost beginnings darken in the horizon,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","A river of sparks shines spears and swords,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And the sea is terrified of my black ships."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["Thus I will start war. I will throw shoes",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","One half of the world upon the other.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Then priests, look at me: a monster that worships,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","When the barbarian hordes bring death and ruin.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","I will pray with a withered hand holding the pew,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Above me with outstretched wings Satan will stand;",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","With my throne I will place the coffin next to me,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","When my crowds in the world would keep increasing the desert,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","To feel that a God cannot forgive me",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","The cities in flames and the deserted lands...",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Thus I would only transform my nameless pain,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","My division in my soul into a division in the world."]}),"\n",(0,s.jsxs)(n.p,{children:["And everything that delights the eyes with a thousand beauties,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Everything that the earth and the sea have more precious,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Heaps may they all remain with me in treasures.",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Let me pass by them carelessly,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","Feeling in myself the master of the whole world,",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","A god among humanity, a sun among kings",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And let rays pour from my forehead the crown...",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","To kneel before you like an icon",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","And describing all your power without measure",(0,s.jsx)(n.br,{}),"\n","To tell you: Take them all, but take me too!"]})]})}function h(e={}){const{wrapper:n}={...(0,t.R)(),...e.components};return n?(0,s.jsx)(n,{...e,children:(0,s.jsx)(c,{...e})}):c(e)}}}]);