"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[81254],{28453:(e,a,i)=>{i.d(a,{R:()=>c,x:()=>r});var n=i(96540);const t={},o=n.createContext(t);function c(e){const a=n.useContext(o);return n.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function r(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:c(e.components),n.createElement(o.Provider,{value:a},e.children)}},46408:(e,a,i)=>{i.r(a),i.d(a,{assets:()=>s,contentTitle:()=>r,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>n,toc:()=>l});const n=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HRGF9Scp1lw","title":"Scena 1","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HRGF9Scp1lw.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HRGF9Scp1lw","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HRGF9Scp1lw","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"HRGF9Scp1lw","title":"Scena 1","sidebar_label":"Scena 1"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 24","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/Gx7VOhvsl0o"},"next":{"title":"Scena 5","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/HSBzKfsLavg"}}');var t=i(74848),o=i(28453);const c={id:"HRGF9Scp1lw",title:"Scena 1",sidebar_label:"Scena 1"},r=void 0,s={},l=[{value:"Scena 1",id:"scena-1",level:2}];function d(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,o.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/HRGF9Scp1lw",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(a.h2,{id:"scena-1",children:"Scena 1"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(a.a,{href:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF",children:"https://youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Md4KwqhMMK7Kok9w8tGgyOR&si=HBcxVpr3eM5Jf2vF"})]}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Joanna urodzi\u0142a si\u0119 6 stycznia 1412 roku w Domr\xe9my, ma\u0142ej wiosce w Lotaryngii, zale\u017cnej od baliwatu Chaumont, kt\xf3ry podlega\u0142 koronie Francji."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Jej ojciec nazywa\u0142 si\u0119 Jacques d'Arc, a matka Isabelle Rom\xe9e; byli uczciwymi lud\u017ami, prostymi robotnikami \u017cyj\u0105cymi z w\u0142asnej pracy."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Joanna zosta\u0142a wychowana ze swoimi bra\u0107mi i siostr\u0105 w ma\u0142ym domku, kt\xf3ry do dzi\u015b mo\u017cna zobaczy\u0107 w Domr\xe9my, tak blisko ko\u015bcio\u0142a, \u017ce jego ogr\xf3d dotyka cmentarza."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Dziecko ro\u015bnie tam pod okiem Boga."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"By\u0142a s\u0142odka, prosta i uczciwa. Wszyscy j\u0105 kochali, bo wiedzieli, \u017ce jest mi\u0142osierna i najlepsz\u0105 dziewczyn\u0105 w swojej wiosce. Pilna w pracy, pomaga\u0142a rodzinie w ich zadaniach, w ci\u0105gu dnia prowadz\u0105c zwierz\u0119ta na pastwisko lub bior\u0105c udzia\u0142 w ci\u0119\u017ckiej pracy ojca, wieczorem sp\u0119dzaj\u0105c czas z matk\u0105 i pomagaj\u0105c jej w opiece nad gospodarstwem."}),"\n",(0,t.jsx)(a.p,{children:"Kocha\u0142a Boga i cz\u0119sto si\u0119 do Niego modli\u0142a."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,o.R)(),...e.components};return a?(0,t.jsx)(a,{...e,children:(0,t.jsx)(d,{...e})}):d(e)}}}]);