"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[3053],{28453:(e,t,a)=>{a.d(t,{R:()=>i,x:()=>o});var r=a(96540);const n={},c=r.createContext(n);function i(e){const t=r.useContext(c);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(t):{...t,...e}},[t,e])}function o(e){let t;return t=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:i(e.components),r.createElement(c.Provider,{value:t},e.children)}},76163:(e,t,a)=>{a.r(t),a.d(t,{assets:()=>s,contentTitle:()=>o,default:()=>p,frontMatter:()=>i,metadata:()=>r,toc:()=>u});const r=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/PUHbcP7p6Dc","title":"Scena 38","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/PUHbcP7p6Dc.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/PUHbcP7p6Dc","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/PUHbcP7p6Dc","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"PUHbcP7p6Dc","title":"Scena 38","sidebar_label":"Scena 38"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 12","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/NlO5ARSgSWA"},"next":{"title":"Scena 29","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/QI6woLB6cz0"}}');var n=a(74848),c=a(28453);const i={id:"PUHbcP7p6Dc",title:"Scena 38",sidebar_label:"Scena 38"},o=void 0,s={},u=[{value:"Scena 38",id:"scena-38",level:2}];function l(e){const t={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,c.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/PUHbcP7p6Dc",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(t.h2,{id:"scena-38",children:"Scena 38"}),"\n",(0,n.jsxs)(t.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(t.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(t.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(t.p,{children:["Ioana, tratat\u0103 ca o eretic\u0103, a fost lipsit\u0103 de ajutorul religiei. Sacramentele i-au fost interzise.",(0,n.jsx)(t.br,{}),"\n","\xcentorc\xe2ndu-se de la interogatoriu \u0219i trec\xe2nd cu escorta ei \xeen fa\u021ba unei capele a c\u0103rei u\u0219\u0103 era \xeenchis\u0103, ea l-a \xeentrebat pe c\u0103lug\u0103rul care o \xeenso\u021bea dac\u0103 se afl\u0103 acolo trupul lui Iisus Hristos, cer\xe2nd s\u0103 i se permit\u0103 s\u0103 \xeengenuncheze o clip\u0103 \xeen fa\u021ba u\u0219ii, pentru a se ruga. Ceea ce a \u0219i f\u0103cut. Acum, Cauchon, afl\xe2nd acest lucru, l-a amenin\u021bat pe c\u0103lug\u0103r cu cele mai riguroase pedepse dac\u0103 a\u0219a ceva s-ar \xeent\xe2mpla din nou."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:t}={...(0,c.R)(),...e.components};return t?(0,n.jsx)(t,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);