"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[67702],{28453:(e,a,t)=>{t.d(a,{R:()=>o,x:()=>s});var r=t(96540);const n={},i=r.createContext(n);function o(e){const a=r.useContext(i);return r.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:o(e.components),r.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}},83750:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{assets:()=>c,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>o,metadata:()=>r,toc:()=>u});const r=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/n-888oX_DCo","title":"Scena 18","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/n-888oX_DCo.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/n-888oX_DCo","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/n-888oX_DCo","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"n-888oX_DCo","title":"Scena 18","sidebar_label":"Scena 18"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 15","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/lqOlNtFLx7M"},"next":{"title":"Scena 32","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/ooQKD5qQNmI"}}');var n=t(74848),i=t(28453);const o={id:"n-888oX_DCo",title:"Scena 18",sidebar_label:"Scena 18"},s=void 0,c={},u=[{value:"Scena 18",id:"scena-18",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,n.jsxs)(n.Fragment,{children:[(0,n.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,n.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/n-888oX_DCo",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,n.jsx)(a.h2,{id:"scena-18",children:"Scena 18"}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,n.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,n.jsxs)(a.p,{children:["A doua zi, 6 mai, au capturat bastilia augustinian\u0103. S\xe2mb\u0103t\u0103 7, dis-de-diminea\u021b\u0103, a \xeenceput atacul asupra bastiliei Tournelles. Ioana, cobor\xe2t\u0103 \xeen \u0219an\u021b, ridica o scar\u0103 pe parapet, c\xe2nd o s\u0103geat\u0103 de arbalet\u0103 a str\u0103puns-o chiar \xeentre g\xe2t \u0219i um\u0103r. Ea a smuls fierul din ran\u0103; i s-a oferit apoi s\u0103 farmece rana, ea a refuzat, spun\xe2nd \u201ec\u0103 prefer\u0103 s\u0103 moar\u0103 dec\xe2t s\u0103 fac\u0103 orice este \xeempotriva voin\u021bei lui Dumnezeu\u201d. S-a m\u0103rturisit \u0219i s-a rugat mult timp \xeen timp ce trupele ei se odihneau. Apoi, d\xe2nd ordin de reluare a asaltului, ea s-a aruncat \xeen focul luptei, strig\xe2nd atacatorilor:",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","\u201eBastionul este al t\u0103u, intr\u0103!\u201d",(0,n.jsx)(a.br,{}),"\n","Bastionul a fost cucerit \u0219i to\u021bi ap\u0103r\u0103torii au pierit. Pe malul st\xe2ng al Loarei nu a mai r\u0103mas nici un englez."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,n.jsx)(a,{...e,children:(0,n.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);