"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[98792],{20449:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>o,contentTitle:()=>s,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>t,toc:()=>l});const t=JSON.parse('{"id":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/sEmfBGzpPgI","title":"Scena 33","description":"<iframe","source":"@site/docs/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/sEmfBGzpPgI.md","sourceDirName":"bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1","slug":"/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/sEmfBGzpPgI","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/sEmfBGzpPgI","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"sEmfBGzpPgI","title":"Scena 33","sidebar_label":"Scena 33"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 7","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/rM-CbFUzE7I"},"next":{"title":"Scena 17","permalink":"/agape/bohaterska-mczennica-za-prawd-akt-1/sWtLJOqucts"}}');var r=n(74848),i=n(28453);const c={id:"sEmfBGzpPgI",title:"Scena 33",sidebar_label:"Scena 33"},s=void 0,o={},l=[{value:"Scena 33",id:"scena-33",level:2}];function d(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,i.R)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,r.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/sEmfBGzpPgI",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,r.jsx)(a.h2,{id:"scena-33",children:"Scena 33"}),"\n",(0,r.jsxs)(a.p,{children:["Bohaterska M\u0119czennica za Prawd\u0119. Akt 1.",(0,r.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,r.jsx)(a.a,{href:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS",children:"https://youtu.be/iZlXw5NGZtE?si=q3bqLPEruRLmJUOS"})]}),"\n",(0,r.jsx)(a.p,{children:"Joanna zosta\u0142a zabrana do Margny w\u015br\xf3d okrzyk\xf3w rado\u015bci jej wrog\xf3w. Angielscy i burgundzcy wodzowie oraz sam ksi\u0105\u017c\u0119 Burgundii przybiegli, aby zobaczy\u0107 czarownic\u0119. Stan\u0119li twarz\u0105 w twarz z osiemnastoletni\u0105 dziewczyn\u0105. Joanna by\u0142a wi\u0119\u017aniem Jana Luksemburskiego, szlachcica bez fortuny, kt\xf3ry chcia\u0142 jedynie zyska\u0107 na jej schwytaniu. Kr\xf3l Francji nie z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cadnej oferty wykupu je\u0144ca."})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,i.R)(),...e.components};return a?(0,r.jsx)(a,{...e,children:(0,r.jsx)(d,{...e})}):d(e)}},28453:(e,a,n)=>{n.d(a,{R:()=>c,x:()=>s});var t=n(96540);const r={},i=t.createContext(r);function c(e){const a=t.useContext(i);return t.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function s(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(r):e.components||r:c(e.components),t.createElement(i.Provider,{value:a},e.children)}}}]);