"use strict";(self.webpackChunkagape=self.webpackChunkagape||[]).push([[10174],{28453:(e,a,r)=>{r.d(a,{R:()=>c,x:()=>u});var i=r(96540);const t={},n=i.createContext(t);function c(e){const a=i.useContext(n);return i.useMemo(function(){return"function"==typeof e?e(a):{...a,...e}},[a,e])}function u(e){let a;return a=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(t):e.components||t:c(e.components),i.createElement(n.Provider,{value:a},e.children)}},83861:(e,a,r)=>{r.r(a),r.d(a,{assets:()=>o,contentTitle:()=>u,default:()=>p,frontMatter:()=>c,metadata:()=>i,toc:()=>s});const i=JSON.parse('{"id":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1/DhEui7HODvQ","title":"Scena 1","description":"<iframe","source":"@site/docs/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/DhEui7HODvQ.md","sourceDirName":"eroina-martir-pentru-adevr-act-1","slug":"/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/DhEui7HODvQ","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/DhEui7HODvQ","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","frontMatter":{"id":"DhEui7HODvQ","title":"Scena 1","sidebar_label":"Scena 1"},"sidebar":"youtubeContentSidebar","previous":{"title":"Scena 39","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/C_KU9yopaNI"},"next":{"title":"Scena 10","permalink":"/agape/eroina-martir-pentru-adevr-act-1/FVoi6gOutDE"}}');var t=r(74848),n=r(28453);const c={id:"DhEui7HODvQ",title:"Scena 1",sidebar_label:"Scena 1"},u=void 0,o={},s=[{value:"Scena 1",id:"scena-1",level:2}];function l(e){const a={a:"a",br:"br",h2:"h2",p:"p",...(0,n.R)(),...e.components};return(0,t.jsxs)(t.Fragment,{children:[(0,t.jsx)("div",{class:"video-float-container",children:(0,t.jsx)("iframe",{width:"560",height:"315",src:"https://www.youtube.com/embed/DhEui7HODvQ",title:"YouTube video player",frameborder:"0",allow:"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share",referrerpolicy:"strict-origin-when-cross-origin",allowfullscreen:!0})}),"\n",(0,t.jsx)(a.h2,{id:"scena-1",children:"Scena 1"}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Eroina Martir\u0103 pentru Adev\u0103r. Act 1",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Playlist: ",(0,t.jsx)(a.a,{href:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ",children:"https://www.youtube.com/playlist?list=PLrZFPVQM38Mc0XPvHtuN-fwsZhukWGOSQ"})]}),"\n",(0,t.jsxs)(a.p,{children:["Ioana s-a n\u0103scut la 6 ianuarie 1412, \xeen Domr\xe9my, un mic sat din Lorena, dependent de jude\u021bul Chaumont, sub coroana Fran\u021bei.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Numele tat\u0103lui ei era Jacques d'Arc, iar mama ei era Isabelle Rom\xe9e; erau oameni cinsti\u021bi, simpli muncitori care tr\u0103iau din munca lor.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Ioana a fost crescut\u0103 \xeempreun\u0103 cu fra\u021bii ei \u0219i cu sora ei \xeentr-o c\u0103su\u021b\u0103 care \xeenc\u0103 mai poate fi v\u0103zut\u0103 \xeen Domr\xe9my, at\xe2t de aproape de biseric\u0103 \xeenc\xe2t gr\u0103dina ei are gard cu cimitirul.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Copilul cre\u0219te acolo sub ochii lui Dumnezeu.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Era dulce, simpl\u0103 \u0219i dreapt\u0103. To\u021bi o iubeau pentru c\u0103 \u0219tiau c\u0103 este caritabil\u0103 \u0219i cea mai bun\u0103 fat\u0103 din satul ei. Harnic\u0103 la munc\u0103, \xee\u0219i ajuta familia \xeen sarcinile lor, \xeen timpul zilei conduc\xe2nd animalele la p\u0103\u0219une, sau particip\xe2nd la munca grea a tat\u0103lui ei, seara petrec\xe2nd timp cu mama ei \u0219i asist\xe2nd-o \xeen \xeengrijirea gospod\u0103riei.",(0,t.jsx)(a.br,{}),"\n","Ea \xcel iubea pe Dumnezeu \u0219i se ruga lui des."]})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,n.R)(),...e.components};return a?(0,t.jsx)(a,{...e,children:(0,t.jsx)(l,{...e})}):l(e)}}}]);